[
  {
    "id_term": 2436,
    "term": "Energieeffizienz",
    "notes": "Dans le cas de l'\u00e9nergie, l'id\u00e9e de rapport intrant-extrant est implicite. Il n'est donc pas utile de recourir au mot efficience.\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2383,
    "term": "Steuerungsmassnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2405,
    "term": "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2126,
    "term": "erwartungsgem\u00e4ss",
    "notes": "*Dans le deuxi\u00e8me exemple, le sens du mot est rendu par l'emploi du conditionnel."
  },
  {
    "id_term": 2382,
    "term": "Selbsthilfemassnahmen\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2220,
    "term": "Abseits",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2,
    "term": "abdanken",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 3,
    "term": "Abdankung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 4,
    "term": "Abfertigung",
    "notes": "mais  pas: consigne (bagages)"
  },
  {
    "id_term": 5,
    "term": "abfinden (sich mit etwas ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 6,
    "term": "Abgeltung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 7,
    "term": "abgesehen (~ davon, dass)",
    "notes": "\"que\" peut \u00eatre remplac\u00e9 par un substantif"
  },
  {
    "id_term": 8,
    "term": "Abkl\u00e4rung",
    "notes": "En langage technique, on utilise plut\u00f4t <b>Kl\u00e4rung</b>."
  },
  {
    "id_term": 9,
    "term": "abk\u00f6mmlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 11,
    "term": "ablegen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 12,
    "term": "ableiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 13,
    "term": "Abnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 15,
    "term": "Abnehmer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 16,
    "term": "Abrechnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 17,
    "term": "abschliessend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 19,
    "term": "Abschwung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 20,
    "term": "absehbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 21,
    "term": "absehen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 22,
    "term": "absolvieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 23,
    "term": "Absprache",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 24,
    "term": "abstellen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 26,
    "term": "abw\u00e4gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 27,
    "term": "abw\u00e4lzen",
    "notes": "Synonyme: \u00fcberw\u00e4lzen (suisse)"
  },
  {
    "id_term": 29,
    "term": "Aggregat",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 30,
    "term": "Akquisiteur",
    "notes": "Ne pas traduire par \"acquisiteur\", qui n'est pas fran\u00e7ais"
  },
  {
    "id_term": 31,
    "term": "Aktion (commerce, vente)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 32,
    "term": "Akzent (~ legen auf)",
    "notes": "Akzent legen auf (+ acc.)"
  },
  {
    "id_term": 33,
    "term": "Akzeptanz",
    "notes": "Terme apparu en Suisse en 1984 dans le contexte g\u00e9n\u00e9ral de la mort des for\u00eats et des mesures alors en discussion, notamment l'abaissement des limitations de vitesse sur les routes et les autoroutes ordinairement dans un contexte contraignant (mort des for\u00eats, pollution de l'environnement, etc.). \r\nIl est mis en rapport avec la disposition \u00e0 accepter \u00e0 contrecoeur qqch. qui s'impose rationnellement (tir\u00e9 d'un article de Hans Stark paru dans le \"Bund\" n\u00b01 du 3.1.1987, p.7).\r\n\r\n*************\r\n\r\nPenser \u00e9galement \u00e0 la tournure verbale"
  },
  {
    "id_term": 34,
    "term": "Alibi\u00fcbung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 35,
    "term": "Alleingang",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 36,
    "term": "allenfalls",
    "notes": "On peut aussi ne pas traduire ce mot ou le rendre par le conditionnel."
  },
  {
    "id_term": 37,
    "term": "allf\u00e4llig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2516,
    "term": "fair",
    "notes": "<p>des phrases avec fair</p><ul class=\"note__list\" style=\"caret-color: rgb(51, 51, 51); color: rgb(51, 51, 51); font-family: Theinhardt, cv, legacy-icons, sans-serif; font-size: 17px; letter-spacing: normal; text-size-adjust: auto;\"><li style=\"display: block; padding-left: 1em; position: relative;\">eine faire Verhandlung</li><li style=\"display: block; padding-left: 1em; position: relative;\">ich bin immer fair zu Ihnen gewesen</li><li style=\"display: block; padding-left: 1em; position: relative;\">das war nicht ganz fair von ihm</li><li style=\"display: block; padding-left: 1em; position: relative;\">jemanden fair behandeln</li><li style=\"display: block; padding-left: 1em; position: relative;\">sich jemandem gegen\u00fcber fair benehmen, verhalten</li></ul><p style=\"display: block; padding-left: 1em; position: relative;\"><b><i>mentionner que fair est invariable s'il est utilis\u00e9 dans une phrase en fran\u00e7ais</i></b></p>"
  },
  {
    "id_term": 39,
    "term": "Altlast",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 40,
    "term": "amtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 41,
    "term": "Anbieter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 42,
    "term": "anerkennen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 43,
    "term": "Anfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 44,
    "term": "anfallen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 45,
    "term": "Anforderung",
    "notes": "*poser des exigences \u00e9lev\u00e9es au candidat, \u00e9mettre des exigences, r\u00e9pondre aux exigences, satisfaire \u00e0 des exigences)"
  },
  {
    "id_term": 46,
    "term": "angeblich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 47,
    "term": "angemessen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2416,
    "term": "Ansatzpunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 49,
    "term": "Anh\u00e4nger",
    "notes": "en composition: \r\n-iste, -ien (royaliste, anarchiste, freudien)"
  },
  {
    "id_term": 50,
    "term": "Anhebung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 51,
    "term": "anheim stellen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 52,
    "term": "Anhieb (auf ~ )",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 54,
    "term": "Anlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 56,
    "term": "Anlauf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2287,
    "term": "Bagatellfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2288,
    "term": "Umgang",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2324,
    "term": "-1.ausgehen von",
    "notes": "[exemple 7 ajout\u00e9 par cal]"
  },
  {
    "id_term": 58,
    "term": "Anlehnung (in ~ an)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 59,
    "term": "Anliegen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 60,
    "term": "Annahme",
    "notes": "Conjoncture et conjecture. Voici deux mots que l'on\r\nconfond souvent car, par la sonorit\u00e9, ils se ressemblent beaucoup.\r\nPourtant, leur sens est bien diff\u00e9rent. La \"conjoncture\", c'est la\r\nsituation. Et la \"conjecture\", c'est l'hypoth\u00e8se, la supposition.\r\n"
  },
  {
    "id_term": 61,
    "term": "anordnen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 62,
    "term": "anrechnen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1851,
    "term": "Vermittlungsvorschlag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1852,
    "term": "Vermittlungsgeb\u00fchr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1853,
    "term": "Vermittlungsanstalt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1854,
    "term": "Vermittlungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1855,
    "term": "Arbeitsvermittlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1856,
    "term": "Heiratsvermittlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1857,
    "term": "Verm\u00f6genheit",
    "notes": "litt\u00e9raire et tr\u00e8s rarement employ\u00e9"
  },
  {
    "id_term": 1858,
    "term": "Verm\u00f6gensabsonderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1859,
    "term": "Verm\u00f6gensanfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1860,
    "term": "Verm\u00f6gensdelikt",
    "notes": "Droit europ\u00e9en et droit suisse"
  },
  {
    "id_term": 2375,
    "term": "wahrheitsgem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 67,
    "term": "Anschluss (im ~ an)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 68,
    "term": "Anschrift",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 69,
    "term": "Anspruch (in -- nehmen)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 70,
    "term": "anspruchsvoll",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 71,
    "term": "Anstand",
    "notes": "*PPF = proc\u00e9dure p\u00e9nale f\u00e9d\u00e9rale"
  },
  {
    "id_term": 72,
    "term": "Anstoss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 73,
    "term": "anstreben",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 74,
    "term": "Antragsteller",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 75,
    "term": "Antrieb",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 76,
    "term": "anvisieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 77,
    "term": "Anweisung",
    "notes": "d\u00e9l\u00e9gation: en droit, op\u00e9ration par laquelle une personne fait ou s'oblige \u00e0 faire une prestation \u00e0 une autre, qui l'accepte, sur l'ordre d'une tierce personne.\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 78,
    "term": "Arbeitsspitzen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 79,
    "term": "aufarbeiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 80,
    "term": "Aufbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 81,
    "term": "Aufbl\u00e4hung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 82,
    "term": "Aufbruch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 83,
    "term": "aufdr\u00e4ngen (sich)",
    "notes": "Mieux vaudra souvent retourner la phrase (notamment lorsque l'allemand use d'un sujet impersonnel), et dire p. ex.:\r\nil faut \u00e0 tout prix...,\r\nil importe au premier chef..., \r\nil y a lieu de..., \r\non ne peut pas ne pas..., \r\non ne peut faire l'\u00e9conomie de..."
  },
  {
    "id_term": 84,
    "term": "auff\u00fchren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 86,
    "term": "aufgeschlossen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 87,
    "term": "aufheben",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 88,
    "term": "aufkl\u00e4ren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 89,
    "term": "Aufkl\u00e4rung",
    "notes": "\"Aufkl\u00e4rung\", les Lumi\u00e8res, courant philosophique qui traverse toute la pens\u00e9e europ\u00e9enne au XVIIIe si\u00e8cle (le Petit Robert, 2)"
  },
  {
    "id_term": 90,
    "term": "Aufkommen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 91,
    "term": "Auflage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 92,
    "term": "Aufmachung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 94,
    "term": "aufstellen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 95,
    "term": "Aufstockung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2387,
    "term": "Planungsablauf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 96,
    "term": "Aufteilung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1086,
    "term": "Mehraufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 100,
    "term": "aufweisen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 102,
    "term": "Augenmerk (sein ~ auf jmdn./etwas richten)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 103,
    "term": "Augenschein",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 104,
    "term": "ausarbeiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 105,
    "term": "Ausbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 106,
    "term": "auseinandersetzen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1400,
    "term": "mildernd",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 109,
    "term": "Ausfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 110,
    "term": "Ausf\u00fchrungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 111,
    "term": "ausgehen",
    "notes": "De ce verbe, qu'il n'est le plus souvent pas difficile de rendre en fran\u00e7ais, nous donnerons ici seulement quelques traductions int\u00e9ressantes."
  },
  {
    "id_term": 112,
    "term": "ausgerechnet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 113,
    "term": "Ausgestaltung",
    "notes": "Ce terme, initialement surtout appliqu\u00e9 \u00e0 des choses concr\u00e8tes, est de plus en plus employ\u00e9 dans un contexte abstrait."
  },
  {
    "id_term": 114,
    "term": "ausgiebig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 115,
    "term": "ausklammern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 116,
    "term": "auslasten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 117,
    "term": "Ausl\u00e4ufer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 118,
    "term": "Auslegeordnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 119,
    "term": "ausmarchen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 121,
    "term": "Ausmass",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 122,
    "term": "Ausreisser",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 123,
    "term": "Aussage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 124,
    "term": "Ausschlag (den - geben)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 125,
    "term": "aussch\u00f6pfen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 126,
    "term": "Ausschreitung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 127,
    "term": "Aussenseiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 128,
    "term": "Aussicht (in - stellen)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 129,
    "term": "aussichtslos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 130,
    "term": "ausweisen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 131,
    "term": "auswerten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 132,
    "term": "Auswirkung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 133,
    "term": "bagatellisieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 134,
    "term": "bahnbrechend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 135,
    "term": "baldm\u00f6glichst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 136,
    "term": "basieren",
    "notes": "*L'usage de traduire \"basieren\" par \"se baser\" peut \u00eatre critiqu\u00e9 par les puristes."
  },
  {
    "id_term": 458,
    "term": "krass",
    "notes": "<p>Le mot <i>krass</i> est un mot-valise, utilis\u00e9 pour souligner l'importance, l'\u00e9normit\u00e9 ou l'exag\u00e9ration. Il s'utilise dans toutes sortes de domaines. Les possibilit\u00e9s de traduction sont par cons\u00e9quent, en fonction du contexte, quasi infinies. On peut par exemple trouver: fieff\u00e9 (menteur), crasse, sale, sordide, vif, noir, irr\u00e9futable ou encore un pur mensonge.&nbsp;</p><p><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2527,
    "term": "Mindmap",
    "notes": "<p>Terme \u00e9galement utilis\u00e9 en fran\u00e7ais, mais plut\u00f4t dans une formule dynamique: le mind mapping.</p>"
  },
  {
    "id_term": 138,
    "term": "beanstanden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 139,
    "term": "bearbeiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 140,
    "term": "Bedarf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 141,
    "term": "Bedenken",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 142,
    "term": "bedenklich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 143,
    "term": "Bedienung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 144,
    "term": "bed\u00fcrftig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 145,
    "term": "beeinflussen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 146,
    "term": "beeintr\u00e4chtigen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 147,
    "term": "befassen (sich ~ mit)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 148,
    "term": "befinden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 149,
    "term": "Befund",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 150,
    "term": "bef\u00fcrworten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 151,
    "term": "Bef\u00fcrwortung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 152,
    "term": "Begebenheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 153,
    "term": "Begehung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 154,
    "term": "Begleiterscheinung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 155,
    "term": "Begriff",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 156,
    "term": "begr\u00fcssen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 157,
    "term": "begr\u00fcssenswert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 158,
    "term": "Begutachtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 159,
    "term": "Behandlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 161,
    "term": "Beharrung",
    "notes": "Beharren et Beharrung sont synonymes."
  },
  {
    "id_term": 162,
    "term": "behaupten (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 163,
    "term": "beheben",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 164,
    "term": "Behelf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 165,
    "term": "behelfsm\u00e4ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 166,
    "term": "Behinderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 167,
    "term": "Behutsamkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 168,
    "term": "beipflichten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 169,
    "term": "Beitrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 170,
    "term": "Beizug",
    "notes": "Ce terme est utilis\u00e9 uniquement dans le sud de l'Allemagne et en Suisse."
  },
  {
    "id_term": 171,
    "term": "bejahen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 172,
    "term": "Bekenntnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 173,
    "term": "bek\u00f6mmlich",
    "notes": "L'emploi de \"digeste\" dans le sens de \"digestible\" est critiqu\u00e9."
  },
  {
    "id_term": 174,
    "term": "Belang",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 175,
    "term": "belastbar",
    "notes": "Ces termes et expressions proviennent d'annonces de recherches de personnel parues dans des quotidiens romands et fran\u00e7ais de 1989 \u00e0 1991. Ces expressions peuvent effectivement \u00eatre rendues en allemand par belastbar. \r\n\r\nvoir \r\nBelastbarkeit"
  },
  {
    "id_term": 176,
    "term": "Belastbarkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 177,
    "term": "Belastung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 178,
    "term": "Beleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 179,
    "term": "beliebig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 180,
    "term": "Bem\u00fchung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2355,
    "term": "berufsbegleitend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 182,
    "term": "Bereich",
    "notes": "Bereich peut aussi \u00eatre employ\u00e9 sous la forme \"neutre\"."
  },
  {
    "id_term": 183,
    "term": "bereinigen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 184,
    "term": "Bereinigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 185,
    "term": "bereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 186,
    "term": "Bereitschaft",
    "notes": "Dans la majeure partie des cas, un tour verbal fait l'affaire, tout en \u00e9vitant la lourdeur."
  },
  {
    "id_term": 187,
    "term": "Bereitstellung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 188,
    "term": "ber\u00fccksichtigen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 189,
    "term": "Berufung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 190,
    "term": "Beschaffenheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2002,
    "term": "Datenschutzbearbeiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 192,
    "term": "beschaffungsreif",
    "notes": "Helv\u00e9tisme: semble \u00eatre surtout utilis\u00e9 dans l'administration, militaire notamment."
  },
  {
    "id_term": 193,
    "term": "Beschluss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 194,
    "term": "beschriften",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 195,
    "term": "Bestand",
    "notes": "parfois: ne se traduit pas (p. ex. Bestand an Arbeitskr\u00e4ften: main-d'oeuvre) \r\n"
  },
  {
    "id_term": 196,
    "term": "best\u00e4ndig",
    "notes": "Les exemples (sous \"expressions\") montrent que fr\u00e9quemment c'est \u00e0 l'adverbe correspondant qu'il faut recourir."
  },
  {
    "id_term": 197,
    "term": "bestreiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 198,
    "term": "Beteiligter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 199,
    "term": "Betreffende(r)",
    "notes": "der Betreffende ne veut jamais dire en soi la victime (der Betroffene)"
  },
  {
    "id_term": 2083,
    "term": "Betriebsbuchhaltung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 200,
    "term": "Betreffnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2076,
    "term": "nationalbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2398,
    "term": "Zusammenhang (in ~ mit)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 202,
    "term": "Betreuung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 203,
    "term": "betrieblich",
    "notes": "On peut aussi rendre cet adjectif en utilisant les formes suivantes: \r\n- d'exploitation\r\n- commercial\r\n- industriel\r\n- de l'entreprise\r\n- de l'affaire"
  },
  {
    "id_term": 204,
    "term": "Betriebswirtschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1089,
    "term": "auseinandersetzen (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 822,
    "term": "Zusammenstellung",
    "notes": "<p><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 206,
    "term": "bew\u00e4hren (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 207,
    "term": "Bew\u00e4hrung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 208,
    "term": "bew\u00e4ltigen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 209,
    "term": "Bewandtnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 210,
    "term": "bewenden lassen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 211,
    "term": "bewerkstelligen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 212,
    "term": "Bewertung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 213,
    "term": "bewirken",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 214,
    "term": "Bewirtschaftung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 215,
    "term": "bewusst/-bewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2431,
    "term": "abgleichen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 216,
    "term": "beziehungsweise",
    "notes": "On peut parfois renoncer \u00e0 traduire ce terme ou le rendre par une virgule."
  },
  {
    "id_term": 217,
    "term": "Bezug",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 218,
    "term": "Bez\u00fcger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 219,
    "term": "Blockzeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2410,
    "term": "Gesichtspunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 221,
    "term": "Brisanz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 222,
    "term": "dabei",
    "notes": "<p>On peut renoncer \u00e0 traduire cet adverbe.\r\n\r\nIl se traduit aussi souvent par: et / ; / . /</p>"
  },
  {
    "id_term": 223,
    "term": "dahinfallen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 224,
    "term": "dahinstellen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 225,
    "term": "damit",
    "notes": "damit ne sera pas toujours traduit (lien implicite)\r\n\r\n+ sujet recr\u00e9\u00e9: cette victoire...."
  },
  {
    "id_term": 226,
    "term": "dankbar",
    "notes": "adjectifs et&nbsp; adverbes correspondants"
  },
  {
    "id_term": 227,
    "term": "Darstellung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 228,
    "term": "Daten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2091,
    "term": "Einbauschrank",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2092,
    "term": "Einbaufehler",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 230,
    "term": "denkbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 231,
    "term": "Denkzettel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 232,
    "term": "Dienstweg",
    "notes": "Dans le langage ferroviaire, \"la voie de service\" (Dienstgeleise) est une voie de gare qui sert aux op\u00e9rations de service, par opposition \u00e0 la voie de circulation ou voie principale (Hauptgeleise)\r\n\r\nEn outre, on appelle en Suisse \"voie de service\" (Baugeleise), la voie provisoire servant \u00e0 la desserte d'un chantier. En France, on parle dans ce cas, de voie de chantier."
  },
  {
    "id_term": 233,
    "term": "Diskrepanz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 234,
    "term": "Disponent",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 235,
    "term": "disponieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 236,
    "term": "Disposition",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 238,
    "term": "Doppelbesch\u00e4ftigung",
    "notes": "Les dictionnaires consult\u00e9s ne donnent pas ce terme.\r\n\r\nSelon le texte, ce terme peut \u00eatre rendu par une p\u00e9riphrase."
  },
  {
    "id_term": 239,
    "term": "Doppelspurigkeit",
    "notes": "Doppelspurigkeit s'entend surtout en Suisse."
  },
  {
    "id_term": 240,
    "term": "dr\u00fccken (sich)",
    "notes": "Seules les expressions imag\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 retenues."
  },
  {
    "id_term": 241,
    "term": "Durchbruch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 242,
    "term": "Durchf\u00fchrung",
    "notes": "<b>Durchf\u00fchrung</b> recouvre un champ s\u00e9mantique tr\u00e8s large, et appelle de ce fait un effort de contextualisation de la part du traducteur. Par ailleurs, un tour verbal est souvent indiqu\u00e9, et il arrive que le mot lui-m\u00eame ne soit pas rendu, comme absorb\u00e9 et assimil\u00e9 par la phrase fran\u00e7aise. \r\n\r\nUn cas de figure int\u00e9ressant est la cha\u00eene <b>Organisation und Durchf\u00fchrung</b>, qui peut recouvrir une r\u00e9alit\u00e9 unique (formulation tautologique) ou deux r\u00e9alit\u00e9s distinctes (formulation motiv\u00e9e). \r\n\r\n- Formulation tautologique: c'est un amalgame que l'on rendra simplement par <b>organisation</b>, dont le champ s\u00e9mantique est plus large en fran\u00e7ais qu'en allemand.\r\n\r\n- Formulation motiv\u00e9e: dans ce cas, <b>Organisation</b> recouvre les mesures prises en amont de l'\u00e9v\u00e9nement (organisation, pr\u00e9paration, mise en place, etc.), et <b>Durchf\u00fchrung</b> les mesures prises pendant l'\u00e9v\u00e9nement (r\u00e9alisation, mise en oeuvre, (assurer le bon d\u00e9roulement de, etc.). \r\n"
  },
  {
    "id_term": 243,
    "term": "durchgehend",
    "notes": "Autriche et Suisse"
  },
  {
    "id_term": 244,
    "term": "Durchl\u00e4ssigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2378,
    "term": "Massnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 246,
    "term": "durchweg",
    "notes": "\"durchweg\" est la forme allemande officielle, \"durchwegs\" la forme usit\u00e9e en Suisse, au sud de l'Allemagne et en Autriche"
  },
  {
    "id_term": 247,
    "term": "Eigenart",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 248,
    "term": "Eigenst\u00e4ndigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 249,
    "term": "Eigentor",
    "notes": "souvent synonyme de:contre-productif\r\n\r\nLangenscheidt deutsch-franz\u00f6sisch:\r\nse nuire \u00e0 soi-m\u00eame"
  },
  {
    "id_term": 250,
    "term": "Eigenwirtschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 251,
    "term": "Eignung",
    "notes": "Pensez aussi au suffixe: it\u00e9, t\u00e9:\r\nemployabilit\u00e9 \r\n"
  },
  {
    "id_term": 2090,
    "term": "Einbaubad",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2089,
    "term": "Eignungspr\u00fcfung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 253,
    "term": "Einbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 260,
    "term": "eindeutig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 261,
    "term": "Einfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 262,
    "term": "Einf\u00fchrung",
    "notes": "Les compos\u00e9s avec Einf\u00fchrung sont multiples."
  },
  {
    "id_term": 263,
    "term": "eingehen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 264,
    "term": "Eingliederung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 265,
    "term": "Eingriff",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 266,
    "term": "Einklang (in ~  stehen )",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 267,
    "term": "Einklang (in ~ bringen)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 269,
    "term": "einl\u00e4sslich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 270,
    "term": "Einsatz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 271,
    "term": "einschl\u00e4gig",
    "notes": "<b>einschl\u00e4gig</b> peut ne pas \u00eatre traduit, notamment quand il est superf\u00e9tatoire."
  },
  {
    "id_term": 272,
    "term": "einseitig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 273,
    "term": "Einseitigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 274,
    "term": "Einsicht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 276,
    "term": "Einwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 277,
    "term": "einzeln",
    "notes": "parfois ne se traduit pas  (p. ex. die einzelne Nummer kostet... = le num\u00e9ro co\u00fbte)"
  },
  {
    "id_term": 278,
    "term": "Einzugsgebiet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 279,
    "term": "eminent",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 280,
    "term": "Engagement",
    "notes": "* contrat par lequel certaines personnes louent leurs services"
  },
  {
    "id_term": 2407,
    "term": "Punkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 282,
    "term": "entfallen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 283,
    "term": "Entflechtung",
    "notes": "\u00e9galement das Entflechten"
  },
  {
    "id_term": 284,
    "term": "Entfremdung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 285,
    "term": "entgegenkommen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 286,
    "term": "Entgelt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 287,
    "term": "Entkrampfung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 288,
    "term": "Entlastung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 289,
    "term": "entnehmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 290,
    "term": "entsch\u00e4rfen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 291,
    "term": "Entsch\u00e4rfung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 292,
    "term": "entsprechen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2354,
    "term": "Beratung (exemples)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 294,
    "term": "Entwicklung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 295,
    "term": "erfassen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1717,
    "term": "Breitensport",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2508,
    "term": "absurd",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 298,
    "term": "erfolgreich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 299,
    "term": "Erg\u00e4nzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 300,
    "term": "erh\u00e4ltlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 301,
    "term": "Erhebung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 302,
    "term": "erheischen",
    "notes": "contrairement au verbe heischen, qui peut s'employer \u00e0 la premi\u00e8re personne, l'usage veut que erheischen s'emploie surtout \u00e0 la troisi\u00e8me personne ou sous une forme impersonnelle"
  },
  {
    "id_term": 303,
    "term": "erholen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 304,
    "term": "Erkenntnis",
    "notes": "das Erkenntnis - neutral - ist \u00f6sterreisch.\r\nveraltet auch f\u00fcr richterliches Urteil"
  },
  {
    "id_term": 305,
    "term": "Erlass",
    "notes": "* Le terme n'est pas heureux parce que sa port\u00e9e est logiquement restreinte aux actes adopt\u00e9s par le pouvoir l\u00e9gislatif.Or, pour les auteurs du Recueil syst\u00e9matique, l'acte l\u00e9gislatif \u00e9quivaut \u00e0 tout texte l\u00e9gal publi\u00e9 au Recueil des lois. Il vaudrait donc mieux en \u00e9viter l'emploi. Le terme g\u00e9n\u00e9rique de texte l\u00e9gal serait une traduction certes plus fid\u00e8le du mot Erlass. La m\u00eame remarque s'applique, par analogie, au texte l\u00e9gislatif qui a un sens encore plus \u00e9tendu que celui de l'acte l\u00e9gislatif, puisqu'il englobe les m\u00eames projets de loi."
  },
  {
    "id_term": 306,
    "term": "erlassen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 307,
    "term": "erleben",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 308,
    "term": "Erlebnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 309,
    "term": "Ermessen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 311,
    "term": "Ermittlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 312,
    "term": "erneut",
    "notes": "Penser \u00e0: re + verbe"
  },
  {
    "id_term": 314,
    "term": "erschliessen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 315,
    "term": "Erstarrung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 316,
    "term": "erteilen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 317,
    "term": "Ertrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 318,
    "term": "eruieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 319,
    "term": "Erwartung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 320,
    "term": "eventuell",
    "notes": "On peut quelquefois renoncer \u00e0 traduire ce terme ou bien adopter le subjonctif ou le conditionnel. Exemple: \"Man bef\u00fcrchtet er mache es eventuell noch\" peut \u00eatre traduit par \"On craint qu'il ne le f\u00eet malgr\u00e9 tout ainsi\". (cf. Gr\u00e9visse, Le bon usage, \u00e9d. 1955, p. 960 qui cite l'exemple: \"En est-il un seul parmi vous qui consent\u00eet?\""
  },
  {
    "id_term": 321,
    "term": "Exponent",
    "notes": "les traductions propos\u00e9es en fin de liste sont souvent au pluriel (ou introduites par \"un des/une des\")"
  },
  {
    "id_term": 322,
    "term": "Fach",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 323,
    "term": "Fahrhabe (Fahrnis)",
    "notes": "Fahrhabe est un helv\u00e9tisme employ\u00e9 uniquement en termes de finance et comptabilit\u00e9, alors que Fahrnis s'emploie en droit et fahrende Habe en litt\u00e9rature."
  },
  {
    "id_term": 324,
    "term": "Fall (von Fall zu Fall)",
    "notes": "<b>Jamais:</b> \r\n\"de cas en cas\"\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 325,
    "term": "f\u00e4llig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 326,
    "term": "Fassung",
    "notes": "\"Fassung\" n'a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 qu'au sens figur\u00e9"
  },
  {
    "id_term": 327,
    "term": "Faustregel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 328,
    "term": "federf\u00fchrend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 329,
    "term": "Fehl-",
    "notes": "\"Fehl-\" comme pr\u00e9fixe devant un substantif ou un verbe.\r\n\r\nLes compos\u00e9s de Fehl- sont nombreux, tant dans la langue g\u00e9n\u00e9rale que dans les langues sp\u00e9cialis\u00e9es. La cr\u00e9ation de nouveaux compos\u00e9s est quasi illimit\u00e9e."
  },
  {
    "id_term": 330,
    "term": "Fehlerquote",
    "notes": "<p>En statistique, le taux d'erreur est le taux d'interpr\u00e9tation fausse que l'on admet pour que le r\u00e9sultat soit (consid\u00e9r\u00e9) valable.</p>"
  },
  {
    "id_term": 331,
    "term": "Feindbild",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 332,
    "term": "Fertigstellung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 333,
    "term": "festlegen",
    "notes": "*Sens ancien, dans l'usage contemporain: <i>festmachen</i>"
  },
  {
    "id_term": 334,
    "term": "flankierend",
    "notes": "Il s'agit bien s\u00fbr du second terme mentionn\u00e9 et donc\r\nde soutien\r\nde protection, etc..."
  },
  {
    "id_term": 335,
    "term": "Flickwerk",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 338,
    "term": "f\u00f6rderlich",
    "notes": "Cet adjectif ne s'applique qu'\u00e0 des choses et non pas \u00e0 des personnes. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u00e9galement:\r\n\r\ncela pourra servir ses int\u00e9r\u00eats"
  },
  {
    "id_term": 340,
    "term": "Forderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 341,
    "term": "F\u00f6rderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 342,
    "term": "formell",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 343,
    "term": "fortschrittlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 344,
    "term": "fraglich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 345,
    "term": "fragw\u00fcrdig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 346,
    "term": "freispielen (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 347,
    "term": "freiwillig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 348,
    "term": "freiz\u00fcgig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 349,
    "term": "fremd",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 350,
    "term": "freundlich/-freundlich (suffixe)",
    "notes": "freundlich: adjectif qui \u00e9voque une id\u00e9e de bienveillance, d'aptitude \u00e0, etc. avec les noms de pays&nbsp;ou de peuple: -phile:\r\nex. am\u00e9ricanophile"
  },
  {
    "id_term": 351,
    "term": "F\u00fcgung",
    "notes": "F\u00fcgung a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 seulement dans son sens figur\u00e9"
  },
  {
    "id_term": 352,
    "term": "F\u00fcrsorge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 353,
    "term": "gangbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 354,
    "term": "g\u00e4ngig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 355,
    "term": "Gast",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2129,
    "term": "anlageintensiv",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2130,
    "term": "personalintensiv",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2131,
    "term": "kapitalintensiv",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2132,
    "term": "arbeitsintensiv",
    "notes": "On trouve aussi des formulations rempla\u00e7ant \"main-d'\u0153uvre\" par travai, mais la premi\u00e8re proposition ci-contre est de loin la plus courante."
  },
  {
    "id_term": 356,
    "term": "geb\u00fchrend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 357,
    "term": "Gedankengut",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 358,
    "term": "gedeihen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2368,
    "term": "durchsetzen (sich)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 360,
    "term": "Gef\u00fcge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 361,
    "term": "Gegebenheit",
    "notes": "<p><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">s'emploie en g\u00e9n\u00e9ral au pluriel</span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 362,
    "term": "Geheimtipp",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 363,
    "term": "gehoben",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 364,
    "term": "geltend machen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 365,
    "term": "Geltung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2380,
    "term": "pendent",
    "notes": "En allemand <i><b>h\u00e4ngig</b></i> est synonyme de pendent  comme par exemple dans l'expression <i><b>rechtsh\u00e4ngig</b></i> qui est traduit en fran\u00e7ais par pendent devant un tribunal"
  },
  {
    "id_term": 367,
    "term": "genehmigen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 368,
    "term": "generell",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 369,
    "term": "Gentlemansdelikt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 370,
    "term": "Genussmittel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 371,
    "term": "geordnet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 372,
    "term": "gerecht werden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 373,
    "term": "gerecht",
    "notes": "<p>Klimagerecht adapt\u00e9 aux conditions climatiques&nbsp;</p>"
  },
  {
    "id_term": 374,
    "term": "Gerichtsstand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 375,
    "term": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
    "notes": "Se renseigner aupr\u00e8s de l'organe concern\u00e9."
  },
  {
    "id_term": 2406,
    "term": "grunds\u00e4tzlich\t\t",
    "notes": "Parfois superflu\r\n\r\nIl faut diff\u00e9rencier \"en principe\", qui implique des exceptions, et \"par principe\", soit \"de mani\u00e8re absolue\".\r\n\r\nCe mot est proscrit dans les textes normatifs en dehors du sens \"de principe/fondamental\",si les exceptions ne sont pas pr\u00e9cis\u00e9es."
  },
  {
    "id_term": 377,
    "term": "Geschehen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 378,
    "term": "Gesellschaft",
    "notes": "<p>Sitzgesellschaft :&nbsp;<span style=\"background-color: rgb(248, 249, 250); font-size: 14px;\">soci\u00e9t\u00e9 de domiciliation,&nbsp;</span><span style=\"background-color: rgb(248, 249, 250); font-size: 14px;\">soci\u00e9t\u00e9 de domicile</span></p>"
  },
  {
    "id_term": 379,
    "term": "gesellschaftlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 380,
    "term": "Gestalt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 381,
    "term": "Gestaltung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 382,
    "term": "Gestell",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 383,
    "term": "Gew\u00e4hr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 384,
    "term": "gew\u00e4hrleisten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 385,
    "term": "Gewinn",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 387,
    "term": "glaubhaft",
    "notes": "cal, 25.1.2010"
  },
  {
    "id_term": 388,
    "term": "glaubw\u00fcrdig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 389,
    "term": "gleichg\u00fcltig (ob, zu, was, wie)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 390,
    "term": "Gliederung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 391,
    "term": "g\u00f6nnen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 392,
    "term": "Goodwill",
    "notes": "D\u00e9finition: valeur commerciale (subjective) d'un fonds de commerce"
  },
  {
    "id_term": 393,
    "term": "Gremium",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 394,
    "term": "Grenzfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 395,
    "term": "griffig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 396,
    "term": "grossz\u00fcgig",
    "notes": "Il y a lieu de v\u00e9rifier si \"grossz\u00fcgig\" est employ\u00e9 en tant que qualificatif positif ou si l'expression comporte une pointe d'ironie, voire carr\u00e9ment un reproche."
  },
  {
    "id_term": 397,
    "term": "Grund (auf Grund, aufgrund)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 398,
    "term": "Grundsatz",
    "notes": "parfois: quand la notion est implicite, \"Grundsatz\" peut ne pas \u00eatre traduit."
  },
  {
    "id_term": 1687,
    "term": "\u00dcberbauung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 400,
    "term": "Gutsprache",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 401,
    "term": "Haltung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 402,
    "term": "Hand\u00e4nderung",
    "notes": "Il s'agit d'un terme juridique suisse.\r\nLe terme ne vise pas la seule propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re. Changement de main est un terme de man\u00e8ge d\u00e9signant le fait de porter la t\u00eate du cheval d'une main \u00e0 l'autre (Grand dictionnaire encyclop\u00e9dique Larousse)"
  },
  {
    "id_term": 403,
    "term": "Handhabung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 404,
    "term": "h\u00e4ngig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 405,
    "term": "harren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 406,
    "term": "H\u00e4rte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 407,
    "term": "hektisch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 408,
    "term": "heranziehen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1495,
    "term": "Anstaltspflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 410,
    "term": "herk\u00f6mmlich",
    "notes": "* conventionnel dans ce sens est un anglicisme. Le Petit Robert donne \"armes nucl\u00e9aires et conventionnelles\" ou encore \"moyens conventionnels, classiques\" (ni nucl\u00e9aires, ni biologiques, ni chimiques)."
  },
  {
    "id_term": 411,
    "term": "hilflos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 412,
    "term": "Hilfsmittel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 413,
    "term": "Hintergrund",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 414,
    "term": "hinwegt\u00e4uschen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 415,
    "term": "Hinweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 416,
    "term": "hinweisen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 417,
    "term": "Hochbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 418,
    "term": "Hoheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 419,
    "term": "Hoheitstr\u00e4ger",
    "notes": "Selon la th\u00e9orie allemande, suivie partiellement en Suisse par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, le droit de l'Etat sur les choses publiques est assimil\u00e9 \u00e0 un droit de propri\u00e9t\u00e9 ordinaire, temp\u00e9r\u00e9 par le caract\u00e8re de \"Hoheitstr\u00e4ger\" de l'Etat-souverain, qui reste toujours ma\u00eetre de r\u00e9glementer l'usage et l'affectation de la chose publique (Andr\u00e9 Manuel, avocat, Lausanne, 1968)"
  },
  {
    "id_term": 2521,
    "term": "selbst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 421,
    "term": "Hydrant",
    "notes": "Le terme \"hydrant\" est un helv\u00e9tisme ignor\u00e9 en France. Il faut donc l'\u00e9viter, en d\u00e9pit de l'art. 711 du Code civil.\r\n\r\nOn entend \u00e9galement le mot <b>hydrantier</b> \u00e0 Gen\u00e8ve: <i>L'hydrantier situe sur le plan les points d'eau.</i>"
  },
  {
    "id_term": 422,
    "term": "ideell",
    "notes": "(1)  pour \u00e9viter toute confusion avec \"id\u00e9al\", cf. deux d\u00e9finitions en fran\u00e7ais:  1.LAROUSSE du XXe si\u00e8cle: \"qui appartient, qui a rapport \u00e0 l'id\u00e9e:   \"la puret\u00e9 id\u00e9elle des concepts\";  2.ROBERT Dictionnaire alphab\u00e9tique et analogique:  \"id\u00e9el, elle, adj. (n\u00e9ologisme \"propos \u00e0 pour d\u00e9signer sans \u00e9quivoque\", dit LALANDE, le sens 1er de l'adjectif id\u00e9al.\""
  },
  {
    "id_term": 423,
    "term": "im Zuge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 424,
    "term": "Impressum",
    "notes": "(1)\r\nDans la plupart des journaux fran\u00e7ais, le terme n'est pas repris du tout: seul figure un encadr\u00e9 - parlant de lui-m\u00eame - avec le titre de l'organe de presse et les indications pertinentes quant aux intervenants (r\u00e9dacteur en chef, r\u00e9dacteurs et journalistes, \u00e9diteur, imprimeur, distribution, etc.);\r\n(2) En Suisse, Impressum est repris tel quel de l'allemand; selon un r\u00e9dacteur en chef consult\u00e9 \u00e0 ce sujet (M. J.-M. Vodoz, 24 heures, 1986), c'est faute d'\u00e9quivalent en fran\u00e7ais que le terme est repris. Rien ne s'oppose \u00e0 ce terme.  \r\n(3) Quant \u00e0 \"ours\", aucun cas n'a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 o\u00f9 ce terme figure en t\u00eate d'un encadr\u00e9."
  },
  {
    "id_term": 425,
    "term": "Initiant",
    "notes": "(1) \"auteur(s) de l'initiative\" est \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 \"initiants\".\r\n"
  },
  {
    "id_term": 426,
    "term": "Inkongruenz",
    "notes": "Ce terme n'a rien \u00e0 voir avec le mot fran\u00e7ais d'incongruit\u00e9 (c'est-\u00e0-dire de parole ou d'acte d\u00e9plac\u00e9)"
  },
  {
    "id_term": 427,
    "term": "Instrumentarium",
    "notes": "Ce terme est utilis\u00e9 essentiellement dans son sens abstrait.\r\n\r\n\"instrumentarium\" est un germanisme."
  },
  {
    "id_term": 428,
    "term": "intensiv",
    "notes": "\"intense\" s'applique \u00e0 ce qui est extr\u00eame, qui d\u00e9passe la norme, alors qu' \"intensif\" marque un d\u00e9passement de la mesure voulu, organis\u00e9. \r\nNotons qu'\"intens\u00e9ment\", inconnu de l'Acad\u00e9mie, de Littr\u00e9 et de Quillet, tend peu \u00e0 peu \u00e0 remplacer \"intensivement\", du moins dans le domaine des sentiments."
  },
  {
    "id_term": 429,
    "term": "Interessent",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 430,
    "term": "interessiert",
    "notes": "* \u00e9viter \"les personnes int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 ...\""
  },
  {
    "id_term": 431,
    "term": "intern/ -intern",
    "notes": "et suffixe"
  },
  {
    "id_term": 432,
    "term": "Inventar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 433,
    "term": "Inventur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 434,
    "term": "irrelevant",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 435,
    "term": "Ist-Bestand",
    "notes": "conjointement avec Soll-Bestand, n.m.\r\nSens g\u00e9n\u00e9ral:\r\nIst-Zustand: \u00e9tat, situation de fait\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 436,
    "term": "Kalkulation",
    "notes": "langage commercial:\r\nplus global,\r\nmoins pr\u00e9cis, moins math\u00e9matique que Berechnung (calcul)"
  },
  {
    "id_term": 437,
    "term": "Kampfkraft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 438,
    "term": "Kauf nehmen (in ~ )",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 439,
    "term": "Kautel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 440,
    "term": "Kavaliersdelikt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 441,
    "term": "Kinderkrankheiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1718,
    "term": "Klosterklausur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 444,
    "term": "knapp",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 445,
    "term": "Kollaudation",
    "notes": "<p><b>Kollaudation</b> est un helv\u00e9tisme pour&nbsp;<b>Kollaudierung</b>&nbsp;qui est synonyme de <b>Erprobung.</b></p>"
  },
  {
    "id_term": 446,
    "term": "kollegial",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 447,
    "term": "kompetent",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 448,
    "term": "Kompetenz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 449,
    "term": "Konjunktur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 450,
    "term": "Konsens",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 359,
    "term": "Gef\u00e4lle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 452,
    "term": "konsequenterweise",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 453,
    "term": "kontraproduktiv",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2035,
    "term": "Koppelwald",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2032,
    "term": "Koppelkurs",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 457,
    "term": "Kosten-Nutzen (-Prinzip/-Analyse/-Verh\u00e4ltnis)",
    "notes": "se voit souvent avec trait d'union plut\u00f4t que barre oblique"
  },
  {
    "id_term": 2544,
    "term": "weitergehend",
    "notes": "<p>Le mot<i> weitergehend</i> implique le plus souvent une extension ou un approfondissement de l'objet de la phrase. En fran\u00e7ais, la formule \"plus + adjectif ou adverbe\" est tr\u00e8s courante mais de nombreux verbes peuvent tr\u00e8s bien rendre le sens de la formulation allemande.&nbsp;</p>"
  },
  {
    "id_term": 459,
    "term": "kreditw\u00fcrdig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 461,
    "term": "Kunde",
    "notes": "<p><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">-kunde = -logie, science de, connaissance de, \u00e9tude de</span><br style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><br style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">Ce composant peut d\u00e9signer soit une certaine science, soit la science d'un certain domaine.</span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 463,
    "term": "Kundenberatung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 464,
    "term": "Kundendienst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 465,
    "term": "labil",
    "notes": "<i>labil</i>signifie en fran\u00e7ais sujet \u00e0 changer,c'est toutefois un terme peu usit\u00e9. Il s'emploie surtout en parlant de la m\u00e9moire (humaine)."
  },
  {
    "id_term": 466,
    "term": "Lagerung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 468,
    "term": "Lebenswandel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 469,
    "term": "lediglich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 470,
    "term": "Leerlauf",
    "notes": "On recourra avec profit \u00e0 des eadjectifs tels que: <i>futile, d\u00e9pourvu d'int\u00e9r\u00eat, improductif</i>"
  },
  {
    "id_term": 471,
    "term": "leider",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 472,
    "term": "leidtragend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 473,
    "term": "Leistung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2434,
    "term": "Leistungsbez\u00fcger",
    "notes": "Voir aussi sous:\r\nBez\u00fcger\r\nGehaltsbez\u00fcger\r\nMehrfachbez\u00fcger\r\nPensionsbez\u00fcger\r\nRentensbez\u00fcger"
  },
  {
    "id_term": 2433,
    "term": "leistungsf\u00e4hig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 476,
    "term": "Leitbild",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 477,
    "term": "Leiter",
    "notes": "<p>Quelques expressions verbales: \r\nLe titulaire est \u00e0 la t\u00eate d'une \u00e9quipe\r\n... dessinateurs;\r\nLe ~ <b>encadre </b>efficacement une petite \u00e9quipe administratrice;\r\n... <b>anime</b> une \u00e9quipe de production;\r\nLe ~<b>g\u00e8re</b> des \u00e9quipes de maintenance (domaines: informatique, t\u00e9l\u00e9communications)\r\nLe ~ <b>g\u00e8re l</b>e secr\u00e9tariat;<br><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\">Le ~</span><b style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\">dirige</b><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\">&nbsp;une \u00e9quipe de projeteurs- ... des s\u00e9ances; ....les d\u00e9bats; ... la section des services centraux; <br>...</span><b style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\">pr\u00e9side</b><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\"> des s\u00e9ances de travail</span></p>"
  },
  {
    "id_term": 478,
    "term": "Leitmotiv",
    "notes": "leitmotiv a deux pluriels possibles: \r\nleitmotiv (invariable) \r\net\r\nleitmotive (selon le pluriel en allemand)"
  },
  {
    "id_term": 479,
    "term": "Leumund",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 480,
    "term": "Lidlohn",
    "notes": "Il s'agit d'un terme juridique archa\u00efque. \r\nParfois \"Lidlohn\" est repris tel quel en fran\u00e7ais (p. ex. Feuille f\u00e9d\u00e9rale, 1971 I 758 ss).\r\n\r\nOn trouve les deux orthographes:\r\nLiedlohn et Lidlohn"
  },
  {
    "id_term": 481,
    "term": "Literatur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 482,
    "term": "Lockerung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 483,
    "term": "l\u00fcckenlos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 484,
    "term": "Lupe nehmen (unter die ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 485,
    "term": "Machbarkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 486,
    "term": "Mammut",
    "notes": "Cette id\u00e9e de gigantisme pourra aussi se rendre par les pr\u00e9fixes \"super\" et \"m\u00e9ga\". \r\n\r\n        *  *  *\r\nLe Robert, Dictionnaire historique de la langue fran\u00e7aise (1992) note en fran\u00e7ais aussi l'emploi adjectival de mammouth pour quali-fier ce qui est \u00e9norme, \u00e9l\u00e9phantesque, d'apr\u00e8s un emploi de l'anglo-am\u00e9ricain \"mammoth\"."
  },
  {
    "id_term": 487,
    "term": "Mangel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 488,
    "term": "marktkonform",
    "notes": "Parmi les dictionnaires consult\u00e9s, seul le Duden Lexikon in drei B\u00e4nden fournit une d\u00e9finition qui est la suivante: marktkonforme Mittel, alle Mittel der staatlichen Wirtschaftspolitik, die nicht das Funktionieren des Marktes st\u00f6ren (Begriff des Neoliberalismus).\""
  },
  {
    "id_term": 489,
    "term": "Marktkr\u00e4fte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 490,
    "term": "marktwirtschaftlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 493,
    "term": "Massstab",
    "notes": "Les propositions de traduction ont \u00e9t\u00e9 faites sur la base d'expressions du WddG."
  },
  {
    "id_term": 494,
    "term": "massvoll",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 495,
    "term": "Material",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 496,
    "term": "materiell",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 497,
    "term": "mehrdeutig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 498,
    "term": "Meilenstein",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 499,
    "term": "meinungsbildend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 500,
    "term": "Merkblatt",
    "notes": "Ce terme ne figure dans aucun des dictionnaires consult\u00e9s."
  },
  {
    "id_term": 501,
    "term": "mildern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 502,
    "term": "Missstand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 503,
    "term": "Mitbestimmungsrecht",
    "notes": "Les conceptions fran\u00e7aise et allemande de la participation des travailleurs divergent sur plusieurs points. S'il s'agit de cogestion en Allemagne, on traduira \"Mitbestimmungsrecht\", alors que dans tout autre cas, il est pr\u00e9f\u00e9rable de traduire par \"Mitwirkungsrecht\" ou \"Mitverwaltungsrecht\".\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 504,
    "term": "Mitspracherecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 505,
    "term": "mittragen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 506,
    "term": "mobilisieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 507,
    "term": "Mobilisierung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 508,
    "term": "monieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 509,
    "term": "Nachfrage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 512,
    "term": "Nachtrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 752,
    "term": "Voraussetzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1090,
    "term": "Auseinandersetzung",
    "notes": "L'expression \"gerichtliche Auseinandersetzung\" couvre l'ensemble des actes li\u00e9s \u00e0 un conflit, les r\u00e9sumant par le mot \"proc\u00e9dure\" ou \"proc\u00e9dure judiciaire\". \r\n"
  },
  {
    "id_term": 2240,
    "term": "fordern (tour passif) ",
    "notes": "t_notes"
  },
  {
    "id_term": 1023,
    "term": "Aufwandsentsch\u00e4digung",
    "notes": "synonyme de Aufwandgelder et de Aufwandkosten"
  },
  {
    "id_term": 366,
    "term": "gem\u00e4ss",
    "notes": "Le mot gem\u00e4ss peut assez souvent \u00eatre rendu par une tournure verbale, p. ex. il ressort de, satisfaire \u00e0."
  },
  {
    "id_term": 2397,
    "term": "Betreuer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 515,
    "term": "Nachwuchs",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 516,
    "term": "nahelegen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 517,
    "term": "naheliegen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 518,
    "term": "n\u00e4mlich",
    "notes": "On peut parfois s'abstenir de traduire \"n\u00e4mlich\" ou encore employer une tournure comme: si..., c'est que..."
  },
  {
    "id_term": 519,
    "term": "neu",
    "notes": "Cet adverbe peut souvent \u00eatre rendu par le pr\u00e9fixe \"re\" plac\u00e9 devant un verbe. Exemple: du musst diese Arbeit neu anfertigen = tu dois refaire ce travail."
  },
  {
    "id_term": 521,
    "term": "nicht zuletzt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 522,
    "term": "Notlage",
    "notes": "Ne pas confondre avec \"Notfall\" = urgence"
  },
  {
    "id_term": 523,
    "term": "Novelle",
    "notes": "Selon Thilo, dict. jur. fran\u00e7./all., \"Novelle\" se dit d'un acte l\u00e9gislatif qui vient compl\u00e9ter ou modifier un autre.\r\nSelon le Grand Robert, en droit romain, les \"novelles\" d\u00e9signent les constitutions promulgu\u00e9es par l'empereur Justinien post\u00e9rieurement \u00e0 son code des \"Institutes\" et du \"Digeste\".\r\nAu sing.: la novelle XV, la novelle XX, ..."
  },
  {
    "id_term": 524,
    "term": "n\u00fcchtern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 526,
    "term": "Obliegenheit",
    "notes": "\"Obliegenheit\", en droit, se dit surtout d'une obligation (accessoire) d\u00e9coulant d'un contrat (en particulier d'un contrat d'assurance) et dont la violation entra\u00eene d\u00e9ch\u00e9ance ou autre d\u00e9savantage. On dit parfois, en Suisse romande, incombance, mot forg\u00e9 pour les besoins de la doctrine (Dictionnaire juridique, Piccard/Thilo/Steiner)"
  },
  {
    "id_term": 527,
    "term": "offen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 528,
    "term": "ohne weiteres",
    "notes": "prendre les mots qui sont sous weiteres"
  },
  {
    "id_term": 529,
    "term": "Optimierung",
    "notes": "En informatique: optimisation = choix effectu\u00e9 entre les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s offertes, de fa\u00e7on \u00e0 obtenir le temps minimum de d\u00e9roulement d'un programme"
  },
  {
    "id_term": 531,
    "term": "orientiert",
    "notes": "Souvent, les exemples l'illustrent, \r\n\"(-)orientiert\" ne d\u00e9signe pas   un mouvement vers quelque chose (but), mais une base sur laquelle on s'appuie (point de d\u00e9part).\r\n\r\nFiche \u00e0 mettre au net et \u00e0 compl\u00e9ter\r\n(13.12.05)"
  },
  {
    "id_term": 532,
    "term": "Park-and-ride-System",
    "notes": "\"Parcotrain\" figure dans l'\u00e9dition 2005 du Petit Larousse: (n.m.). Parking payant mis par la SNCF \u00e0 la disposition des usagers du chemin de fer. A la diff\u00e9rence du \"parcotrain\" et du \"parc+rail\", qui sont \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate d'une gare de chemins de fer, les \"parcs de dissuasion\"/\"parc-relais\" et autres parcs/parkings p\u00e9riph\u00e9riques sont situ\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie d'une agglom\u00e9ration et desservis par les transports publics de la ville. \r\nD\u00e9finition : lieu am\u00e9nag\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 d'un arr\u00eat de transport public, destin\u00e9 \u00e0 inciter les automobilistes \u00e0 garer leurs v\u00e9hicules pour emprunter ensuite un moyen de transport en commun (source : arr\u00eat\u00e9 du 21 septembre 1993 [J.O. du 4 d\u00e9cembre 1993]).\r\n \r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 533,
    "term": "Partnerschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 534,
    "term": "pendeln",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 535,
    "term": "Pendler",
    "notes": "Le Grand Larousse de la langue fran\u00e7aise donne en ce sens: migration pendulaire"
  },
  {
    "id_term": 536,
    "term": "Personalien",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 537,
    "term": "Pflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 538,
    "term": "Planer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 539,
    "term": "Plausch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 540,
    "term": "politisch",
    "notes": "Ce qu'il faut retenir, c'est que, souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 541,
    "term": "Postulat",
    "notes": "Droit parlementaire suisse: \r\nvoir sous \"expressions\""
  },
  {
    "id_term": 542,
    "term": "pr\u00e4judizieren",
    "notes": "pr\u00e9juger est transitif, on ne dira donc pas pr\u00e9juger de quelque chose, mais pr\u00e9juger quelque chose"
  },
  {
    "id_term": 543,
    "term": "praktisch",
    "notes": "Ind\u00e9pendamment du sens de \"pratique\" (commode, bien fait), habile, adroit, ce terme est souvent employ\u00e9 adverbialement, du moins en Suisse al\u00e9manique dans les sens mentionn\u00e9s ici."
  },
  {
    "id_term": 544,
    "term": "Praxis",
    "notes": "\"Dans la pratique\" veut dire dans le domaine de l'exp\u00e9rience. Le contraire de \"en th\u00e9orie\", c'est \"en pratique\". (ChF: Message du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: quelques pi\u00e8ges de la traduction)"
  },
  {
    "id_term": 545,
    "term": "preisgeben",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2212,
    "term": "unterschiedlich",
    "notes": "Penser aussi aux locutions verbales et aux tournures n\u00e9gatives."
  },
  {
    "id_term": 547,
    "term": "Problematik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 548,
    "term": "problematisch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 549,
    "term": "profilieren (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 550,
    "term": "Pr\u00fcfstein",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 552,
    "term": "Quertreiberei",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 553,
    "term": "Querulant",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 554,
    "term": "Quervergleich",
    "notes": "Les dictionnaires consult\u00e9s ne donnent pas ce terme."
  },
  {
    "id_term": 555,
    "term": "Quote",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 556,
    "term": "Rahmen (im ~ + g\u00e9nitif)",
    "notes": "La tournure \"im Rahmen von + datif\" est \u00e9galement possible, mais moins courante.&nbsp; ( Louis Truffaut : Equivalences du lexique contextuel."
  },
  {
    "id_term": 2517,
    "term": "Memorandum of Understanding (MoU)",
    "notes": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin: 0cm; font-size: 12pt; font-family: Calibri, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal;\"><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 11pt; color: black; letter-spacing: 0.25pt;\">Repr\u00e9sentant une utilisation fr\u00e9quente du terme, \u00ab&nbsp;Memorandum of&nbsp;<i>understanding&nbsp;</i>\u00bb appara\u00eet parfois sous forme traduite et parfois comme anglicisme. Ainsi, la Banque nationale utilise de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale le terme&nbsp;<i>Memorandum of Understanding(MoU)</i>&nbsp;alors que la Conf\u00e9d\u00e9ration s\u2019efforce de franciser autant que possible ses traductions.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin: 0cm; font-size: 12pt; font-family: Calibri, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal;\"><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 11pt; color: black;\">&nbsp;</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin: 0cm; font-size: 12pt; font-family: Calibri, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal;\"><span style=\"font-size: 11pt; color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.25pt;\">MOUs sind rechtlich nicht bindend, aber sie belegen die ernsthafte Absicht und bezeugen gegenseitigen Respekt. Das ist st\u00e4rker als eine Absprache unter Ehrenleuten (Gentleman\u2018s Agreement). MOUs sind oftmals der erste Schritt in Richtung rechtlicher Vertrag. Im US-Recht ist ein Memorandum of Understanding ein Synonym zu Letter of Intent (LoI) (Willenserkl\u00e4rung, Grundsatzvereinbarung, Vorvertrag). Das ist eine nicht bindende, schriftliche Vereinbarung, die beinhaltet, dass ein bindender Vertrag folgt.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin: 0cm; font-size: 12pt; font-family: Calibri, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal;\"><span style=\"font-size: 11pt; color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.25pt;\">MOUs sind bei multinationalen, internationalen Beziehungen beliebt. Anders als Vertr\u00e4ge kann man sie sehr schnell ratifizieren und sie auch geheim halten. Mithilfe von MOUs lassen sich ebenfalls existierende, rechtliche Abkommen modifizieren.<o:p></o:p></span></p>"
  },
  {
    "id_term": 557,
    "term": "Rahmenbedingungen",
    "notes": "Ce terme ne figure dans aucun des dictionnaires allemands consult\u00e9s. On trouve dans Doucet: Musterbedingung, condition-type.\r\n\r\n* Ce terme n'existe pas en fran\u00e7ais. On parle de loi-cadre, contrat-cadre car il s'agit ici de qqch. de d\u00e9fini, ce qui  n'est pas le cas pour des conditions qui impliquent justement une situation ind\u00e9termin\u00e9e (Louis Truffaut, \u00e9quivalences du lexique contextuel)."
  },
  {
    "id_term": 558,
    "term": "Realpolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 559,
    "term": "rechthaberisch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 560,
    "term": "rechtm\u00e4ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 561,
    "term": "rechtsg\u00fcltig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 562,
    "term": "Rechtsweg",
    "notes": "judiciaire: concerne les tribunaux\r\njuridictionnel: relatif au fait de juger\r\n"
  },
  {
    "id_term": 563,
    "term": "rechtswidrig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 564,
    "term": "reell",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 565,
    "term": "Referat",
    "notes": "Referat n'est pas connu en Suisse dans la 2e acception"
  },
  {
    "id_term": 566,
    "term": "Referent",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 567,
    "term": "Regel (in der ~) i.d.R / idR",
    "notes": "L'Acad\u00e9mie dit: on emploie plut\u00f4t \"dans les r\u00e8gles\".\r\n\r\nLittr\u00e9 dit: dans la r\u00e8gle, en bonne r\u00e8gle = suivant la loi, l'usage ou la biens\u00e9ance.  \r\nPar cons\u00e9quent, il ne faut pas traduire \"in der Regel\" par \"dans la r\u00e8gle\" !\r\n"
  },
  {
    "id_term": 568,
    "term": "Regelung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 570,
    "term": "Registratur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 571,
    "term": "reibungslos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 572,
    "term": "Reizwort",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 573,
    "term": "relevant",
    "notes": "En fran\u00e7ais, l'adjectif relevant se rencontre dans le langage juridique comme synonyme rare de \"pertinent\". Le TLF en donne deux exemples: \"est relevant ce qui pr\u00e9sente un rapport raisonnable \u00e0 la question dont il s'agit\",  \"un argument relevant constitue un apport d\u00e9cisif dans la r\u00e9ponse \u00e0 une question en cours de discussion\".\r\n\r\n\"relevant\" a souvent valeur de rappel d'un ant\u00e9c\u00e9dent; on peut donc passer de l'abstrait au concret en renommant ou en reprenant l'ant\u00e9c\u00e9dent."
  },
  {
    "id_term": 574,
    "term": "repr\u00e4sentativ",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 575,
    "term": "Ressort",
    "notes": "*fief:\r\nc'est le fief de la famille X, \r\nfief \u00e9lectoral, \r\nla science nucl\u00e9aire est le fief de ce savant\r\n\r\n**rayon:\r\nce n'est pas mon rayon, mes affaires; \r\nen conna\u00eetre un rayon sur; \u00eatre du rayon de..., dans le rayon de"
  },
  {
    "id_term": 576,
    "term": "richten (sich nach ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 577,
    "term": "richtungsweisend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 578,
    "term": "Rubrik",
    "notes": "Dans les comptes de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \"Rubrik\" = article, mais on lit tr\u00e8s souvent \u00e0 tort \"rubrique\", qui devrait \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un \u00e9chelon sup\u00e9rieur dans la classification des comptes. \r\nLe mot rubrique s'applique \u00e0 un chapitre du budget alors qu'un article se rapporte au chiffre des r\u00e9f\u00e9rences. On \u00e9crira donc: l'article 408, service des recours, figure sous (et non pas dans) la rubrique \"DFJP\"\r\nObservation: A. Julin, dans ses \"Principes de statistique th\u00e9orique et appliqu\u00e9e\" emploie couramment le terme \"rubrique\" en parlant du tarif douanier"
  },
  {
    "id_term": 579,
    "term": "rubrizieren",
    "notes": "ventiler une somme, c'est-\u00e0-dire la r\u00e9partir entre les diff\u00e9rents articles ou comptes auxquels elle doit \u00eatre affect\u00e9e.\r\n\r\n         *  *  *\r\n\r\nCertains dictionnaires de langue (Duden, etc,) mentionnent \u00e9galement une d\u00e9finition analogue, mais sans lui donner implicitement un sens financier. Il s'agit vraisemblablement d'un helv\u00e9tisme bien qu'il ne figure pas dans Meyer/Duden Schweiz. Terme comptable d'usage courant dans l'administration, aux PTT, etc."
  },
  {
    "id_term": 580,
    "term": "R\u00fcckfrage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 581,
    "term": "R\u00fcckkopplung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 582,
    "term": "r\u00fcckw\u00e4rtskrebsen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 583,
    "term": "r\u00fctteln (nicht an etwas ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 584,
    "term": "Sachausgaben",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 585,
    "term": "Sachbearbeiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2420,
    "term": "sinngem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 587,
    "term": "sachlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 588,
    "term": "Sachzwang",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 589,
    "term": "Sanierer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 590,
    "term": "Sanierung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 591,
    "term": "Satzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 592,
    "term": "Schablone",
    "notes": "En fran\u00e7ais, chablon est un terme technique du domaine de la c\u00e9ramique (= calibre), il ne doit donc pas \u00eatre utilis\u00e9 dans le sens de pochoir. \r\nEn Suisse, on appelle \"chablon de montre\" l'ensemble, avant le montage, de tout ou partie des pi\u00e8ces constitutives d'un mouvement de montre, et \"chablonnage\" l'exportation, \u00e0 l'\u00e9tat non assembl\u00e9, des diverses parties formant la montre.\r\n"
  },
  {
    "id_term": 593,
    "term": "Schattenwirtschaft",
    "notes": "La \"Bundesblatt\" (1987 II 1221) d\u00e9crit ainsi cette notion: \"Zur Schattenwirtschaft z\u00e4hlen die mit dem Zweck der Einkommenserzielung erbrachten Leistungen, deren Marktwert gegen\u00fcber Staat und Gesellschaft verheimlicht werden\" et note qu'on rencontre aussi: \r\nParallel-, \r\nSekund\u00e4r-,\r\nUntergrundwirtschaft\r\nheimliche Wirtschaft."
  },
  {
    "id_term": 594,
    "term": "Scherbenhaufen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 595,
    "term": "scheuen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 596,
    "term": "Schlagwort",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 597,
    "term": "schlitzohrig",
    "notes": "Terme attest\u00e9 depuis le XIXe s., d'origine mal d\u00e9finie. Duden signale, sans rattacher toutefois le mot \u00e0 cet usage, qu'on entaillait autrefois l'oreille des escrocs."
  },
  {
    "id_term": 598,
    "term": "schonend",
    "notes": "On peut parfois rendre cette expression en employant les verbes pr\u00e9server, prot\u00e9ger, m\u00e9nager, etc."
  },
  {
    "id_term": 599,
    "term": "Sch\u00f6nheitsfehler",
    "notes": "Lorsque l'auteur se sert volontairement d'un euph\u00e9misme, l'on veillera \u00e0 ce que cette intention soit reconnaissable comme telle, gr\u00e2ce au contexte dans la traduction fran\u00e7aise."
  },
  {
    "id_term": 601,
    "term": "Schrumpfung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 602,
    "term": "schubladisieren",
    "notes": "Il s'agit d'un helv\u00e9tisme.\r\n\r\nOn utilise \u00e9galement le substantif \"Schubladisierung\"."
  },
  {
    "id_term": 603,
    "term": "Schulterschluss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 604,
    "term": "Schwankung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 605,
    "term": "Schwergewicht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 607,
    "term": "Seilziehen",
    "notes": "Helv\u00e9tisme dont l'\u00e9quivalent est \"Tauziehen\"."
  },
  {
    "id_term": 608,
    "term": "selbst\u00e4ndig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 609,
    "term": "Selbstdarstellung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 610,
    "term": "Selbsthilfe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 611,
    "term": "selbsttragend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 612,
    "term": "Selbstunfall",
    "notes": "Le terme \"auto-accident\" qu'on pourrait cr\u00e9er pour rendre cette id\u00e9e \u00e0 l'exemple d'auto-allumage, d'auto-accusation, serait ambigu car il pourrait \u00eatre entendu comme visant uniquement les accidents de v\u00e9hicules automobiles. Mais Selbstunfall d\u00e9signe aussi p. ex. un accident de ski, de haute montagne ou un accident domestiquel"
  },
  {
    "id_term": 613,
    "term": "Selbstverst\u00e4ndnis",
    "notes": "Dans le sens de \"Leitbild\", en titre: \r\n\"notre credo\"\r\n\"qui nous sommes\", \r\n\"charte\"\r\n"
  },
  {
    "id_term": 614,
    "term": "Selbstzweck",
    "notes": "par opposition \u00e0 \"Mittel zum Zweck\": \u00e9tape vers un but plus g\u00e9n\u00e9ral"
  },
  {
    "id_term": 615,
    "term": "Set",
    "notes": "\"Set\" (au 1er sens) est en r\u00e9alit\u00e9 un emprunt \u00e0 l'anglais \"set\", qui d\u00e9signe un ensemble d'objets de m\u00eame nature. \r\n\r\nLe \"Set\" allemand a conserv\u00e9 le sens g\u00e9n\u00e9ral de son \u00e9quivalent anglais, que le fran\u00e7ais rendra, suivant les objets d'usage courant dont il s'agit, par les traductions propos\u00e9es ici.\r\nEn ce sens, en fran\u00e7ais, on rencontre aussi parfois set, par ex.: set de coiffure (GDEL).\r\n\r\nQuant au 2\u00e8me sens, le fran\u00e7ais use de set pour d\u00e9signer soit, comme l'anglais, un ensemble de napperons de table, soit chacun de ces napperons. \r\nLe 3\u00e8me sens: emprunt anglais, lui aussi,  se rend soit par set, soit par \"attitude\" (GDEL)"
  },
  {
    "id_term": 616,
    "term": "Siedlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 617,
    "term": "Signalwirkung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 618,
    "term": "Sinne des, der (im -)",
    "notes": "<p>Parfois \"im Sinne von\".\r\n\"Au sens de, dans le sens de\" (im Sinne von) ne doivent s'employer que si la disposition vis\u00e9e donne un sens particulier \u00e0 un mot.<br><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\">Exemple: la concurrence dans le sens de l'article premier de la loi. Sinon, il faut dire: selon l'article, d'apr\u00e8s l'article, suivant l'article. (Cours pratique de fran\u00e7ais, par Emile G. Thilo, p. 76)</span></p>"
  },
  {
    "id_term": 2421,
    "term": "zeitgem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2284,
    "term": "Anlaufstelle",
    "notes": "Dans la pratique, il faut avoir recours \u00e0 des d\u00e9signations \"sur mesure\" indiquant les prestations effectivement offertes. \r\n \r\n"
  },
  {
    "id_term": 2286,
    "term": "Wahrnehmung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 623,
    "term": "sistieren",
    "notes": "<div class=\"col-sm-7\" style=\"width: 614.828px; color: rgb(68, 68, 68); background-color: rgb(248, 249, 250);\">Sistierungsverf\u00fcgung&nbsp; : non-lieu, d\u00e9cision de non-lieu</div>"
  },
  {
    "id_term": 624,
    "term": "Soll-Bestand",
    "notes": "conjointement avec Ist-Bestand, n.m.\r\nSens g\u00e9n\u00e9ral:\r\nIst-Zustand: \u00e9tat de fait, situation de fait"
  },
  {
    "id_term": 625,
    "term": "Sorgenkind",
    "notes": "On peut aussi employer la tournure verbale comme par exemple: ce probl\u00e8me harc\u00e8le depuis longtemps les sp\u00e9cialistes, cette histoire me talonne, me p\u00e8se, m'inqui\u00e8te, etc."
  },
  {
    "id_term": 626,
    "term": "Spannungsfeld",
    "notes": "mais aussi:\r\nd\u00e9bat\r\ndialogue\r\ninterface\r\nenjeu\r\ndialectique\r\nantinomie\r\ndilemme\r\nsous les feux crois\u00e9s de\r\npolarit\u00e9\r\npolarisation\r\n*  *   *  *   *\r\nIl est souvent indiqu\u00e9 de recourir \u00e0 des p\u00e9riphrases: \u00eatre soumis, confront\u00e9 \u00e0 des exigences, efforts, forces, th\u00e8ses, rapports, pressions contraires"
  },
  {
    "id_term": 627,
    "term": "Sparte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 628,
    "term": "spezifisch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 629,
    "term": "spotten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 630,
    "term": "sprechen f\u00fcr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 631,
    "term": "sprechen gegen",
    "notes": "Die Sache spricht f\u00fcr sich selbst:\r\nla chose parle d'elle-m\u00eame, la chose est assez \u00e9loquente en soi, c'est tout dire."
  },
  {
    "id_term": 632,
    "term": "Spurensicherung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 633,
    "term": "Stabstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 634,
    "term": "Stamm",
    "notes": "Im Sinne von Stammlokal.\r\n\r\nEn Suisse, on reprend souvent tel quel \"stamm\", cf. DSR, d\u00e9partement social romand"
  },
  {
    "id_term": 635,
    "term": "standhaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 636,
    "term": "Standortbestimmung",
    "notes": "Le sens de ce mot est quelquefois voisin de Stellungnahme."
  },
  {
    "id_term": 637,
    "term": "Stange (ab ~ / ab der ~)",
    "notes": "L'expression \"ab der Stange\" est un h\u00e9lv\u00e9tisme, l'usage correct allemand est \"von der Stange\".\r\n\r\nConstructions sur le mode de \"pr\u00eat-\u00e0-porter\": pr\u00eat-\u00e0-penser (pr\u00e9jug\u00e9s)"
  },
  {
    "id_term": 638,
    "term": "starr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 639,
    "term": "Steckbrief",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 640,
    "term": "Stelle",
    "notes": "t_notes"
  },
  {
    "id_term": 641,
    "term": "Stellenwert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 642,
    "term": "Stellungnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 643,
    "term": "Stetigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 644,
    "term": "Stichentscheid",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 645,
    "term": "stichhaltig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 646,
    "term": "Stichprobe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 647,
    "term": "Stichtag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 648,
    "term": "Stichwort",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 649,
    "term": "Stimmung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 650,
    "term": "stornieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 652,
    "term": "St\u00f6rung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 653,
    "term": "Streiflicht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 654,
    "term": "subsumieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 655,
    "term": "Systematik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 656,
    "term": "Tagespolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 657,
    "term": "Tagung",
    "notes": "L'emploi de table ronde, forum, stamm est d\u00e9conseill\u00e9.\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 658,
    "term": "tangieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 659,
    "term": "Technologiefolgeabsch\u00e4tzung",
    "notes": "Ce substantif ne figure dans aucun des dictionnaires consult\u00e9s.\r\n\r\n\r\nR\u00e9f\u00e9rence:\r\nR&D Evaluation Newsletter 87.4, Centre de prospective et d'\u00e9valuation, 1 rue Descartes, Paris"
  },
  {
    "id_term": 660,
    "term": "tendenziell",
    "notes": "\"tendenziell\" peut ne pas \u00eatre traduit."
  },
  {
    "id_term": 661,
    "term": "Termin",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 662,
    "term": "Teufel (den ~ an die Wand malen)",
    "notes": "La locution&nbsp; \"<i><b>peindre le diable sur la muraille</b></i>\" est un germanisme employ\u00e9 fr\u00e9quemment aussi bien \u00e0 l'oral qu'\u00e0 l'\u00e9crit.&nbsp;<br>Remarque dans le <b><i>Dictionnaire suisse romand</i></b>: Insister sur le c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif de qch. ;&nbsp; \u00eatre pessimiste, envisager le pire.<br>Nombreux exemples comment\u00e9s dans ce dictionnaire d'Andr\u00e9 Thibault et Pierre Knecht.&nbsp;"
  },
  {
    "id_term": 663,
    "term": "tipptopp",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 664,
    "term": "tragbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 665,
    "term": "Tragen (zum ~ kommen)",
    "notes": "D'autres dictionnaires consult\u00e9s ne donnent pas cette expression dont le mot \"kommen\" para\u00eet avoir le sens de \"commencer\"."
  },
  {
    "id_term": 2408,
    "term": "Angelpunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 667,
    "term": "Tr\u00e4gerschaft",
    "notes": "Ce terme se rencontre dans la langue administrative en Suisse et en Allemagne. \r\nIl d\u00e9signe la qualit\u00e9, la personne du \"Tr\u00e4ger\" dans l'acception ainsi d\u00e9finie par Ullstein: f\u00fcr etwas aufkommende, verantwortliche, etwas auf sich nehmende u./od. in seiner Gestaltung, Wirkung begr\u00fcndete Gemeinschaft, K\u00f6rperschaft, Person, Sache: Tr\u00e4gerschaft der Kultur, der Regierungsgewalt sein. \r\n\r\n\r\nOn pourra \u00e9galement se servir, soit directement, soit par p\u00e9riphrase, de termes figurant sur la fiche Tr\u00e4ger (sens figur\u00e9s): responsable, titulaire, propri\u00e9taire."
  },
  {
    "id_term": 668,
    "term": "tragf\u00e4hig",
    "notes": "Le substantif a en g\u00e9n\u00e9ral une signification concr\u00e8te, le plus souvent technique; l'adjectif, lui, peut \u00eatre employ\u00e9 au sens figur\u00e9."
  },
  {
    "id_term": 669,
    "term": "Tragf\u00e4higkeit",
    "notes": "Le subsantif a en g\u00e9n\u00e9ral une signification concr\u00e8te, le plus souvent technique; l'adjectif, lui, peut \u00eatre employ\u00e9 au sens figur\u00e9."
  },
  {
    "id_term": 670,
    "term": "Trakt",
    "notes": "On peut renoncer parfois \u00e0 traduire ce terme. Exemple: Garagetrakt = les garages, tout simplement."
  },
  {
    "id_term": 671,
    "term": "Traktandum",
    "notes": "Traktanda,\r\nTraktandenliste: ordre du jour\r\n\r\n\r\ntractandum n'est pas fran\u00e7ais."
  },
  {
    "id_term": 672,
    "term": "Transaktion",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 673,
    "term": "Trittbrettfahrer",
    "notes": "Bien qu'il soit souvent un resquilleur, le \"Trittbrettfahrer\" peut aussi tirer simplement avantage de certaines particularit\u00e9s des march\u00e9s. C'est le cas par exemple d'un consommateur qui se renseigne dans des magasins sp\u00e9cialis\u00e9s, pour ensuite faire son achat \u00e0 moindre prix dans une grande surface."
  },
  {
    "id_term": 674,
    "term": "Turnus",
    "notes": "Ce terme peut ne pas \u00eatre traduit."
  },
  {
    "id_term": 675,
    "term": "Umbildung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 676,
    "term": "umdenken",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 678,
    "term": "Umfeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 679,
    "term": "Umgang nehmen",
    "notes": "Probablement une expression locale (suisse et autrichienne)"
  },
  {
    "id_term": 680,
    "term": "umk\u00e4mpfen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 681,
    "term": "Umlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 682,
    "term": "Umlegung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 683,
    "term": "Umsatz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 684,
    "term": "Umschichtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 685,
    "term": "Umschlag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 687,
    "term": "Umschreibung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 688,
    "term": "Umschulung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 689,
    "term": "Umst\u00e4nde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 690,
    "term": "Umstellung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 691,
    "term": "Umtriebe",
    "notes": "En Suisse, ce terme peut \u00eatre employ\u00e9 dans un sens diff\u00e9rent que l'on peut rendre par les mots cit\u00e9s dans la rubrique de gauche. Voir \u00e9galement la d\u00e9finition de Duden CH."
  },
  {
    "id_term": 2520,
    "term": "Umwelt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 693,
    "term": "umweltbedingt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 694,
    "term": "umweltfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 695,
    "term": "unbefristet",
    "notes": "Ce mot ne signifie pas: imm\u00e9diat (ement), sans d\u00e9lai!"
  },
  {
    "id_term": 696,
    "term": "unberufen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 697,
    "term": "Unkosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 698,
    "term": "Unstimmigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 699,
    "term": "unterbieten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 700,
    "term": "Unterlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 701,
    "term": "unterschreiten",
    "notes": "En parlant de prix, unterschreiten marque l'action du prix lui-m\u00eame (qui reste inf\u00e9rieur \u00e0), contrairement \u00e0 unterbieten qui marque l'action du vendeur et exprime le r\u00e9sultat d'une volont\u00e9\r\n\r\n* * *\r\n\r\nLe fran\u00e7ais ne semble pas disposer d'un v\u00e9ritable antonyme de \"d\u00e9passer\" (\u00fcberschreiten), mais selon le contexte - et notamment pour les substantifs et les adjectifs - il sera \u00e9ventuellement possible de recourir \u00e0 des mots compos\u00e9s avec \"sous\":\r\nunterschreiten der Zufuhrmenge"
  },
  {
    "id_term": 702,
    "term": "unumg\u00e4nglich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 703,
    "term": "unverantwortlich",
    "notes": "par extension:\r\ndangereux\r\nrisqu\u00e9\r\nimprudent"
  },
  {
    "id_term": 704,
    "term": "unzuk\u00f6mmlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 706,
    "term": "unzweckm\u00e4ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 707,
    "term": "urs\u00e4chlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 708,
    "term": "ventilieren",
    "notes": "Remarque: en fran\u00e7ais, ventiler signifie en outre estimer une ou plusieurs positions d'un tout vendu, non pas quant \u00e0 la valeur r\u00e9elle, mais relativement au prix total (en termes juridiques), ainsi que r\u00e9partir une somme totale entre les diff\u00e9rents articles auxquels elle doit \u00eatre affect\u00e9e (en comptabilt\u00e9)."
  },
  {
    "id_term": 2140,
    "term": "Fachstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 710,
    "term": "verankern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 711,
    "term": "veranlassen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 712,
    "term": "Veranlassung",
    "notes": "Il s'agit de \r\nVeranlassung (auf -)\r\nuniquement.\r\ncf. aussi veranlassen"
  },
  {
    "id_term": 713,
    "term": "Veranstaltung",
    "notes": "Ce terme g\u00e9n\u00e9rique recouvre un grand nombre de r\u00e9alit\u00e9s diff\u00e9rentes selon le contexte: les propositions pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es d'un ast\u00e9risque livrent quelques pistes."
  },
  {
    "id_term": 714,
    "term": "verantworten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 716,
    "term": "Verarbeitung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 717,
    "term": "verbindlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 718,
    "term": "Verbraucher",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 719,
    "term": "Verbundenheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 720,
    "term": "Veredlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 721,
    "term": "vereinbaren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 722,
    "term": "Verfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 723,
    "term": "verfehlt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 724,
    "term": "Verflechtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 725,
    "term": "Verfremdung",
    "notes": "cf. contexte particulier du th\u00e9\u00e2tre et de la litt\u00e9rature (sous \r\n\"traductions propos\u00e9es\")"
  },
  {
    "id_term": 726,
    "term": "Verhalten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 728,
    "term": "Verkehr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 729,
    "term": "Verkehrspolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 730,
    "term": "Verlagerung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 731,
    "term": "Vermittlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 732,
    "term": "Verm\u00f6gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 733,
    "term": "Vernehmlassung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 734,
    "term": "verneinen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 735,
    "term": "Verpflegung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 736,
    "term": "Verrechtlichung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 738,
    "term": "verschlechtern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 739,
    "term": "Verschlimmbesserung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 740,
    "term": "Versorgung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 741,
    "term": "verstehen (zu)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 742,
    "term": "Verst\u00e4ndnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 743,
    "term": "verteufeln",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 293,
    "term": "entsprechend",
    "notes": "Le mot \"entsprechend\" a souvent valeur de rappel d'un ant\u00e9c\u00e9dent; une locution adverbiale peut donc suffire \u00e0 rappeler celui-ci. Mais il faut faire attention \u00e0 la surtraduction, le\r\nd\u00e9terminatif peut suffire. \r\n\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 745,
    "term": "Verunsicherung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 746,
    "term": "verw\u00e4ssern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 747,
    "term": "Verwertung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 748,
    "term": "Verwilderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 749,
    "term": "vielseitig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 750,
    "term": "Volltreffer",
    "notes": "cf. ins Schwarze treffen"
  },
  {
    "id_term": 751,
    "term": "vollumf\u00e4nglich",
    "notes": "Helv\u00e9tisme\r\ncf. in vollem Umfang"
  },
  {
    "id_term": 297,
    "term": "erfolgen",
    "notes": "tr\u00e8s souvent : utilisation sous forme verbale du substantif sujet, voire aucune traduction"
  },
  {
    "id_term": 753,
    "term": "Vordenker",
    "notes": "Sens proche:\r\nSchrittmacher = Wegbereiter, Vorreiter, Denkplaner, Vork\u00e4mpfer, Avant-Gardist, Bahnbrecher, Wegebahner, Vorbild, Pionier, G\u00f6nner, Gr\u00fcnder, Reformer, Spitzenreiter, Vorangegangener"
  },
  {
    "id_term": 754,
    "term": "vordringlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 755,
    "term": "Vordringlichkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 756,
    "term": "vorerst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 757,
    "term": "Vorfeld",
    "notes": "en pr\u00e9paration"
  },
  {
    "id_term": 758,
    "term": "vorg\u00e4ngig",
    "notes": "Helv\u00e9tisme \r\nau sens de zuvor,\r\nzeitlich vorhergehend, davor, erst einmal.\r\n\r\navec construction au datif\r\n"
  },
  {
    "id_term": 759,
    "term": "Vorgehen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 760,
    "term": "Vorkehr",
    "notes": "- souvent au plur. \r\n- helv\u00e9tisme pour Vorkehrung, n.f."
  },
  {
    "id_term": 761,
    "term": "Vorkommnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 762,
    "term": "Vorlage",
    "notes": "Layoutvorlage: mod\u00e8le"
  },
  {
    "id_term": 763,
    "term": "Vormarsch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 764,
    "term": "vorprogrammiert",
    "notes": "Knecht (La $Suisse aux quatre langues, p. 45)\r\n\".. l'effet tardif d'une th\u00e9orie sociale en quelque sort pr\u00e9programm\u00e9e dans la valeur p\u00e9jorative de la notion m\u00eame du patois.\""
  },
  {
    "id_term": 1677,
    "term": "Patient",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 766,
    "term": "Vorschub leisten",
    "notes": "\"Vorschub leisten\" n'a pas toujours une connotation positive!"
  },
  {
    "id_term": 767,
    "term": "Vorschubleistung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 768,
    "term": "Vorsorge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 771,
    "term": "Vorstellung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 772,
    "term": "Vorstoss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 773,
    "term": "vorwegnehmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 775,
    "term": "Wahl (engere ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 777,
    "term": "Wahrung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 778,
    "term": "Wasserzins",
    "notes": "Ce terme suisse ne figure que dans le dictionnaire Hoffmann-Block f\u00fcr \"Wasserleitungswasser\" (sic)"
  },
  {
    "id_term": 779,
    "term": "Wechselbeziehung(en)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 780,
    "term": "Wechselwirkung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 781,
    "term": "Wege leiten (in die -)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 782,
    "term": "Wegleitung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 783,
    "term": "wegweisend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 784,
    "term": "Weiterausbau",
    "notes": "Ce terme ne figure pas dans les dictionnaires. Weiter peut s'entendre comme redondance de aus ou de weiter. \r\n\r\n          *   *  *\r\n\r\n\"Bau\" signifie qu'il y a construction, mise en place.\r\n\"Ausbau\" exprime qu'il y a agrandissement (\u00e9largissement, perfectionnement) Weiterausbau exprime qu'il y a agrandissement r\u00e9p\u00e9t\u00e9. \r\n\r\nTant\u00f4t les deux pr\u00e9fixes sont  justifi\u00e9s, tant\u00f4t, ils font double emploi. \r\n\r\n\r\nAusbau ne contient pas seulement une notion quantitative, mais \u00e9galement un sens qualitatif obtenu par adjonction d'\u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires, d'accessoires."
  },
  {
    "id_term": 785,
    "term": "weiteres (ohne ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 786,
    "term": "weitgehend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 787,
    "term": "welsch",
    "notes": "Petit Robert: velche ou welche [vDlG] n. m.  1749, -1876 all. Welsch \"\u00e9tranger\"\r\n\u00c9tranger, pour les Allemands (surtout Fran\u00e7ais, Italien).\r\n\r\n\r\nI Sens et emplois\r\n1. a) Nom que les Allemands donnent aux Fran\u00e7ais et aux Italiens. Voltaire, dans son \"Discours aux Velches\" (1749) atteste indirectement cet emploi. Velche rev\u00eat dans le texte de Voltaire une connotation p\u00e9jorative qui \u00e9claire le deuxi\u00e8me sens. \r\nb) Homme ignorant, superstitieux, plein de pr\u00e9jug\u00e9s. \r\nCette acceptation n'est gu\u00e8re utilis\u00e9e en France depuis la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle et n'a jamais eu cours en Suisse romande. \r\n\r\n2. Nom que les Suisses allemands donnent aux Suisses romands. \r\nCette signification est document\u00e9e \u00e0 partir de 1758 (E. Bertrand). Il est \u00e0 relever qu'en Suisse le terme welche ne renferme pas de connotation p\u00e9jorative. Cela n'exclut certes pas certains emplois ironiques. \r\n\r\nII. Etymologique\r\nLe nom d'une ethnie gauloise \"Volcae\" a \u00e9t\u00e9 transpos\u00e9e en ancien franconien septentrional sous la forme *Walha pour d\u00e9signer les peuples de langues romanes. Le mot welche remonte \u00e4 l'adjectif *walhisk, forg\u00e9 sur \"Walha. \r\n\r\nIII Remarques graphiques\r\nLes Fran\u00e7ais \u00e9crivent velche alors qu'en Suisse le w initial est conserv\u00e9. Les Suisses romands h\u00e9sitent entre les graphies welche et welsche. \r\n\r\n(Renseignements I, II et III fournis par le Centre de dialectologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel)\r\n"
  },
  {
    "id_term": 788,
    "term": "Weltanschauung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 789,
    "term": "wenn (...) \u00fcberhaupt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 790,
    "term": "wenn schon",
    "notes": "\u00e0 \u00e9viter:\r\n\"si d\u00e9j\u00e0\""
  },
  {
    "id_term": 791,
    "term": "Werkhof",
    "notes": "Plusieurs dictionnaires consult\u00e9s ne donnent pas ce terme. En Suisse romande, on a adopt\u00e9 les \u00e9quivalents ci-contre."
  },
  {
    "id_term": 792,
    "term": "Wert legen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 793,
    "term": "Wesen",
    "notes": "en composition: (p. ex. les finances, l'instruction): on rendra souvent Wesen par le terme g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais correspondant: \r\nErziehungswesen: l'\u00e9ducation\r\nForschungswesen: la recherche\r\nArmenwesen: l'assistance\r\nWesenlehre: ontologie"
  },
  {
    "id_term": 794,
    "term": "Widerstreit",
    "notes": "Widerstreit n'a pas de forme pluriel"
  },
  {
    "id_term": 795,
    "term": "widrig",
    "notes": "-widrig: ....."
  },
  {
    "id_term": 796,
    "term": "Wirtschaftspolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 797,
    "term": "wobei",
    "notes": "Pour introduire l'explication compl\u00e9mentaire se rapportant \u00e0 la chose qui vient d'\u00eatre mentionn\u00e9e /but vis\u00e9 par wobei, 2 WddG), on pourra recourir simplement \u00e0 une nouvelle phrase, au point-virgule ou \u00e0 des expressions telles que \u00e0 ce propos, en cette mati\u00e8re, en ce qui concerne, etc."
  },
  {
    "id_term": 798,
    "term": "Wohlfahrt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 799,
    "term": "Wohnstube",
    "notes": "Ce terme pourtant tr\u00e8s courant en Suisse n'est indiqu\u00e9 dans aucun dictionnaire consult\u00e9 (1962)"
  },
  {
    "id_term": 800,
    "term": "Wohnzimmer",
    "notes": "Ce terme, pourtant tr\u00e8s courant en Suisse, n'est indiqu\u00e9 dans aucun des dictionnaires consult\u00e9s (1962)"
  },
  {
    "id_term": 801,
    "term": "Wortlaut",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 802,
    "term": "w\u00fcrdigen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 803,
    "term": "W\u00fcrdigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 804,
    "term": "z\u00e4h",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2423,
    "term": "turnusgem\u00e4ss",
    "notes": "turnusgem\u00e4ss\r\nou\r\nturnusm\u00e4ssig\r\n"
  },
  {
    "id_term": 806,
    "term": "zeitigen",
    "notes": "le sens de la forme intransitive est vieilli:\r\nm\u00fbrir \r\nvenir \u00e0 maturit\u00e9\r\natteindre l'\u00e2ge m\u00fbr"
  },
  {
    "id_term": 807,
    "term": "zersetzend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2079,
    "term": "Aufwendung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 809,
    "term": "Zuge (im ~ von)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 810,
    "term": "zugeschnitten sein",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 811,
    "term": "Zugest\u00e4ndnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 812,
    "term": "zugute kommen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 813,
    "term": "zuhanden",
    "notes": "zuhanden ne veut pas dire aux bons soins de (qui se dit en allemand: per Adresse), m\u00eame s'il est parfois utilis\u00e9 cf. ex. 8.\r\nDans l'Union europ\u00e9enne, on utilise plus volontiers \"zu H\u00e4nden\"  - exemples \u00e0 trier (MAD)\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 814,
    "term": "zumutbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 815,
    "term": "zumuten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 816,
    "term": "Zumutung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 817,
    "term": "zuordnen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 818,
    "term": "zur\u00fcckkrebsen",
    "notes": "\u00e9galement:\r\nr\u00fcckw\u00e4rtskrebsen"
  },
  {
    "id_term": 819,
    "term": "zur\u00fcckstellen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 820,
    "term": "Zusammenhang",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2399,
    "term": "zutreffend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2566,
    "term": "",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 823,
    "term": "Zusehen (auf ~ hin)",
    "notes": "Dans le Dictionnaire juridique suisse: \u00e0 titre pr\u00e9caire ou \u00e0 titre de pr\u00e9caire, \u00e0 bien plaire"
  },
  {
    "id_term": 824,
    "term": "Zustandekommen",
    "notes": "Le verbe \"zustandekommen\" est fr\u00e9quemment employ\u00e9 dans le contexte d'un r\u00e9f\u00e9rendum, d'une initiative ou de toute autre r\u00e9colte de signatureet est rendu par aboutir. Le verbe \"aboutir\" est d\u00e9fini comme suit dans le Grand Robert \u00e9lectronique: \"Avoir finalement un r\u00e9sultat."
  },
  {
    "id_term": 825,
    "term": "Zuteilung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 826,
    "term": "zutreffen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2400,
    "term": "zwielichtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 828,
    "term": "zuverl\u00e4ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 829,
    "term": "Zuversicht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 830,
    "term": "zuvorkommend",
    "notes": "zuvorkommend est \u00e0 l'origine le participe pr\u00e9sent de \"zuvorkommen\". La diff\u00e9rence entre le verbe et l'adjectif ou l'adverbe auxquels il a donn\u00e9 naissance est la suivante: zuvorkommen n'est pas du tout qualificatif. Ce verbe signifie seulement \"devancer\"."
  },
  {
    "id_term": 831,
    "term": "Zuwendung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 832,
    "term": "Zuzug",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 833,
    "term": "zuz\u00fcglich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 834,
    "term": "zwar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 835,
    "term": "zwar (und ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 836,
    "term": "zweckgebunden",
    "notes": "nicht zweckgebunden: non li\u00e9"
  },
  {
    "id_term": 837,
    "term": "zweckm\u00e4ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 838,
    "term": "Zweckm\u00e4ssigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 839,
    "term": "zweideutig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 840,
    "term": "Zwielicht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 841,
    "term": "Zwiespalt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 842,
    "term": "zwiesp\u00e4ltig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 844,
    "term": "Erscheinungsbild",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 845,
    "term": "festhalten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 847,
    "term": "Quereinsteiger",
    "notes": "Dans la fonction publique fran\u00e7aise, \"nomination au tour ext\u00e9rieur\", pour les fonctionnaires nomm\u00e9s hors des proc\u00e9dures habituelles.\r\nDans le service de la S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec: personne effectuant une \"entr\u00e9e lat\u00e9rale\""
  },
  {
    "id_term": 848,
    "term": "schnuppern",
    "notes": "Schnupper- (bes. Werbesprache): dr\u00fcckt in Bildungen mit Substantiven aus, dass jmdm. die M\u00f6glichkeit geboten wird, mit etw. in Ber\u00fchrung zu kommen, einen ersten Einblick in etw. zu gewinnen, etw. genauer zu erkunden, Erfahrungen in etw. zu sammeln, ohne sich daf\u00fcr entscheiden zu m\u00fcssen, ohne sich darauf festlegen zu m\u00fcssen: Schnupperabo, Schnupperpreis, Schnuppertraining."
  },
  {
    "id_term": 849,
    "term": "Schnupperlehre",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 850,
    "term": "Vorgabe",
    "notes": "Se rencontre souvent au pluriel."
  },
  {
    "id_term": 851,
    "term": "Bagatellklage",
    "notes": "Bagatellklage   Bagatellesache"
  },
  {
    "id_term": 853,
    "term": "Bagatellschulden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 854,
    "term": "Bagatellkommission",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2218,
    "term": "Gewalteinwirkung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 856,
    "term": "Bagatellunfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 857,
    "term": "Bagatellschaden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 858,
    "term": "Bagatellvertrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 859,
    "term": "Bedarfsartikel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 864,
    "term": "Lohnabbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 861,
    "term": "Abbaustoffwechsel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 862,
    "term": "Abbauentsch\u00e4digung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 863,
    "term": "Abbauprodukt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 865,
    "term": "Lagerabbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 866,
    "term": "Zollabfertigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 872,
    "term": "Ablaufrinne",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 868,
    "term": "Abfertigungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 871,
    "term": "Zugabfertigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 873,
    "term": "Ablaufst\u00e4nder",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 874,
    "term": "abgekl\u00e4rt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 875,
    "term": "ableitend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 876,
    "term": "Ableitungssilbe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 877,
    "term": "Abnahmefrist",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 878,
    "term": "Abnahmegarantie",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 879,
    "term": "Abnahmeland",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 880,
    "term": "Abnahmeverweigerung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 881,
    "term": "Eidabnahme",
    "notes": "En Suisse: assermentation"
  },
  {
    "id_term": 882,
    "term": "Pr\u00fcfungsabnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 883,
    "term": "Wertschriftenabnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 884,
    "term": "Eidablegung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 885,
    "term": "Gasabnehmer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 886,
    "term": "Abnehmerkreis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 887,
    "term": "Abnehmerland",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 888,
    "term": "Besoldungsabrechnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 890,
    "term": "Abschwungphase",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 891,
    "term": "Abstellbahnhof",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 892,
    "term": "abstellbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 893,
    "term": "Abstellgleis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 894,
    "term": "Abstellhebel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 895,
    "term": "Interessenabw\u00e4gung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 898,
    "term": "Abwicklungsgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 899,
    "term": "Abwicklungsgremium",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 900,
    "term": "Abwicklungskonto",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 901,
    "term": "Ladeaggregat",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 902,
    "term": "Alternativenergie",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 903,
    "term": "Alternativmedizin",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 904,
    "term": "Anfallsgeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 905,
    "term": "Anfallsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 906,
    "term": "Anfallstag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 907,
    "term": "Anfallssteuer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 908,
    "term": "anf\u00e4llig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 910,
    "term": "Mehranfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 912,
    "term": "Parkanlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 913,
    "term": "Anlaufkredit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 914,
    "term": "Anlaufzeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 915,
    "term": "Anlaufhafen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 916,
    "term": "Abbaugerechtigkeit",
    "notes": "Ce n'est pas une erreur, cela s'appelle effectivement \"Abbaugerechtigkeit\" et non pas \"Abbaurecht\"."
  },
  {
    "id_term": 917,
    "term": "Stellenabbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 918,
    "term": "Stressabbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 919,
    "term": "Ablaufberg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 920,
    "term": "Gesch\u00e4ftsablauf",
    "notes": "Ne pas confondre avec \"la bonne marche des affaires\""
  },
  {
    "id_term": 922,
    "term": "Abnahmepflicht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 924,
    "term": "Abrechnungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 925,
    "term": "Abrechnungsbank",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 926,
    "term": "Materialabrechnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 927,
    "term": "Abrechnungskonto",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 928,
    "term": "absch\u00f6pfen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 929,
    "term": "unabsehbar",
    "notes": "synonyme de \r\nun\u00fcberblickbar"
  },
  {
    "id_term": 2376,
    "term": "stufengerecht",
    "notes": "Ce mot est parfois utilis\u00e9 \u00e0 tort dans un sens temporel (de mani\u00e8re \u00e9chelonn\u00e9e)."
  },
  {
    "id_term": 931,
    "term": "Absolvent",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 932,
    "term": "Abstellfl\u00e4che",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 933,
    "term": "Abstellkammer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 934,
    "term": "Abstellraum",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 935,
    "term": "abw\u00e4lzen (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 936,
    "term": "Abwicklungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 937,
    "term": "Akzente (~ setzen)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1156,
    "term": "Alternativszene",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 938,
    "term": "allerdings",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 939,
    "term": "Alternative",
    "notes": "Le substantif \r\n\"Alternative\" pr\u00e9sente un certain danger pour la traduction; ce terme ne peut \u00eatre traduit que tr\u00e8s rarement par le substantif \"alternative\".\r\nL'emploi, en allemand, de \"alternativ\", de nos jours, se r\u00e9f\u00e8re presque toujours \u00e0 une solution de rechange. Simultan\u00e9ment, la bataille des puristes francophones, bannissant le sens de \"choix parmi plusieurs options\" perd du terrain."
  },
  {
    "id_term": 940,
    "term": "Alternativkultur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 941,
    "term": "ausseramtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 942,
    "term": "ehrenamtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 943,
    "term": "halbamtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 944,
    "term": "hauptamtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 945,
    "term": "nebenamtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 946,
    "term": "vollamtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 947,
    "term": "anerkennenswert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 948,
    "term": "anerkennend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 949,
    "term": "Anerkenntnisurteil",
    "notes": "<p><span style=\"caret-color: rgb(77, 81, 86); color: rgb(77, 81, 86); font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; letter-spacing: normal; text-size-adjust: auto;\">est un<span class=\"Apple-converted-space\">&nbsp;</span></span><span style=\"font-weight: bold; color: rgb(95, 99, 104); font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; letter-spacing: normal; text-size-adjust: auto;\">jugement</span><span style=\"caret-color: rgb(77, 81, 86); color: rgb(77, 81, 86); font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; letter-spacing: normal; text-size-adjust: auto;\"><span class=\"Apple-converted-space\">&nbsp;</span>qui confirme une transaction entre les parties.</span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 951,
    "term": "Bedarfspr\u00e4mie",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 952,
    "term": "Bedarfstermin",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 953,
    "term": "Bedarfszug",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 955,
    "term": "B\u00fcrobedarf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 956,
    "term": "Bedarfslenkung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 958,
    "term": "Bedarfstr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 959,
    "term": "Bedienungsb\u00fchne",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 960,
    "term": "Bedienungsgang",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 961,
    "term": "Bedienungsgeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 962,
    "term": "Bedienungstritt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 963,
    "term": "Bedienungshebel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 965,
    "term": "Bedienungsvorschrift",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 966,
    "term": "Selbstbedienung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 967,
    "term": "Bedienungsfehler",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 969,
    "term": "abkl\u00e4rungsbed\u00fcrftig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 970,
    "term": "empfangsbed\u00fcrftig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 971,
    "term": "Annahmebest\u00e4tigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 972,
    "term": "Annahmeverzug",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 973,
    "term": "Ansatzberichtigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 974,
    "term": "Haushaltsans\u00e4tze",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 975,
    "term": "Anstandsbesuch",
    "notes": "*Tournure litt\u00e9raire employ\u00e9e p. ex. par Alexandre Dumas dans \"La Dame aux cam\u00e9lias\" ou Marcel Proust dans \"A la recherche du temps perdu\"."
  },
  {
    "id_term": 976,
    "term": "Anst\u00e4ndigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 977,
    "term": "Anstandsdame",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 978,
    "term": "Anstandsgef\u00fchl",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 979,
    "term": "anstandshalber",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 980,
    "term": "anstandslos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 981,
    "term": "Anstandsort",
    "notes": "Le terme allemand est vieilli."
  },
  {
    "id_term": 982,
    "term": "Anstandsregeln",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 983,
    "term": "Anstandsrock",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 984,
    "term": "anstandswidrig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 985,
    "term": "anstossend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 986,
    "term": "Anst\u00f6sser",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 987,
    "term": "anst\u00f6ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 988,
    "term": "Anweisungsempf\u00e4nger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 989,
    "term": "Anweisungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 990,
    "term": "Postanweisung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 991,
    "term": "Zahlungsanweisung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 992,
    "term": "Anweiser",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 993,
    "term": "Schatzanweisung",
    "notes": "<p>*a)&nbsp;<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: &quot;DejaVu Serif&quot;, serif; font-size: 15px; caret-color: rgb(51, 51, 51);\">Synonyme de l'effet de commerce nomm\u00e9 mandat. Porteur d'une rescription sur le receveur des impositions.<br>&nbsp; b)&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: &quot;DejaVu Serif&quot;, serif; font-size: 15px; caret-color: rgb(51, 51, 51);\">Sorte d'actions ou obligations financi\u00e8res.</span></p>"
  },
  {
    "id_term": 994,
    "term": "Aufbaugesinnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 995,
    "term": "Aufbaudarlehen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 996,
    "term": "Aufbautraining",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 997,
    "term": "Aufbaupr\u00e4parat",
    "notes": "Synonyme: Aufbaumittel\r\n"
  },
  {
    "id_term": 998,
    "term": "Aufbaumittel",
    "notes": "Synonyme: Aufbaupr\u00e4parat"
  },
  {
    "id_term": 999,
    "term": "Altersaufbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1000,
    "term": "aufbl\u00e4hen (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1001,
    "term": "Aufbruchstimmung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1002,
    "term": "Aufgeschlossenheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1003,
    "term": "Aufhebungszeichen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1004,
    "term": "Aufheber",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1005,
    "term": "aufhebbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1006,
    "term": "aufhebend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1007,
    "term": "Bildaufmachung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1008,
    "term": "Aufkl\u00e4rungsarbeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1009,
    "term": "Aufkommensraum",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1010,
    "term": "Aufk\u00f6mmling",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1011,
    "term": "Zuschaueraufkommen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1012,
    "term": "Auflagefl\u00e4che",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1013,
    "term": "Auflageg\u00fcter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1014,
    "term": "Auflage\u00fcberwachungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1015,
    "term": "Neuauflage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1016,
    "term": "Produktionsauflage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1017,
    "term": "Kontingentaufstockung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1018,
    "term": "Auftraggeberkonto",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1019,
    "term": "Beauftragte(r)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1021,
    "term": "Medienauftritt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1022,
    "term": "Internetauftritt",
    "notes": "Internet, internet, l'Internet ou l'internet? Il n'y pas de v\u00e9rit\u00e9 absolue. Mais, par analogie avec un outil d\u00e9mocratis\u00e9 comme le t\u00e9l\u00e9phone, nous penchons pour \"l'internet\". Le choix du nom commun n'est pas compl\u00e8tement innocent: il refl\u00e8te \u00e0 la fois la banalisation du m\u00e9dia et le fait qu'il n'appartient \u00e0 personne. \r\nPr\u00e9cisons enfin que, si cette formulation a pu para\u00eetre p\u00e9dante nagu\u00e8re, elle fait maintenant son chemin dans les m\u00e9dias de bonne tenue.\r\n\r\nDans le Journal officiel du 14 mai 2005, la D\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la langue fran\u00e7aise apporte de l'eau \u00e0 notre moulin, en \u00e9crivant \"l'internet\". (voir lien ci-contre)"
  },
  {
    "id_term": 2444,
    "term": "Sachaufwand",
    "notes": "En allemand, Sachaufwand s\u2019emploie rarement au pluriel"
  },
  {
    "id_term": 1025,
    "term": "Aufwandgelder",
    "notes": "synonyme de Aufwandsentsch\u00e4digung et de Aufwandskosten"
  },
  {
    "id_term": 2451,
    "term": "Arbeitsaufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2445,
    "term": "Eigenaufwand",
    "notes": "* Ensemble des charges inh\u00e9rentes au fonctionnement m\u00eame de la Conf\u00e9d\u00e9ration (charges de personnel, de mat\u00e9riel, de marchandises et d'exploitation)."
  },
  {
    "id_term": 1028,
    "term": "Ausfallb\u00fcrgschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1029,
    "term": "Ausfallfonds",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1030,
    "term": "Ausfallgeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1031,
    "term": "Ausfallhaftung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1032,
    "term": "Ausfallstrasse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1033,
    "term": "Ausfallstunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1034,
    "term": "Ausfallverg\u00fctung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1035,
    "term": "Ausfallwinkel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1036,
    "term": "Lohnausfallentsch\u00e4digung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1037,
    "term": "Erwerbsausfallentsch\u00e4digung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1038,
    "term": "Einnahmenausfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1039,
    "term": "Stimmausfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1040,
    "term": "Ausfallzeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1041,
    "term": "Betriebsausfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1042,
    "term": "Netzausfall",
    "notes": "synonyme de Stromausfall"
  },
  {
    "id_term": 1043,
    "term": "Stromausfall",
    "notes": "synonyme de Netzausfall"
  },
  {
    "id_term": 1044,
    "term": "Auslastungsgrad",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1045,
    "term": "ausgelastet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1046,
    "term": "Auslastung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1047,
    "term": "Aussagef\u00e4higkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1048,
    "term": "Aussagekraft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1050,
    "term": "Aussagewert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1051,
    "term": "aussagef\u00e4hig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1052,
    "term": "aussagekr\u00e4ftig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1053,
    "term": "Erbanfall",
    "notes": "synonyme de \"Anfall der Erbschaft\""
  },
  {
    "id_term": 1054,
    "term": "Arbeitsanfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1055,
    "term": "Anlagekapital",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1056,
    "term": "Anlagekosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1057,
    "term": "Erbanlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1058,
    "term": "Anlaufbahn",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1059,
    "term": "Anlaufkosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1060,
    "term": "Anrechnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1061,
    "term": "anrechenbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1062,
    "term": "Ansatzst\u00fcck",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1063,
    "term": "anschliessend (daran ~)",
    "notes": "parfois ne se traduit pas"
  },
  {
    "id_term": 1064,
    "term": "Beeintr\u00e4chtigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1065,
    "term": "beeintr\u00e4chtigend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1066,
    "term": "Befundaufnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1067,
    "term": "Befundschein",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1068,
    "term": "anst\u00e4ndig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1069,
    "term": "Befundbuch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1070,
    "term": "Richtigbefund",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1071,
    "term": "Ortsbefund",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1072,
    "term": "Begehungss\u00fcnde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1073,
    "term": "Bahnbegehungskarte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1074,
    "term": "Anweisungsschein",
    "notes": "synonyme: Anweisungszettel"
  },
  {
    "id_term": 1075,
    "term": "Anweisungszettel",
    "notes": "synonyme: Anweisungsschein"
  },
  {
    "id_term": 1076,
    "term": "begrifflich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1077,
    "term": "Begriffsbestimmung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1079,
    "term": "Begriffslehre",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1080,
    "term": "begriffsstutzig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1081,
    "term": "aufdr\u00e4ngen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1082,
    "term": "Auff\u00fchrung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1083,
    "term": "\u00e4ufnen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1084,
    "term": "aufgestellt",
    "notes": "pour les personnes:\r\naufgestellte Person"
  },
  {
    "id_term": 1085,
    "term": "auftraggebend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1087,
    "term": "Aufwandbesteuerung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2352,
    "term": "Bericht",
    "notes": "Le terme Bericht a en principe trois champs s\u00e9mantiques qui sont en g\u00e9n\u00e9ral reconnais-sables au verbe qui accompagne le mot: \r\n\r\n1. Rapport officiel sur une activit\u00e9 ou les r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate :\r\neinen Bericht erstellen, vorlegen, Bericht erstatten, dans ce sens aussi Gesch\u00e4ftsbericht, T\u00e4tigkeitsbericht, Finanzbericht, etc.  \r\n\r\n2. Article de nature factuelle dans un  journal :\"siehe Bericht auf Seite 3\"; ein Bericht erscheint in ... ; in einem Zeitungsbericht war die Rede von ... \r\nLe mot Berichterstattung entre dans cette cat\u00e9gorie.\r\n3. Langage parl\u00e9\r\nBericht geben = donner des nouvelles\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2537,
    "term": "kritisch ",
    "notes": "<p>Le mot<i> kritisch</i>&nbsp;se pr\u00eate \u00e0 toutes sortes de traductions selon qu'il est associ\u00e9 \u00e0 un substantif ou \u00e0 un verbe sp\u00e9cifique qui lui conf\u00e8re&nbsp; un sens renforc\u00e9 (p. ex.<i>&nbsp;kritisches Denkverm\u00f6gen</i>: sens critique/esprit critique). C'est pourquoi nombre de traductions trouv\u00e9es dans divers textes ne sont pas cit\u00e9es parmi les traductions propos\u00e9es telles que sensible,&nbsp; \u00e9quivoque, controvers\u00e9, sujet \u00e0 caution, s\u00e9rieux,&nbsp; qui pose question/probl\u00e8me, garder un oeil ouvert sur.&nbsp;</p>"
  },
  {
    "id_term": 1092,
    "term": "Begr\u00fcssung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1093,
    "term": "Beharrungszustand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1096,
    "term": "Schreibbehelf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1099,
    "term": "Rechtsbehelf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1100,
    "term": "Notbehelf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1101,
    "term": "beitragsberechtigt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1102,
    "term": "Beitragsleistungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1103,
    "term": "Beitragspflicht",
    "notes": "die Beitragspflichtigen:\r\nles cotisants"
  },
  {
    "id_term": 1104,
    "term": "Beitragswert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1105,
    "term": "beitragsfrei",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1106,
    "term": "bejahend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1107,
    "term": "Bejahung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1108,
    "term": "bejahendenfalls",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1109,
    "term": "Bekenntnisfreiheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1110,
    "term": "Bekenntnisschrift",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1111,
    "term": "Bekenntnisschule",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1113,
    "term": "bekenntnistreu",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1114,
    "term": "ausgehen (auf etwas ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1115,
    "term": "ausgehen von",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1155,
    "term": "abgesehen von",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1118,
    "term": "Geldaufbl\u00e4hung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1119,
    "term": "abgeleitet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1120,
    "term": "Belangung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1121,
    "term": "belangreich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1123,
    "term": "belanglos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1124,
    "term": "gedeihend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1125,
    "term": "gedeihlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1126,
    "term": "Steuergef\u00e4lle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1128,
    "term": "Geltungsbereich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1130,
    "term": "Geltungstrieb",
    "notes": "Synonyme de \"Geltungssucht\",\r\n\"Geltungsdrang\", \r\n\"Geltungsbed\u00fcrfnis\""
  },
  {
    "id_term": 1131,
    "term": "Geltungssucht",
    "notes": "Synonyme de \"Geltungstrieb\", \r\n\"Geltungsdrang\", \r\n\"Geltungsbed\u00fcrfnis\""
  },
  {
    "id_term": 1132,
    "term": "standortgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1194,
    "term": "Gesellschafter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1134,
    "term": "selbstgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1135,
    "term": "Gerichtsstandsklausel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1136,
    "term": "Auffanggesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1139,
    "term": "Gesellschaftseinlagen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1140,
    "term": "Gesellschaftsfirma",
    "notes": "<p>Dans le langage courant, la notion de \"firme\" (Firma en allemand) est&nbsp; synonyme d'entreprise. Dans le domaine du droit, ce nom est plut\u00f4t utilis\u00e9 comme nom de l'entreprise dans le cadre des transactions commerciales et se traduit par raison sociale .&nbsp;<br></p>"
  },
  {
    "id_term": 1143,
    "term": "Gesellschaftskapital",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1145,
    "term": "Abendgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1147,
    "term": "Gesellschaftstheater",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1148,
    "term": "Dachgesellschaft",
    "notes": "asd"
  },
  {
    "id_term": 1149,
    "term": "Immobiliengesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1150,
    "term": "Treuhandgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1151,
    "term": "Kollektivgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1153,
    "term": "Kommanditgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1154,
    "term": "Zweiggesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1157,
    "term": "Gastbett",
    "notes": "Souvent utilis\u00e9 au pluriel \"G\u00e4stebett\" et traduit par lit d'appoint."
  },
  {
    "id_term": 1158,
    "term": "Gastfreundschaft",
    "notes": "cf. 1re acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1159,
    "term": "Gastland",
    "notes": "cf. 1re acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1160,
    "term": "Gasthaus",
    "notes": "cf. 2e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1161,
    "term": "Gastgewerbe",
    "notes": "cf. 2e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1162,
    "term": "Gastst\u00e4tte",
    "notes": "cf. 2e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1163,
    "term": "Gastreferent",
    "notes": "cf. 3e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1164,
    "term": "Gastregisseur",
    "notes": "cf. 3e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1165,
    "term": "Gasth\u00f6rer",
    "notes": "cf. 3e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1166,
    "term": "Gastarbeiter",
    "notes": "cf. 3e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1167,
    "term": "Gastpflanze",
    "notes": "Suite \u00e0 la remarque d'un membre, nous mettons la pr\u00e9sente fiche en chantier. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 enrichir la r\u00e9flexion.\r\n\r\nPerplexit\u00e9:\r\n\r\nUne rapide recherche internet semble attester la th\u00e8se \"Gastpflanze = plante h\u00f4te\" (ex. recherche Google <b>Mistel +gastpflanze</b>). Mais le Duden en 10 volumes dit le contraire, me semble-t-il.\r\n\r\nD\u00e9finitions: \r\nPlante h\u00f4te\r\nCertaines esp\u00e8ces d'insectes (des papillons surtout) sont li\u00e9es \u00e0 une ou \u00e0 quelques esp\u00e8ces de plantes en particulier: Ils pondent leurs oeufs sur cette esp\u00e8ce de plante seulement et les larves se nourrissent uniquement de cette plante, on l'appelle la plante-h\u00f4te de l'insecte. ex : La plante-h\u00f4te du papillon Machaon est le fenouil ou la carotte sauvage. (Futurasciences.com)\r\n\r\nPlante parasite:\r\nUne plante parasite est une plante qui vit et se d\u00e9veloppe au d\u00e9triment d'une autre plante h\u00f4te. Exemple: le gui (Wikipedia)\r\n\r\nLe d\u00e9bat est ouvert: merci de vos contributions (exemples \u00e0 l'appui, si possible).\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1168,
    "term": "Gasttier",
    "notes": "cf. 4e acception de Gast"
  },
  {
    "id_term": 1169,
    "term": "G\u00e4stebuch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1170,
    "term": "G\u00e4stekreis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1171,
    "term": "G\u00e4stehaus",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1172,
    "term": "Gef\u00e4llebahnhof",
    "notes": "Dictionnaire de l'UIC"
  },
  {
    "id_term": 1173,
    "term": "Gesamtgef\u00fcge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1174,
    "term": "geltend (sich ~ machen)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1175,
    "term": "mundgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1176,
    "term": "sachgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1177,
    "term": "saisongerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1179,
    "term": "stilgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1180,
    "term": "risikogerechte Pr\u00e4mie",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1181,
    "term": "umweltgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1182,
    "term": "weidgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1183,
    "term": "bedarfsgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1184,
    "term": "b\u00fchnengerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1186,
    "term": "familiengerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1187,
    "term": "formgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1189,
    "term": "termingerecht",
    "notes": "synonyme: fristgerecht, termingem\u00e4ss"
  },
  {
    "id_term": 1190,
    "term": "fussgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1191,
    "term": "marktgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1192,
    "term": "massgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1193,
    "term": "materialgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1195,
    "term": "Grundst\u00fccksgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1196,
    "term": "Handelsgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1197,
    "term": "Pachtgesellschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1201,
    "term": "Gesellschaftszweck",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1202,
    "term": "Aktiengesellschaft  (AG)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1199,
    "term": "Bankgesellschaft",
    "notes": "qui a fusionn\u00e9 avec la Soci\u00e9t\u00e9 de banques suisses (SBS, Schweizerischer Bankverein) pour former UBS."
  },
  {
    "id_term": 1200,
    "term": "Bankverein",
    "notes": "qui a fusionn\u00e9 avec l'Union de banque suisse (Schweizerische Bankgesellschaft) pour former UBS."
  },
  {
    "id_term": 1203,
    "term": "Gesellschaftlichkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1204,
    "term": "Preisgestaltung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1205,
    "term": "Raumgestaltung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1207,
    "term": "gew\u00e4hrbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1209,
    "term": "M\u00e4ngelgew\u00e4hr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1211,
    "term": "Gew\u00e4hrleistungsklage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1212,
    "term": "Gewinnanteil",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1213,
    "term": "Gewinnaussch\u00fcttung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1214,
    "term": "Gewinnbeteiligung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1215,
    "term": "Gewinnausfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1218,
    "term": "Gewinnsucht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1219,
    "term": "Gewinnvortrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1220,
    "term": "Gewinnrechnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1221,
    "term": "Kapitalgewinn",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1222,
    "term": "G\u00f6nner",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1224,
    "term": "Hand\u00e4nderungssteuer",
    "notes": "Synonyme: Hand\u00e4nderungsabgabe"
  },
  {
    "id_term": 1225,
    "term": "Hand\u00e4nderungsabgabe",
    "notes": "Synonyme: Hand\u00e4nderungssteuer"
  },
  {
    "id_term": 1226,
    "term": "Handlungsbedarf",
    "notes": "La traduction de ce vocable appelle le plus souvent un retournement de l'ordre des id\u00e9es et le recours \u00e0 une tournure verbale, \u00e0 un tour neutre d'introduction ou \u00e0 la \"cr\u00e9ation\" d'un sujet ne figurant pas dans le texte allemand. Le mot \u00e0 mot est rarement la bonne solution. La liste ci-contre est loin d'\u00eatre exhaustive et les exemples invitent \u00e0 de nouvelles trouvailles."
  },
  {
    "id_term": 1227,
    "term": "H\u00e4rteparagraph",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1228,
    "term": "H\u00e4rtefall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1229,
    "term": "Herausforderung",
    "notes": "Ce vocable appelle bien souvent d'autres traductions que \"d\u00e9fi\". Encore une fois, le sens d'un mot, c'est son contexte.\r\n\r\n*Selon le Grand Robert, \"d\u00e9fi\" peut aussi remplacer l'anglicisme \"challenge\" dans ses deux sens:\r\n1) d\u00e9fi sportif: le vainqueur d\u00e9tient un titre jusqu'\u00e0 ce qu'il en soit d\u00e9poss\u00e9d\u00e9\r\n2) obstacle (p. ex. obstacle int\u00e9rieur ou ext\u00e9rieur qu'une soci\u00e9t\u00e9 doit surmonter dans son \u00e9volution.\r\nAutres exemples d'emploi du mot \"d\u00e9fi\" en fran\u00e7ais:\r\n- mettre qqn au d\u00e9fi de faire qqch. (p. ex. de prouver des all\u00e9gations)\r\n- tel acte est un d\u00e9fi au danger, au bon sens, \u00e0 la raison"
  },
  {
    "id_term": 1230,
    "term": "Programmhinweise",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1231,
    "term": "Hinweispfeil",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1232,
    "term": "Hinweisschild",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1233,
    "term": "Hinweiszeichen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1234,
    "term": "Tiefbau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1235,
    "term": "Tiefbauingenieur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1236,
    "term": "Tiefbauamt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1237,
    "term": "Hochbauingenieur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1238,
    "term": "Hoheitsgew\u00e4sser",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1239,
    "term": "Hoheitsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1240,
    "term": "Strassenhoheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1241,
    "term": "M\u00fcnzhoheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1242,
    "term": "Gebietshoheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1243,
    "term": "Hoheitsabzeichen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1244,
    "term": "Schulhoheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1247,
    "term": "Haushydrant",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1248,
    "term": "Laufbrunnenhydrant",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1250,
    "term": "Eintretensdebatte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 275,
    "term": "eintreten",
    "notes": "Emploi souvent abusif: \r\nadopter (p. ex. une loi)\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1251,
    "term": "Zweckentfremdung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1252,
    "term": "zweckentfremdet",
    "notes": "<i>zweckentfremdet</i> est le plus souvent rendu par une tournure verbale."
  },
  {
    "id_term": 1253,
    "term": "Einsichtnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1254,
    "term": "einsichtslos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1255,
    "term": "einsichtsvoll",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1257,
    "term": "\u00fcberw\u00e4lzen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2081,
    "term": "Genehmigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1260,
    "term": "Belastungsanzeige",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1261,
    "term": "Belastungsfaktor",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1263,
    "term": "Belastungsprobe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1264,
    "term": "Belastungsverbot",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1265,
    "term": "Belastungszeuge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1266,
    "term": "Erschliessungsarbeiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1267,
    "term": "Erstarrungspunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1268,
    "term": "Rechtserstarrung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1269,
    "term": "Belegarzt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1270,
    "term": "Belegexemplar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1271,
    "term": "Belegmaterial",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1272,
    "term": "Abrechnungsbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1273,
    "term": "Bestandsbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1274,
    "term": "Buchbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1275,
    "term": "Buchungsbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1276,
    "term": "Kassenbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1277,
    "term": "Lohnbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1278,
    "term": "Originalbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1279,
    "term": "Rechnungsbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1280,
    "term": "Spesenbeleg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1282,
    "term": "Berufsberater",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1283,
    "term": "Berufsberatung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1284,
    "term": "Beratungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1285,
    "term": "Beratungswesen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1286,
    "term": "Beratungsstimme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1287,
    "term": "Betriebsberater",
    "notes": "\u00e9galement \r\npour Unternehmungsberater"
  },
  {
    "id_term": 1288,
    "term": "Detailberatung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1289,
    "term": "Bilanzbereinigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1290,
    "term": "Feld- / Flurbereinigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1291,
    "term": "Schuldenbereinigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1292,
    "term": "Wertpapierbereinigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1293,
    "term": "Differenzbereinigung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1296,
    "term": "aufnahmebereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1297,
    "term": "betriebsbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1298,
    "term": "dienstbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1299,
    "term": "einsatzbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1300,
    "term": "fahrbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1301,
    "term": "griffbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1302,
    "term": "hilfsbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1303,
    "term": "kriegsbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1305,
    "term": "schussbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1306,
    "term": "verst\u00e4ndigungsbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1308,
    "term": "Marschbereitschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1309,
    "term": "Berufungsfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1310,
    "term": "Berufungsinstanz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1311,
    "term": "Berufungskl\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1312,
    "term": "Berufungsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1313,
    "term": "Berufungsbeklagte(r)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1314,
    "term": "Zwischenberufung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1315,
    "term": "Beschaffungskriminalit\u00e4t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1316,
    "term": "Beschaffungswesen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1317,
    "term": "Beschaffungskosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1318,
    "term": "Beschaffungsstelle",
    "notes": "Il faudrait faire la nuance, car l'id\u00e9e \u00e0 rendre est:\r\nbureau d'approvisionnemnt"
  },
  {
    "id_term": 1319,
    "term": "Beschaffungsvertrag",
    "notes": "Il faut faire la nuance et ne parler que de contrat d'approvisionnement"
  },
  {
    "id_term": 1320,
    "term": "Beschaffungsreifeerkl\u00e4rung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1322,
    "term": "beschlussf\u00e4hig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1323,
    "term": "Mehrheitsbeschluss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1324,
    "term": "Beschlussf\u00e4higkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1325,
    "term": "Beschlussunf\u00e4higkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1326,
    "term": "Beschlussprotokoll",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1327,
    "term": "Ermittlungsausschuss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1328,
    "term": "Ermittlungsverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1330,
    "term": "Restbestand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1686,
    "term": "F\u00fchrungsstufe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1332,
    "term": "Personalbestand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1333,
    "term": "Bestandsaufnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1334,
    "term": "Kassabestand",
    "notes": "<p>Kassenbestand est plus courant.</p>"
  },
  {
    "id_term": 1335,
    "term": "Bautenbestand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1336,
    "term": "w\u00e4rmebest\u00e4ndig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1337,
    "term": "Mitbeteiligten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1338,
    "term": "Wechselbeteiligter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1339,
    "term": "Zollbeteiligter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1340,
    "term": "Unbeteiligte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1341,
    "term": "Kostengutsprache",
    "notes": "Kostengutsprache ne peut \u00eatre traduit par \"garantie des frais\" (traduction litt\u00e9rale) puisqu'on ne garantit pas les frais,mais leur prise en charge."
  },
  {
    "id_term": 1342,
    "term": "halten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1679,
    "term": "s\u00fcchtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1344,
    "term": "Betreuungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1345,
    "term": "Betreuungskosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1346,
    "term": "Betriebsvorsteher (SBB)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1348,
    "term": "bew\u00e4hrt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1349,
    "term": "Bew\u00e4hrungshelfer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1350,
    "term": "Bew\u00e4hrungsprobe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1351,
    "term": "Bew\u00e4hrungsfrist",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1352,
    "term": "Bew\u00e4hrungszeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1353,
    "term": "Bew\u00e4hrungsaufstieg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1355,
    "term": "Devisenbewirtschaftung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1356,
    "term": "Bezugsaktie",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1357,
    "term": "Bezugsbeschr\u00e4nkung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1358,
    "term": "Bezugsgebiet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1359,
    "term": "Bezugsgr\u00f6sse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1360,
    "term": "Bezugspreis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1361,
    "term": "Bezugsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1362,
    "term": "Bezugsquelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1363,
    "term": "bezugsscheinfrei",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1364,
    "term": "Bezugsberechtigter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1365,
    "term": "Bezugsangebot\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1366,
    "term": "bez\u00fcglich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1367,
    "term": "Gehaltsbez\u00fcger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1369,
    "term": "Mehrfachbez\u00fcger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1370,
    "term": "Pensionsbez\u00fcger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1371,
    "term": "Rentensbez\u00fcger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1372,
    "term": "Dahinfallen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1373,
    "term": "Darstellungsart",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1374,
    "term": "Darstellungsweise",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1376,
    "term": "Gegendarstellung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1377,
    "term": "Darstellungsgabe, -kunst, -talent",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2087,
    "term": "Datenblatt",
    "notes": "Les dictionnaires consult\u00e9s ne donnent pas ce terme."
  },
  {
    "id_term": 1383,
    "term": "dispositionsf\u00e4hig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1384,
    "term": "Dispositionszentrale",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1385,
    "term": "Durchweg",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1386,
    "term": "Machbarkeitsstudie",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1387,
    "term": "Mammuttanker",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1388,
    "term": "Mammutfilm",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1389,
    "term": "Mammutbaum",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1390,
    "term": "Mangelware",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1391,
    "term": "M\u00e4ngelhaftung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1392,
    "term": "Mangelkrankheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1393,
    "term": "M\u00e4ngelr\u00fcge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1394,
    "term": "Mangelwirtschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1395,
    "term": "Arbeitsmangel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1396,
    "term": "Materialwaren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1397,
    "term": "Beweismaterial",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1398,
    "term": "Stimmmaterial",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1399,
    "term": "materialintensiv",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1401,
    "term": "Anh\u00f6rungsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1402,
    "term": "Beratungsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1403,
    "term": "Vorschlagsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1404,
    "term": "Vetorecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1405,
    "term": "Mitwirkungsrecht",
    "notes": "Selon les pays, les auteurs et les documents, ces termes sont souvent utilis\u00e9s avec des acceptions plus ou moins retreintes. Il y aura lieu de s'informer des droits compris ou exclus et de v\u00e9rifier si le terme fran\u00e7ais est suffisamment \u00e9vasif ou restrictif."
  },
  {
    "id_term": 1406,
    "term": "Geltungsdrang",
    "notes": "Synonyme de \"Geltungstrieb\", \r\n\"Geltungssucht\", \r\n\"Geltungsbed\u00fcrfnis\""
  },
  {
    "id_term": 1407,
    "term": "Geltungsbed\u00fcrfnis",
    "notes": "Synonyme de \"Geltungstrieb\", \r\n\"Geltungssucht\", \r\n\"Geltungsdrang\""
  },
  {
    "id_term": 1408,
    "term": "eingehend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1409,
    "term": "einwandfrei",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1410,
    "term": "Entlastungsstrasse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1411,
    "term": "Entlastungszug",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1412,
    "term": "Entlastungszeuge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1413,
    "term": "Entlastungsventil",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1414,
    "term": "Entnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2156,
    "term": "Entwicklungslehre",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1416,
    "term": "Erfassung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1496,
    "term": "Armenpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1419,
    "term": "Erhebungsvordruck",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1421,
    "term": "Erhebungszeitraum",
    "notes": "Jamais:\r\np\u00e9riode sous revue"
  },
  {
    "id_term": 1422,
    "term": "Erholungsgebiet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1423,
    "term": "konsumorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1424,
    "term": "problemorientiert",
    "notes": "A mettre au net et compl\u00e9ter\r\n\r\n(13.12.05)"
  },
  {
    "id_term": 1425,
    "term": "marktorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1426,
    "term": "erfolgsorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1427,
    "term": "linksorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1428,
    "term": "kundenorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1429,
    "term": "bedarfsorientiert",
    "notes": "Des traductions moins litt\u00e9rales sont souvent pr\u00e9f\u00e9rables selon le contexte (v. exemples)."
  },
  {
    "id_term": 1431,
    "term": "ergebnisorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1432,
    "term": "Verarbeitungsgrad",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1433,
    "term": "Verarbeitungsspanne",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1434,
    "term": "nachf\u00fchren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1435,
    "term": "Nachf\u00fchrungsarbeiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1436,
    "term": "Nachf\u00fchrungsgeometer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1437,
    "term": "Nachtragsabkommen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1438,
    "term": "Nachtragsbestimmung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1439,
    "term": "Nachtragskredit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1440,
    "term": "Nachtragspolice",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1441,
    "term": "Nachtragszahlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1442,
    "term": "Nachtragsveranlagung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1445,
    "term": "Ablieferungsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1446,
    "term": "Anstellungsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1447,
    "term": "Arbeitsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1448,
    "term": "Arbeitsnachweisstelle",
    "notes": "Synonyme: Arbeitsvermittlung"
  },
  {
    "id_term": 1450,
    "term": "Arbeitsunf\u00e4higkeitnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1451,
    "term": "Bed\u00fcrftigkeitsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1452,
    "term": "Bef\u00e4higungsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1453,
    "term": "Berechtigungsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1454,
    "term": "Besch\u00e4ftigungsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1455,
    "term": "Bestandsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1456,
    "term": "Buchnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1457,
    "term": "Eigentumsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1458,
    "term": "Erbnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1459,
    "term": "N\u00e4mlichkeitsnachweis",
    "notes": "Terme utilis\u00e9 en Allemagne uniquement"
  },
  {
    "id_term": 1460,
    "term": "Schadennachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1461,
    "term": "\u00dcbergabenachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1462,
    "term": "Ursprungsnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1463,
    "term": "Verm\u00f6gensnachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1464,
    "term": "Lehrstellennachweis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1465,
    "term": "Nachwuchspolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1466,
    "term": "Nachwuchsprobleme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1467,
    "term": "Nachwuchsf\u00f6rderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1468,
    "term": "nah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1470,
    "term": "kundennah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1472,
    "term": "mafianah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1473,
    "term": "naturnah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1474,
    "term": "verbrauchernah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1475,
    "term": "marktnah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1476,
    "term": "naheliegend",
    "notes": "On emploie parfois: n\u00e4herliegend"
  },
  {
    "id_term": 1478,
    "term": "neutral",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1479,
    "term": "kostenneutral",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1480,
    "term": "wettbewerbsneutral",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1482,
    "term": "praxisorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1483,
    "term": "Orientierungsmittel",
    "notes": "A compl\u00e9ter et mettre au net\r\n(13.12.05)"
  },
  {
    "id_term": 1484,
    "term": "Pendelwanderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1485,
    "term": "Pendelverkehr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1486,
    "term": "Pendelpflug",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1487,
    "term": "Pendelhacke",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1488,
    "term": "Pendelkostenbeitrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1489,
    "term": "Pflegebeitrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1490,
    "term": "Pflegegeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1491,
    "term": "Pflegeheim",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1492,
    "term": "Pflegekosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1493,
    "term": "pflegeleicht",
    "notes": "Pour les tissus"
  },
  {
    "id_term": 1494,
    "term": "Pflegepersonal",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1497,
    "term": "Bundesrechtspflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1498,
    "term": "Bundesstrafrechtspflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1499,
    "term": "Dateipflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1501,
    "term": "Datenpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1502,
    "term": "Datenbankpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1503,
    "term": "Hauspflege",
    "notes": "ou Heimpflege ou h\u00e4usliche Pflege"
  },
  {
    "id_term": 1504,
    "term": "Heimpflege",
    "notes": "ou Hauspflege ou h\u00e4usliche Pflege"
  },
  {
    "id_term": 1505,
    "term": "Hauspflegerin",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1506,
    "term": "Imagepflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1507,
    "term": "Kinderpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1508,
    "term": "Kinderkrankenpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1509,
    "term": "K\u00f6rperpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1510,
    "term": "Spitex-Pflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1511,
    "term": "Kurspflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1512,
    "term": "Landschaftspflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1513,
    "term": "Rechtspflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1514,
    "term": "Schulpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1515,
    "term": "Denkmalpflege",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1516,
    "term": "pflegerisch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1517,
    "term": "Pflegevertrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1518,
    "term": "Wartungsvertrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1519,
    "term": "Stadtplaner",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1520,
    "term": "St\u00e4dteplaner",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1521,
    "term": "Umgebungsplaner",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1522,
    "term": "Gartenplaner",
    "notes": "Synonyme: Umgebungsplaner"
  },
  {
    "id_term": 1523,
    "term": "Umweltplaner",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1524,
    "term": "Planungsb\u00fcro",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1525,
    "term": "bildungspolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1527,
    "term": "schulpolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1528,
    "term": "grundsatzpolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire. \r\n\r\nPour \"grundsatzpolitisch\", le principe s'applique dans 99,99% des cas."
  },
  {
    "id_term": 1529,
    "term": "bev\u00f6lkerungspolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1530,
    "term": "finanzpolitisch",
    "notes": "Pour une collectivit\u00e9 publique: budg\u00e9taire\r\n\r\nSouvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1531,
    "term": "hochpolitisch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1532,
    "term": "kirchenpolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1533,
    "term": "machtpolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1534,
    "term": "tagespolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1535,
    "term": "verkehrspolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1536,
    "term": "wirtschaftspolitisch",
    "notes": "Souvent, l'allemand forme un adjectif ou un adverbe avec \"-politisch\" faute de pouvoir faire autrement. \r\n\r\nNeuf fois sur dix, il ne faut pas chercher \u00e0 le traduire."
  },
  {
    "id_term": 1537,
    "term": "pr\u00e4judizierlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1538,
    "term": "Pr\u00e4judiz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1539,
    "term": "Pr\u00e4judizialklage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1540,
    "term": "Gerichtspraxis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1541,
    "term": "Praxis\u00e4nderung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1542,
    "term": "Prim\u00e4rliteratur",
    "notes": "Die Prim\u00e4rliteratur ist ein gegen\u00fcber der Sekund\u00e4rliteratur verwendeter Begriff, der es erlaubt, zwischen einem Text, der wissenschaftlich einen anderen Text untersucht (Sekund\u00e4rliteratur), und dem Text, der Gegenstand dieser Untersuchung ist (Prim\u00e4rliteratur) zu differenzieren. Der Wortbestandteil prim\u00e4r beschreibt die zeitliche Abfolge: Der Prim\u00e4rtext muss zuerst da sein, \u00fcber ihn wird dann (im sekund\u00e4ren Diskurs) geschrieben.\r\n(Wikipedia)"
  },
  {
    "id_term": 1543,
    "term": "Prim\u00e4rstrahlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1544,
    "term": "Prim\u00e4rstrom",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1545,
    "term": "Prim\u00e4rteilchen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1546,
    "term": "Prim\u00e4rvorgang",
    "notes": "*par opposition \u00e0 processus secondaire\r\n\r\nsouvent utilis\u00e9 au pluriel: Prim\u00e4rvorg\u00e4nge\r\n\r\nTerminologie psychanalytique"
  },
  {
    "id_term": 1547,
    "term": "Prim\u00e4renergie",
    "notes": "* aucune occurrence sur le site de l'UE, par contre la quinzaine d'occurrences de Prim\u00e4renergie que j'ai consult\u00e9es (sur 60) sont traduites par \"\u00e9nergie primaire\"\r\n\r\nBruttoenergie >> \u00e9nergie brute (http://www.alp.admin.ch/dokumentation/00611/00631/index.html?lang=de&download=M3wBPgDB/8ull6Du36WenojQ1NTTjaXZnqWfVpzLhmfhnapmmc7Zi6rZnqCkkIN2hHx+bKbXrZ6lhuDZz8mMps2gpKfo)\r\n\r\n- La teneur en \u00e9nergie brute (EB) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e par calorim\u00e9trie dans\r\n439 \u00e9chantillons repr\u00e9sentatifs de 10 plantes importantes de nos prairies.\r\nElle est principalement influenc\u00e9e par la teneur en mati\u00e8re azot\u00e9e\r\n(R2 = 0,31) et en mati\u00e8re organique (R2 = 0,26). (http://www.db-acw.admin.ch/pubs/ch_her_04_pub_RSA_36_2_083-085_f.pdf)\r\nRecherches MAD \u00e0 discuter"
  },
  {
    "id_term": 1548,
    "term": "Quotenaktie",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1549,
    "term": "Quotenr\u00fcckversicherung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1550,
    "term": "Quotensystem",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1551,
    "term": "Steuerquote",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1552,
    "term": "Betriebsquervergleich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1553,
    "term": "hautnah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1554,
    "term": "Quereinstieg",
    "notes": "Outre les adaptations des traductions propos\u00e9es pour Quereinsteiger"
  },
  {
    "id_term": 1555,
    "term": "Kreuzverh\u00f6r",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1556,
    "term": "Erlebnisp\u00e4dagogik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1557,
    "term": "Erlebnispark",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1560,
    "term": "Rechtsg\u00fcltigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1561,
    "term": "Regelungsdichte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1562,
    "term": "Ressortchef",
    "notes": "et non pas chef de ressort"
  },
  {
    "id_term": 1563,
    "term": "Ressortminister",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1564,
    "term": "Rubrizierungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1565,
    "term": "Rubrizierungsdaten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1566,
    "term": "Rubrizierungsfeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1567,
    "term": "Rubrizierungskorrektur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1568,
    "term": "Rubrizierungsstempel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1569,
    "term": "Rubrizierungsverzeichnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1570,
    "term": "Rubrizierungsweisung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1571,
    "term": "Rubrizierungszettel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1903,
    "term": "Vernetzung",
    "notes": "La plupart des exemples proviennent de la banque de donn\u00e9es d'HB (MAD)"
  },
  {
    "id_term": 1573,
    "term": "R\u00fcckfragesystem",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1574,
    "term": "R\u00fcckfragetaste",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1575,
    "term": "R\u00fcckfrageapparat",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1576,
    "term": "V\u00f6lkerbundssatzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1577,
    "term": "Tagsatzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1578,
    "term": "Satzungsgewalt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1579,
    "term": "Selbsthilfeaktion",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1580,
    "term": "Selbsthilfegruppe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1582,
    "term": "Selbsthilfeverkauf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1583,
    "term": "Selbsthilfegenossenschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1586,
    "term": "Siedlungspolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1587,
    "term": "Ansiedler",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1589,
    "term": "Siedlungsbild",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1592,
    "term": "Siedlungsentwicklung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1680,
    "term": "putzs\u00fcchtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1600,
    "term": "Fachabteilung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1601,
    "term": "Facharbeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1602,
    "term": "Fachausbildung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1603,
    "term": "Fachausdruck",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1604,
    "term": "Fachausschuss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1605,
    "term": "Fachmann/Fachfrau",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1606,
    "term": "Fachliteratur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1607,
    "term": "Fachkr\u00e4fte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1608,
    "term": "Fachpresse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1609,
    "term": "Fachmesse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1610,
    "term": "Fachschule",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1611,
    "term": "Fachsprache",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1613,
    "term": "Fachwerk",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1614,
    "term": "Fachwelt (in der ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1615,
    "term": "Fachverband",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1616,
    "term": "Fahrnisbauten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1617,
    "term": "Fahrniskauf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1618,
    "term": "Fahrnispfandrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1619,
    "term": "bauf\u00e4llig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1620,
    "term": "fassungslos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1621,
    "term": "Fassungslosigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1624,
    "term": "f\u00f6rdern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1625,
    "term": "F\u00f6rderer",
    "notes": "et bien s\u00fbr l'incontournable \"sponsor\""
  },
  {
    "id_term": 1623,
    "term": "Fluchttier",
    "notes": "Les dictionnaires consult\u00e9s ne donnent pas ce terme. \r\nLa F\u00e9d\u00e9ration suisse des sports \u00e9questres: Das Pferd ist ein Fluchttier, das im Falle von Gefahr fl\u00fcchtet, statt anzugreifen. \r\n\r\n\"Larousse du cheval\", publi\u00e9 sous la direction du v\u00e9t\u00e9rinaire Pierre Rousselet-Blanc:\r\n\"... le comportement \u00e9motionnel d'un \u00e9quid\u00e9 herbivore qui ne poss\u00e8de aucun moyen d'attaque et dont la seule d\u00e9fense r\u00e9side dans la fuite... La peur se traduit par des r\u00e9actions d'affolement et de fuite."
  },
  {
    "id_term": 1627,
    "term": "Fassungskraft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1628,
    "term": "Freiz\u00fcgigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1629,
    "term": "Fremdarbeiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1630,
    "term": "Fremdbefruchtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1631,
    "term": "Fremdgeschmack",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1632,
    "term": "Fremdheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1633,
    "term": "Fremdkapital",
    "notes": "* On \u00e9crit aussi, au passif du bilan \"Capitaux \u00e9trangers\", pour tout ce qui n'est pas Fonds propres et Correctifs de passifs."
  },
  {
    "id_term": 1634,
    "term": "Fremdk\u00f6rper",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1636,
    "term": "vorsorglich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1637,
    "term": "Vorsorgeuntersuchung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1638,
    "term": "vorstellig werden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1639,
    "term": "Vorwegnahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1640,
    "term": "Veredlungsprodukt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1641,
    "term": "Veredlungsindustrie",
    "notes": "On trouve aussi, plus rarement, industrie de finissage ou de finition."
  },
  {
    "id_term": 1642,
    "term": "Verfahrens-",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1643,
    "term": "Fremdkosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1644,
    "term": "Fremdstoff",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1645,
    "term": "wirklichkeitsfremd",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1646,
    "term": "Fremdversicherung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1647,
    "term": "arbeiterfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1648,
    "term": "bedienungsfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1649,
    "term": "ben\u00fctzerfreundlich",
    "notes": "\"benutzerfreundlich\" s'emploie en Allemagne.\r\n\r\nEn Allemagne du Sud et en Autriche, on utlise \"ben\u00fctzerfreundlich\"."
  },
  {
    "id_term": 1650,
    "term": "gastfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1651,
    "term": "hautfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1652,
    "term": "k\u00f6rperfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1653,
    "term": "katzenfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1654,
    "term": "scheissfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1655,
    "term": "\u00fcberfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1658,
    "term": "regierungsfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1659,
    "term": "kundenfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1661,
    "term": "wirtschaftfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1662,
    "term": "F\u00fcrsorgestelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1663,
    "term": "F\u00fcrsorgerin",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1664,
    "term": "F\u00fcrsorgewesen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1665,
    "term": "F\u00fcrsorgeanstalt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1666,
    "term": "Krankenf\u00fcrsorge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1670,
    "term": "F\u00fcrsorgestaat",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1669,
    "term": "Wohnungsf\u00fcrsorge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1672,
    "term": "F\u00fchrung",
    "notes": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 14px; letter-spacing: normal;\">Penser aussi \u00e0 des p\u00e9riphrases du genre: <b>\"qui vient d'en haut\"</b></span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 1673,
    "term": "F\u00fchrungsaufgabe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1674,
    "term": "F\u00fchrungsebene",
    "notes": "F\u00fchrungsebene ou\r\nF\u00fchrungsstufe"
  },
  {
    "id_term": 1675,
    "term": "Freiwillige",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1681,
    "term": "alkohols\u00fcchtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1682,
    "term": "arbeitss\u00fcchtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1683,
    "term": "profits\u00fcchtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1684,
    "term": "magers\u00fcchtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2519,
    "term": "aufw\u00e4ndig",
    "notes": "<p>Voir la fiche \"aufwendig\", qui d\u00e9veloppe les diff\u00e9rents sens du mot allemand.</p>"
  },
  {
    "id_term": 1688,
    "term": "\u00dcberbauungsplan",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1689,
    "term": "\u00fcberbaubar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1690,
    "term": "\u00fcberblicken",
    "notes": "autre sens de \"\u00fcberblicken\": \u00fcbersehen"
  },
  {
    "id_term": 1691,
    "term": "\u00fcberblickbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1692,
    "term": "\u00fcberdurchschnittlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1693,
    "term": "\u00fcberfordern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1694,
    "term": "\u00dcberfremdung",
    "notes": "<p><span style=\"caret-color: rgb(60, 60, 60); color: rgb(60, 60, 60); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\">C</span><span class=\"b1\" style=\"color: rgb(48, 48, 48); background-color: rgb(255, 254, 239); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\">e<span class=\"Apple-converted-space\">&nbsp;</span></span><span class=\"b2\" style=\"color: rgb(36, 36, 36); background-color: rgb(255, 254, 239); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\">mot</span><span class=\"b1\" style=\"color: rgb(48, 48, 48); background-color: rgb(255, 254, 239); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\"><span class=\"Apple-converted-space\">&nbsp;</span>e</span><span style=\"caret-color: rgb(60, 60, 60); color: rgb(60, 60, 60); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\">st \u00e0 peine traduisible par</span><span class=\"b1\" style=\"color: rgb(48, 48, 48); background-color: rgb(255, 254, 239); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\">ce</span><span class=\"b2\" style=\"color: rgb(36, 36, 36); background-color: rgb(255, 254, 239); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\"><span class=\"Apple-converted-space\">&nbsp;</span>qu'</span><span class=\"b1\" style=\"color: rgb(48, 48, 48); background-color: rgb(255, 254, 239); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\">en</span><span style=\"caret-color: rgb(60, 60, 60); color: rgb(60, 60, 60); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 12px; letter-spacing: normal;\"><span class=\"Apple-converted-space\" style=\"\">&nbsp;</span>allemand il n'y a pas la diff\u00e9renciation qui existe en anglais, italien ou espagnol entre l'inconnu et l'\u00e9tranger, entre <i>\"stranger\" e</i>t<i> \"foreigner\".</i><span class=\"Apple-converted-space\" style=\"font-style: italic;\">&nbsp;</span></span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 1695,
    "term": "\u00fcbergehen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1697,
    "term": "\u00fcberhaupt",
    "notes": "On peut souvent renoncer \u00e0 traduire ce terme."
  },
  {
    "id_term": 1698,
    "term": "\u00fcberholen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1699,
    "term": "\u00fcberholt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1700,
    "term": "\u00dcberlegung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1701,
    "term": "\u00fcbernehmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1702,
    "term": "\u00dcbernahme",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1703,
    "term": "\u00fcbernachten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1704,
    "term": "\u00dcbernachtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1705,
    "term": "\u00dcberw\u00e4lzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1706,
    "term": "\u00dcberschneidung",
    "notes": "Lorsque l'on use de la forme verbale, ce qui est souvent pr\u00e9f\u00e9rable, on peut avoir recours aux verbes mordre, empi\u00e9ter l'un sur l'autre."
  },
  {
    "id_term": 1707,
    "term": "\u00fcbersehen",
    "notes": "\u00fcbersehen est ins\u00e9parable"
  },
  {
    "id_term": 1708,
    "term": "\u00dcbersicht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1709,
    "term": "\u00fcbersichtig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1713,
    "term": "\u00dcbersichtlichkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1710,
    "term": "\u00fcbersichtlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1711,
    "term": "\u00fcberwiegend",
    "notes": "Note: quand il est question d'int\u00e9r\u00eat national et public, on utilise: pr\u00e9pond\u00e9rant."
  },
  {
    "id_term": 1712,
    "term": "\u00fcberw\u00e4ltigend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1714,
    "term": "\u00dcbersichtsplan",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1715,
    "term": "\u00dcbersichtstabelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1905,
    "term": "Feuerwehr\u00fcbung",
    "notes": "\"Feuerwehr\u00fcbung\" est toujours la r\u00e9sultante d'une contrainte ext\u00e9rieure. C'est g\u00e9n\u00e9ralement une mesure mise en oeuvre pour rattraper un couac ou un retard. L'expression est famili\u00e8re. On pourra souvent rendre avantageusement l'id\u00e9e par des tournures verbales comme \"recoller les pots cass\u00e9s\", \"sauver la mise\", \u00e9viter de justesse unecatastrophe\" ou encore \"sauver les meubles\".\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1719,
    "term": "Klausurarbeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1721,
    "term": "Synodalklausur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1722,
    "term": "Koppel (das)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2039,
    "term": "nachtr\u00e4glich",
    "notes": "* Parfois: traduction superflue ou redondante\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2085,
    "term": "durchwegs",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2030,
    "term": "Koppelgesch\u00e4ft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1728,
    "term": "Kopp(e)lung",
    "notes": "ne s'emploie jamais en parlant d'\u00eatres vivants !"
  },
  {
    "id_term": 1731,
    "term": "Kopplungsbruch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1730,
    "term": "Kopplungsspule",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1732,
    "term": "Industrieerfahrung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1733,
    "term": "jeweils",
    "notes": "jeweilen - forme suisse vieillie de jeweils \r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1734,
    "term": "jeweilig",
    "notes": "Ces termes peuvent parfois ne pas \u00eatre rendus en fran\u00e7ais losqu'il s'agit d'une tautologie. Exemple: der jeweilige Eigent\u00fcmer = le propri\u00e9taire."
  },
  {
    "id_term": 1735,
    "term": "Junktim",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2484,
    "term": "\u00e4hnlich",
    "notes": "Ne pas oublier la forme verbale: ressembler, s'apparenter \u00e0, \u00eatre \u00e0 l'image de, etc."
  },
  {
    "id_term": 38,
    "term": "alternativ",
    "notes": "Si l'adjectif \"alternativ\" ne pose en soi aucun probl\u00e8me, l'\u00e9l\u00e9ment \"alternativ-\" dans un mot compos\u00e9 pr\u00e9sente un certain danger pour la traduction; ce terme ne peut \u00eatre traduit que tr\u00e8s rarement par l'adjectif \"alternatif\".\r\nL'emploi, en allemand, de \"alternativ\", de nos jours, se r\u00e9f\u00e8re presque toujours \u00e0 une solution de rechange. Simultan\u00e9ment, la bataille des puristes francophones, bannissant le sens de \"marginal\" (alternative Kunst) perd du terrain."
  },
  {
    "id_term": 1737,
    "term": "Umlageverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1738,
    "term": "Umlageeinnehmer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1739,
    "term": "umlagepflichtig",
    "notes": "\u00e9galement:\r\numlagenpflichtig"
  },
  {
    "id_term": 1740,
    "term": "Umschlagplatz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1741,
    "term": "Umsatzsteuer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1742,
    "term": "Umsatzkapital",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1743,
    "term": "Umsatzwelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1744,
    "term": "Umsatzerl\u00f6s",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1745,
    "term": "Verpflegungszulage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1746,
    "term": "umst\u00e4ndehalber",
    "notes": "On peut souvent renoncer \u00e0 traduire ce terme."
  },
  {
    "id_term": 1748,
    "term": "Unkosten\u00fcbertragung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1749,
    "term": "Schreibunterlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1750,
    "term": "Ermessensunterschreitung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1751,
    "term": "Unzuk\u00f6mmlichkeiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1753,
    "term": "Wesenheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1754,
    "term": "wesenlos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1755,
    "term": "Wesenseinheit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1756,
    "term": "wesenhaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1757,
    "term": "Lehnswesen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1758,
    "term": "Hypothekarwesen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1759,
    "term": "Gef\u00e4ngniswesen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1760,
    "term": "Heimwesen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1761,
    "term": "Wohlfahrtsamt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1762,
    "term": "Wohlfahrtsausschuss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1763,
    "term": "Wohlfahrtseinrichtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1764,
    "term": "Wohlfahrtsfonds",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1765,
    "term": "Wohlfahrtsstaat",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1767,
    "term": "zugestandermassen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1768,
    "term": "unzumutbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1769,
    "term": "Unzumutbarkeit",
    "notes": "On emploiera en fran\u00e7ais des tournures verbales."
  },
  {
    "id_term": 1771,
    "term": "Zumutbarkeit",
    "notes": "Il est souvent indiqu\u00e9 de recourir \u00e0 une tournure verbale."
  },
  {
    "id_term": 1772,
    "term": "gewinnorientiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1773,
    "term": "Repr\u00e4sentativit\u00e4t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1774,
    "term": "Stabdienste",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1775,
    "term": "Stammkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1776,
    "term": "Stammzelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1778,
    "term": "starrblind",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1779,
    "term": "Starrkopf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1780,
    "term": "Starrkrampf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1781,
    "term": "Starrleinen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1782,
    "term": "Starrsucht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1783,
    "term": "steckbrieflich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1784,
    "term": "Stellung nehmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1785,
    "term": "Stichprobeverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1786,
    "term": "stichprobenweise",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1787,
    "term": "Stichprobenpunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1788,
    "term": "Stichprobensatz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1789,
    "term": "Stichwortschlo\u00df",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1790,
    "term": "Konsumentenstimmung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1791,
    "term": "Stimmungsindikator",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1792,
    "term": "Stimmungsumschwung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1793,
    "term": "Stimmungsbarometer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1794,
    "term": "Stimmungsmensch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1795,
    "term": "Storno",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1796,
    "term": "Betriebsst\u00f6rung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1798,
    "term": "St\u00f6rungsdienst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1799,
    "term": "St\u00f6rzeichen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1800,
    "term": "St\u00f6rungsfeuer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1801,
    "term": "Steiflichter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1802,
    "term": "schablonenm\u00e4ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1803,
    "term": "schablonenhaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1804,
    "term": "Schablonenzeichnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1806,
    "term": "schablon(is)ieren",
    "notes": "on peut trouver:\r\nschablonieren\r\net \r\nschablonisieren"
  },
  {
    "id_term": 1807,
    "term": "Schattenkasse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1808,
    "term": "Schattenkonto",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1809,
    "term": "Schonzeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1810,
    "term": "Schongebiet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1811,
    "term": "Absatzschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1812,
    "term": "Besch\u00e4ftigungsgradschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1813,
    "term": "Besch\u00e4ftigungsschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1814,
    "term": "B\u00f6rsenschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1815,
    "term": "Kursschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1816,
    "term": "Preisschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1817,
    "term": "Qualit\u00e4tsschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1818,
    "term": "Stromschwankung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1819,
    "term": "W\u00e4hrungsschwankungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1820,
    "term": "Schwergewichtsgut",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1821,
    "term": "kalorienbewusst",
    "notes": "fiche en cours d'\u00e9laboration. Exemples \u00e0 trier (MAD)"
  },
  {
    "id_term": 1822,
    "term": "karrierebewusst",
    "notes": "*donn\u00e9 comme synonyme par le dic. des syn. de Caen\r\n\u00e0 donner ex. ad hoc"
  },
  {
    "id_term": 1826,
    "term": "kostenbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1824,
    "term": "klassenbewusst",
    "notes": "pas traduit, par exemple dans le document du Parti suisse du travail: http://www.gouvernement.ch/pdf/60-brochure.pdf"
  },
  {
    "id_term": 1825,
    "term": "linienbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1827,
    "term": "machtbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1828,
    "term": "modebewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1829,
    "term": "pflichtbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1830,
    "term": "preisbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1831,
    "term": "schuldbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1841,
    "term": "ordnungspolitisch",
    "notes": "Prenez garde, voici un animal dont tout traducteur serait bien inspir\u00e9 de se m\u00e9fier. \r\n\r\nDe par la polys\u00e9mie potentielle du vocable, la bonne traduction surgira souvent du contexte, au contact des mots alentour. Cet aspect ressort des traductions propos\u00e9es, les <b>exemples</b> \u00e9tant plus parlants \u00e0 cet \u00e9gard.\r\n\r\nSa traduction pose plusieurs probl\u00e8mes \u00e0 des niveaux diff\u00e9rents:\r\n1) celui de la place de la r\u00e9alit\u00e9 m\u00eame d'Ordnungspolitik dans les \u00e8res germanophone et francophone;\r\n2) celui de la polys\u00e9mie;\r\n3) celui, plus courant, de la (non-)traduction en g\u00e9n\u00e9ral et du suffixe \"-politisch\" en particulier.\r\n\r\nReprenons:\r\n1) Si l\u2019on en croit nos voisins du nord, l\u2019Allemagne aurait l\u2019apanage de l\u2019Ordnungspolitik (\u00abOrdnungspolitik ist ein Begriff, den es nur in Deutschland gibt\u00bb). C\u2019est au maximum \u00e0 moiti\u00e9 vrai, m\u00eame s\u2019il ne viendrait a priori pas \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019un francophone de faire de l\u2019Ordnungspolitik. En Suisse \u2013 dans la Berne f\u00e9d\u00e9rale tout du moins \u2013 le vocable est bien vivant, mais il s\u2019utilise uniquement dans le champ \u00e9conomique, au sens restreint donn\u00e9 par la bpb, qui recouvre au demeurant la d\u00e9finition de Wikipedia (v. d\u00e9finitions).\r\n\r\n2) En Suisse, donc, \"ordnungspolitisch\" et \"Ordnungspolitik\" posent la question du combien d'Etat, du r\u00f4le de l'Etat dans la marche de l'\u00e9conomie. \r\nSelon le point de vue de l'auteur, il peut le faire soit en termes neutres, soit dans une perspective lib\u00e9rale, soit, plus rarement, dans une perspective interventionniste. Autrement dit, il peut vouloir dire une chose et son contraire, selon le contexte. \r\nCe n'est pas une nouveaut\u00e9 (cf. Feuille f\u00e9d\u00e9rale ann\u00e9es 40), la question du r\u00f4le de l'Etat revenant de mani\u00e8re r\u00e9currente sur le devant de la sc\u00e8ne. \r\n\r\n3) Pas besoin de s'\u00e9chiner, huit ou neuf fois sur dix, le suffixe \"-politisch\" ne se traduit simplement pas; et ce n'est pas pour faire plus court ou plus  joli, mais simplement parce que le rendre par \"du point de vue de la politique en mati\u00e8re de\" est une surtraduction, qui, au mieux, dilue le message et, au pire, le biaise carr\u00e9ment.\r\n\r\nSi \"ordnungspolitisch\" peut parfois se rendre par \"institutionnel\" (mais attention: il porte sur l'action de l'Etat, et non sur les institutions elles-m\u00eames, et correspond alors plut\u00f4t \u00e0 \"staatspolitisch\"), il ne se traduit pas par \"constitutionnel\".\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1833,
    "term": "selbstbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1835,
    "term": "sprachbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1836,
    "term": "staatsbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1837,
    "term": "standesbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1838,
    "term": "umweltbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1839,
    "term": "verantwortungsbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2024,
    "term": "kinderfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1901,
    "term": "niederschwellig",
    "notes": "1. Ce mot est entr\u00e9 dans l'usage assez r\u00e9cemment. A preuve: les dictionnaires l'ignorent encore. Pour tenter une d\u00e9finition, nous proposons: \"ohne grosse soziale, bildungsbedingte, politische oder \u00e4hnliche Barrieren zug\u00e4nglich\". \r\n\r\n2. Il fleure souvent bon l'euph\u00e9misme. Car si les \u00e9ditions \"pour les Nuls\" font flor\u00e8s, il n'est pas toujours opportun de s'adresser ainsi aux gens.\r\n\r\n3. Dans le domaine de la formation qui s'adresse aux d\u00e9favoris\u00e9s (aide sociale, assistance aux toxicomanes, etc.), on trouve souvent l'\u00e9quivalence \"\u00e0 bas seuil\".\r\n\r\n4. On trouve aussi nied<b>rig</b>schwellig dans la m\u00eame acception. En revanche, ce n'est pas un synonyme de \"unterschwellig\"."
  },
  {
    "id_term": 1902,
    "term": "vernetzt",
    "notes": "Dans le sens de \u00abvernetzt\u00bb, r\u00e9seaut\u00e9 est une cr\u00e9ation canadienne qu'il convient d'\u00e9viter sur le Vieux Continent.\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1847,
    "term": "Volkswirtschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1848,
    "term": "BWA",
    "notes": "Conf\u00e9d\u00e9ration suisse\r\nJusqu'au 31.12.97: Office f\u00e9d\u00e9ral de l'industrie, des arts et m\u00e9tiers et du travail (OFIAMT, BIGA en allemand); le 1.7.99, a fusionn\u00e9\r\navec l'Office f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9conomiques ext\u00e9rieures (OFAEE/BAWI) pour former le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO). <br>Dans un premier temps, la graphie officielle de ce dernier a \u00e9t\u00e9 \"seco\"; ce n'est plus le cas depuis belle lurette (graphie officielle = SECO)."
  },
  {
    "id_term": 1843,
    "term": "Kompetenzst\u00fcck",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2033,
    "term": "Koppelwirtschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2034,
    "term": "Koppelweide",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1906,
    "term": "Koppel (die)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1929,
    "term": "Polier",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2062,
    "term": "Begutachtungskommission",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1881,
    "term": "Vorschub",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1872,
    "term": "Schulleistung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2492,
    "term": "\u00fcberstimmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1849,
    "term": "familienfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1850,
    "term": "Bedarfsverkehr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1846,
    "term": "Starrsinn",
    "notes": "ou \"starrer Sinn\""
  },
  {
    "id_term": 1861,
    "term": "Verm\u00f6gensschaden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1862,
    "term": "Verm\u00f6gensverfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1863,
    "term": "Verm\u00f6genswert",
    "notes": "Le plus souvent au pluriel.\r\n\r\n! la terminologie a \u00e9volu\u00e9 en fran\u00e7ais (voir exemples)"
  },
  {
    "id_term": 1865,
    "term": "Betriebsverm\u00f6gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1931,
    "term": "Kreditw\u00fcrdigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1866,
    "term": "Vernehmlasser",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1868,
    "term": "Verwertungsklausel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1869,
    "term": "Versorgungsanstalt",
    "notes": "\u00e9galement:\r\nAltersheim"
  },
  {
    "id_term": 1870,
    "term": "Anlageverm\u00f6gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1871,
    "term": "Umlaufverm\u00f6gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2022,
    "term": "Ausgangslage",
    "notes": "Louis Truffaut fait la nuance suivante (cours sur la communication):\r\n- situation initiale : si elle a d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 depuis\r\n- \u00e9tat des lieux: si le rapport commence par d\u00e9crire la situation pr\u00e9sente\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1873,
    "term": "verantwortungsvoll",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1876,
    "term": "Veredlungsverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1877,
    "term": "verfremden",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1875,
    "term": "Veredlungsverkehr",
    "notes": "admission temporaire en franchise d'articles destin\u00e9s \u00e0 la r\u00e9exportation apr\u00e8s avoir subi une op\u00e9ration qui augmente leur valeur (r\u00e9gime de l'admission temporaire)"
  },
  {
    "id_term": 1878,
    "term": "Zielvorgabe",
    "notes": "\u00e9galement Zielsetzung"
  },
  {
    "id_term": 1879,
    "term": "Vorgabewert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1880,
    "term": "Vorprogramm",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1882,
    "term": "Gross\u00fcberbauungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1883,
    "term": "Termingesch\u00e4ft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1884,
    "term": "Terminzahlung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1885,
    "term": "Terminwechsel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1886,
    "term": "S\u00fchnetermin",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1887,
    "term": "Terminplan",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1888,
    "term": "Terminkalender",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1889,
    "term": "Terminrolle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1890,
    "term": "terminieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1892,
    "term": "Kostentr\u00e4ger\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1893,
    "term": "Versicherungstr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1894,
    "term": "Energietr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1895,
    "term": "W\u00fcrdentr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1896,
    "term": "Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1897,
    "term": "Quertr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1898,
    "term": "Verdauungstrakt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2424,
    "term": "absprachegem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1907,
    "term": "koppeln",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1909,
    "term": "volksnah",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1910,
    "term": "zuletzt (nicht)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1912,
    "term": "Leistungslohn",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1927,
    "term": "Bauf\u00fchrer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1914,
    "term": "Ausbildungsleiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1915,
    "term": "Bauleiter",
    "notes": "\u00e9galement Baustellenleiter"
  },
  {
    "id_term": 1916,
    "term": "EDV-Projektleiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1917,
    "term": "Fahrdienstleiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1918,
    "term": "Fachdienstleiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1920,
    "term": "Q-Leiter",
    "notes": "*Q = Qualit\u00e4tskontrollsystem, Qualit\u00e4tssicherungssystem, Qualit\u00e4ts\u00fcberwachung, usw.)\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1921,
    "term": "Gespr\u00e4chsleiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1922,
    "term": "Kundendienstleiter\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1923,
    "term": "Werkleiter\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1924,
    "term": "Projektleiter\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1930,
    "term": "Kursleiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1926,
    "term": "schon",
    "notes": "Voir surtout les nuances sous \"expressions\";veiller \u00e0 l'emplacement de \"schon\" dans la phrase, voire son intonation.\r\n\r\nIl ne faut pas vouloir le traduire \u00e0 tout prix.\r\n"
  },
  {
    "id_term": 1939,
    "term": "Abteilungsleiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1928,
    "term": "Bauherr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1932,
    "term": "Kundendienstleistung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1933,
    "term": "Kundendientswerkstatt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1934,
    "term": "Kundendienstb\u00fcro",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2038,
    "term": "Querschnitt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2144,
    "term": "nachhaltig",
    "notes": "La notion de <b>nachhaltig</b> recouvre deux aspects: la dur\u00e9e et l'intensit\u00e9. La plupart du temps, il faut rendre soit l'un, soit l'autre, et dans certains cas, les deux \u00e0 la fois.\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2443,
    "term": "Steuerungsausschuss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1935,
    "term": "fremdwort",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1936,
    "term": "eigenst\u00e4ndig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1937,
    "term": "fachgerecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1938,
    "term": "Entgegenkommen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1940,
    "term": "ertragsf\u00e4hig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1941,
    "term": "Flugzeugtr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1942,
    "term": "Schnittstelle (exemples)",
    "notes": "Voici deux contextes provenant de l'aire francophone, que le traducteur allemand rendrait probablement par Schnittstelle. Ils concernent les r\u00e9seaux d'autobus urbains \u00e0 Besan\u00e7on et \u00e0 Neuch\u00e2tel:\r\nBesan\u00e7on (autobus \u00abGinko\u00bb) \r\nLes quatre p\u00f4les d'\u00e9changes aux entr\u00e9es de Besan\u00e7on sont de v\u00e9ritables traits d'union entre la ville et la campagne.\r\n\r\nLieux de correspondances privil\u00e9gi\u00e9s, les p\u00f4les d'\u00e9changes vous offrent de meilleures liaisons pour aller partout dans le \u00abGrand Besan\u00e7on\u00bb.\r\nhttp://www.ginkobus.com\r\n\r\nNeuch\u00e2tel\r\nL'am\u00e9nagement d'une interface de transports publics au nord de la gare CFF de Neuch\u00e2tel... (Place Blaise-Cendrars) \r\nhttp://www.2000neu.ch"
  },
  {
    "id_term": 1943,
    "term": "Umtriebskosten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1944,
    "term": "Champagner",
    "notes": "Robe: jaune p\u00e2le, bulles fines.  Nez: fruit\u00e9, a\u00e9rien, au caract\u00e8re brioch\u00e9 et min\u00e9ral   Bouche: \u00e9quilibr\u00e9e, \u00e0 la mousse fine, o\u00f9 l'on retrouve le caract\u00e8re fruit\u00e9 et min\u00e9ral , dans une belle persistance.  Conclusion: Champagne sec, de caract\u00e8re, \u00e0 servir \u00e0 l'ap\u00e9ritif ou sur des poissons.       "
  },
  {
    "id_term": 1945,
    "term": "Kundenumfrage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1956,
    "term": "Fehlleitung",
    "notes": "Fehlleitung von Mitteln"
  },
  {
    "id_term": 1948,
    "term": "Fehlanzeige",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1949,
    "term": "Fehlstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1950,
    "term": "Fehlbetrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1951,
    "term": "Fehlbitte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1952,
    "term": "fehlschlagen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1953,
    "term": "Fehlgeburt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1954,
    "term": "fehlleiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1957,
    "term": "Fehlanlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1958,
    "term": "Fehlsichtigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1959,
    "term": "Fehlentscheidung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1960,
    "term": "Fehlkonstruktion",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1961,
    "term": "Fehlmeldung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1962,
    "term": "Fehltritt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1963,
    "term": "Fehlschluss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1964,
    "term": "Fehlschlag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1965,
    "term": "Fehlurteil",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1966,
    "term": "Fehlgriff",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1967,
    "term": "Fehleinsch\u00e4tzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2055,
    "term": "Querschnittuntersuchung",
    "notes": "*par opposition \u00e0 L\u00e4ngsschnittuntersuchung: \u00e9tude longitudinale"
  },
  {
    "id_term": 1968,
    "term": "Altertumskunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1969,
    "term": "Gegenwartskunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1970,
    "term": "Heimatkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1973,
    "term": "Staatsb\u00fcrgerkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1974,
    "term": "V\u00f6lkerkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1976,
    "term": "Berufskunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1977,
    "term": "Deutschkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1978,
    "term": "Fachkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1979,
    "term": "Namenskunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1980,
    "term": "Sachkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1981,
    "term": "Sprechkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1982,
    "term": "Stilkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1983,
    "term": "Arzneikunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1984,
    "term": "Heilkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1985,
    "term": "Bodenkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1986,
    "term": "Erdkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1987,
    "term": "Himmelskunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1988,
    "term": "Gesteinskunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1989,
    "term": "Naturkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1990,
    "term": "Meereskunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1991,
    "term": "Pflanzenkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1992,
    "term": "Sternkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1993,
    "term": "Tierkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1995,
    "term": "Vogelkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1996,
    "term": "H\u00fcttenkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1997,
    "term": "Waffenkunde",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1998,
    "term": "Leumundzeugnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1999,
    "term": "Leumundszeuge",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2000,
    "term": "Beschaffung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2003,
    "term": "Datentr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2004,
    "term": "Datenverarbeitung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2005,
    "term": "Datenbank",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2006,
    "term": "Datenschutz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2069,
    "term": "Ausgleichsbeitrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2070,
    "term": "kompromissbereit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2008,
    "term": "befinden (sich)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2009,
    "term": "Einsatzfreudigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2010,
    "term": "einsatzfreudig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2011,
    "term": "Einsatzpreis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2013,
    "term": "einsatzf\u00e4hig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2014,
    "term": "Einsatzwagen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2015,
    "term": "Einsatzform",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1,
    "term": "Abbau",
    "notes": "La question qui se pose ici est souvent de savoir si la baisse rendue par \"Abbau\" est absolue (suppression/\u00e9limination) ou relative (r\u00e9duction)."
  },
  {
    "id_term": 2023,
    "term": "Vorfeld (im)",
    "notes": "L'exemple \"im Vorfeld der Abstimmung\"/\"pendant la campagne\" donne des pistes pour rendre avantageusement l'expression. On constate en effet que, dans certains cas,  le mot suivant \"Im Vorfeld\" peut \u00eatre rendu de mani\u00e8re implicite et n'a donc pas lieu de figurer dans la traduction."
  },
  {
    "id_term": 2037,
    "term": "verh\u00e4ltnism\u00e4ssig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2141,
    "term": "lohnrelevant",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2142,
    "term": "Bezugsperson",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2021,
    "term": "Schnittstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2026,
    "term": "Gletschervorfeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2460,
    "term": "Ausrichtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2044,
    "term": "gerade",
    "notes": "<b>gerade</b> ne sera pas toujours traduit comme le montre les trois premiers exemples."
  },
  {
    "id_term": 2143,
    "term": "Wertsch\u00f6pfung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2043,
    "term": "Niederschwelligkeit",
    "notes": "* par opposition \u00e0 \"Hochschwelligkeit\": accessibilit\u00e9 difficile"
  },
  {
    "id_term": 2042,
    "term": "Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2045,
    "term": "Autobestand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2046,
    "term": "Komputerbestand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2047,
    "term": "Maschinenbestand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2048,
    "term": "Geb\u00e4udebestand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2073,
    "term": "Beharrungsverm\u00f6gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2049,
    "term": "betriebswirtschaftlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2050,
    "term": "Zwangsbewirtschaftung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2051,
    "term": "Ablaufkanal",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2052,
    "term": "Querschnittansicht",
    "notes": "*produite par un scanner"
  },
  {
    "id_term": 2053,
    "term": "Querschnittregelung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2054,
    "term": "Querschnittreiz",
    "notes": "*d\u00e9clenchant une croissance du diam\u00e8tre des fibres musculaires"
  },
  {
    "id_term": 2057,
    "term": "Arbeitsumfeld",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2056,
    "term": "querschnittsgel\u00e4hmt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2058,
    "term": "Bagatellsubvention",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2059,
    "term": "Bedarfsdeckung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2075,
    "term": "qualit\u00e4tsbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2074,
    "term": "Belastungsgrenze",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2063,
    "term": "Beharrungsprinzip",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2064,
    "term": "Monatsbetreffnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2065,
    "term": "Jahresbetreffnis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2066,
    "term": "Bew\u00e4hrungskontrolle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2067,
    "term": "Bewertungsblatt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2068,
    "term": "Arbeitsbewertung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2128,
    "term": "schadenintensiv",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2072,
    "term": "Bereinigungsverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2077,
    "term": "zielbewusst",
    "notes": "fiche en cours d'\u00e9laboration. Exemples \u00e0 trier (MAD)"
  },
  {
    "id_term": 2078,
    "term": "unbewusst",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2086,
    "term": "Datenautobahn",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2088,
    "term": "Datenschutzbeauftragter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2093,
    "term": "Einbaumotor",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2094,
    "term": "Einbauvorrichtung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2095,
    "term": "Einbauwinker",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2096,
    "term": "Einfalldosis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2097,
    "term": "Einfallstrasse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2098,
    "term": "Einf\u00fchrungsbericht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2099,
    "term": "Einf\u00fchrungsbrief",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2100,
    "term": "Einf\u00fchrungsbestimmungen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2101,
    "term": "Einf\u00fchrungsdraht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2102,
    "term": "Einf\u00fchrungsfeierlichkeiten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2104,
    "term": "Einf\u00fchrungskampagne",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2105,
    "term": "Einf\u00fchrungskurs",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2106,
    "term": "Einf\u00fchrungs\u00f6ffnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2107,
    "term": "Einf\u00fchrungsrohr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2108,
    "term": "Einf\u00fchrungspreis",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2109,
    "term": "Eingliederungshilfe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2110,
    "term": "Eingliederungsst\u00e4tte",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2112,
    "term": "Nichtigkeitseinwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2113,
    "term": "Verteidigungseinwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2114,
    "term": "Verz\u00f6gerungseinwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2115,
    "term": "erlebnishungrig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2117,
    "term": "Ermessensbereich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2118,
    "term": "Ermessensfrage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2119,
    "term": "Ermessensmissbrauch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2120,
    "term": "Ertragsausfall",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2121,
    "term": "Ertragszins",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2122,
    "term": "Reinertrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2123,
    "term": "Ertragsgrenze",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2124,
    "term": "Ertragskraft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2125,
    "term": "Ertragswert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2417,
    "term": "Ankn\u00fcpfungspunkt",
    "notes": "t_notes"
  },
  {
    "id_term": 2127,
    "term": "Eventualantrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2134,
    "term": "Durchf\u00fchrungsverordnung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2135,
    "term": "Durchf\u00fchrungsbestimmungen",
    "notes": "Durchf\u00fchrungsbestimmungen par opposition \u00e0 Ausf\u00fchrungsbestimmungen"
  },
  {
    "id_term": 2136,
    "term": "Durchf\u00fchrungsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2138,
    "term": "unzul\u00e4nglich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2146,
    "term": "entgeltlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2147,
    "term": "Umschuldungsentlastung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2148,
    "term": "Forderungseingabe",
    "notes": "*dans une faillite"
  },
  {
    "id_term": 2149,
    "term": "Forderungs\u00fcbergang",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2150,
    "term": "Forderungsabschreibung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2151,
    "term": "weltfremd",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2152,
    "term": "Fremdgeruch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2153,
    "term": "menschenfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2154,
    "term": "reparaturfreundlich",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 546,
    "term": "prim\u00e4r",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2157,
    "term": "Entwicklungsstufe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2158,
    "term": "Entwicklungsroman",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2159,
    "term": "Entwicklungsjahre",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2160,
    "term": "Entwicklungszeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2161,
    "term": "Entwicklungsbad",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2162,
    "term": "Entwicklungsland",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2163,
    "term": "Entwicklungsarbeiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2164,
    "term": "Entwicklungsb\u00fcro",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2165,
    "term": "Erfassungsverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2166,
    "term": "Erg\u00e4nzungsgeb\u00fchr",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2167,
    "term": "erg\u00e4nzungs-",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2168,
    "term": "Erhebungstermin",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2169,
    "term": "Erkenntnisgrund",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2170,
    "term": "Erkenntniskraft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2171,
    "term": "Erkenntnisverm\u00f6gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2172,
    "term": "Straferlassgesuch",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2173,
    "term": "Einsichtsrecht",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2174,
    "term": "R\u00fcckfrageh\u00e4ufigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2175,
    "term": "wesenfremd",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2177,
    "term": "Mittr\u00e4gerschaft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2178,
    "term": "Einlagerung",
    "notes": "Einlagerung, c'est l'action alors que Lagerung, c'est l'\u00e9tat"
  },
  {
    "id_term": 99,
    "term": "Aufwand",
    "notes": "Le terme \u00abAufwand\u00bb et ses compos\u00e9s expriment une \u00e9valuation quantitative par rapport \u00e0 l\u2019objet consid\u00e9r\u00e9, se r\u00e9f\u00e9rant aux besoins en argent, en temps ou en ressources que sa r\u00e9alisation implique. \r\nC\u2019est l\u2019\u00e9l\u00e9ment qui accompagne \u00abAuf-wand\u00bb ou \u00ab-aufwand\u00bb dans le mot compos\u00e9 qui pr\u00e9cise la nature des besoins exprim\u00e9s.\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2184,
    "term": "Erhebungsbogen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2360,
    "term": "Wohlstand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2316,
    "term": "beispiel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2317,
    "term": "beispiel (exemple)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2318,
    "term": "beispiel (suite)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2359,
    "term": "vielmehr (exemples)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2329,
    "term": "Anmeldung",
    "notes": "Le substantif Anmeldung est souvent utilis\u00e9 dans un titre ou un sous-titre. Dans le texte, il est relay\u00e9 par la forme verbale. \r\nEn CH, les diff\u00e9rents domaines administratifs ont une pratique pr\u00e9cise du mot Anmeldung: d\u00e9claration pour les douanes / production pour le droit des poursuites/ annonce pour l'arm\u00e9e, etc. \r\n \r\n"
  },
  {
    "id_term": 2349,
    "term": "Versch\u00e4rfung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 18,
    "term": "Absch\u00f6pfung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2335,
    "term": "vermitteln",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2186,
    "term": "zreno -",
    "notes": "A faire:\r\nmanuel r\u00e9daction fv + site\r\n\r\nenrichir compos\u00e9s (fiches \r\n\r\ntra\u00e7age fiches modif\u00e9es (2 choses: \r\n1) comme aujourd'hui: automatique m\u00eame si changement purement formel\r\n2) pour contr\u00f4le interne et information externe: changements mat\u00e9riels\r\n\r\nDupliquer fiche pour work in progress commission\r\n\r\nExportation fv vers MTM ?\r\n\r\ntest\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2190,
    "term": "Lebensverh\u00e4ltnisse",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2191,
    "term": "Nachhaltigkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2189,
    "term": "verzichten",
    "notes": "Il va sans dire que \"renoncer\" peut \u00eatre une traduction ad\u00e9quate, mais force est de reconna\u00eetre que, bien souvent, d'autres solutions s'imposent. \r\n\r\nNon aux traductions pavloviennes!\r\n\r\nPour reprendre les termes du service linquistique de la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale: Renoncer veut dire que l'on avait d\u00e9cid\u00e9 quelque chose, ou qu'on en avait envie, mais qu'une certaine cause nous a fait changer d'avis.\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2192,
    "term": "Fachgruppe",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2193,
    "term": "Vermittlungsgesch\u00e4ft",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2194,
    "term": "Vermittlungsverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2195,
    "term": "Dreht\u00fcreffekt",
    "notes": "<p>Dreht\u00fcreffekt:\r\n\r\nDie Bedeutung ist nicht festgelegt. Das Bild der Dreht\u00fcre ist mehrdeutig:\r\n\r\n1. einerseits wird ein scheinbar einladend offner Ein- oder Ausgang angesprochen, der aber in Wirklichkeit durchaus luftdicht schliesst\r\n\r\n2.anderseits ein scheinbarer Ein- und Ausgang, der aber  im Kreis herum f\u00fchrt\r\n\r\n3. heute vor allem ein Karussell, das von einer Stelle zur n\u00e4chsten oder zu Doppelspurigkeiten leitet\r\n\r\n\r\nDen ersten, urspr\u00fcnglichsten Sinn findet sich noch im Werbejargon, wo er ein Angebot bezeichnet, das sich scheinbar an ein breites Zielpublikum richtet, in Wirklichkeit aber  selektiv ist. (Reisen um die Welt,  etc.)\r\n\r\nDer zweite Punkt wird meist bei Inhabern von Spitzenpositionen (Bundesr\u00e4te) zitiert, die hier zur\u00fccktreten und dort eine neue Spitzenposition (Verwaltungsrat) annehmen. (z.B. NR M\u00f6rgeli zu den VR-Mandaten von alt BR Villiger)\r\n\r\nDer dritte Punkt wird in letzter Zeit vor allem im Bereich der Sozialversicherungen benutzt, um Personen zu bezeichnen, die  von  einem System zum andern geschoben werden, oder   vor allem im Gesundheitsdienst, unn\u00f6tig zu chronischen Betreuungsf\u00e4llen werden.(z.B. WHO: vermeiden von wiederkehrenden station\u00e4ren Behandlungen [Dreht\u00fcreffekt] durch eine ausreichende Therapie)\r\nVor allem die SVP bezeichnet auch Sozialhilfeempf\u00e4nger als Dreht\u00fcrler, die von einer Hilfsstelle zur andern wandern, um Zusch\u00fcsse zu erschleichen.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n</p><p>cette expression renferme l'id\u00e9e de d\u00e9placement sans solution, de faire du\r\nsur place en croyant avancer, \"effet renvoi\";\r\n- d'o\u00f9 l'id\u00e9e \"\u00eatre pris dans les rouages\";\r\n- l'expression \"effet de rechute\" a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 assez bon;\r\n- j'ai moi-m\u00eame eu \u00e0 traduire cette expression et j'avais trouv\u00e9\r\n\"contrecoup\",</p>"
  },
  {
    "id_term": 2198,
    "term": "Ertragsstrom",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2197,
    "term": "Deckungsbeitrag",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2199,
    "term": "Ertragslage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2200,
    "term": "Kompetenzkonflikt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2201,
    "term": "Konjunkturabschw\u00e4chung",
    "notes": "<p><b>Konjunkturabschw\u00e4chung</b> est synonyme de <b>Konjunkturverlangsamung</b></p>"
  },
  {
    "id_term": 2202,
    "term": "Konjunkturverflachung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2203,
    "term": "Konjunkturbarometer",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2204,
    "term": "Konjunkturforschung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2205,
    "term": "Verkaufsstelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2209,
    "term": "orientieren",
    "notes": "*** FICHE EN CHANTIER ***\r\n\r\nPour \"sich orientieren\", tr\u00e8s souvent, au lieu de mettre les grands phares et d'appuyer sur le champignon, le praticien serait bien inspir\u00e9 de regarder dans le r\u00e9troviseur pour rendre ce verbe - et ses d\u00e9riv\u00e9s (cf. sens 3, Fremdw\u00f6rterbuch et remarque de la fiche <b>orientiert</b>).\r\n\r\n\u00e0 compl\u00e9ter (trad + ex. + remarque)\r\n\r\nmoe 080212"
  },
  {
    "id_term": 2207,
    "term": "Nachholbedarf",
    "notes": "La traduction de ce vocable exige le plus souvent du traducteur qu'il s'affranchisse de la syntaxe allemande. Souvent, un retournement de l'ordre des id\u00e9es et le recours \u00e0 une tournure verbale, \u00e0 un tour neutre d'introduction ou \u00e0 la \"cr\u00e9ation\" d'un sujet ne figurant pas dans le texte allemand se r\u00e9v\u00e8le n\u00e9cessaire. \r\n\r\nLa liste ci-contre est loin d'\u00eatre exhaustive et les exemples invitent \u00e0 de nouvelles trouvailles. \r\n"
  },
  {
    "id_term": 2208,
    "term": "gleichzeitig",
    "notes": "Souvent gleichzeitig se rend bien \u00e0 l'aide d'une locution nominale (par +\r\nsubstantif)\r\nou d'un participe pr\u00e9sent (tout en + participe pr\u00e9sent).\r\n\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2211,
    "term": "situativ",
    "notes": "Pas toujours traduit\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2213,
    "term": "eventualiter",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 709,
    "term": "verabschieden",
    "notes": "La traduction du mot \"verabschieden\" par \"remercier\" dans le sens de cong\u00e9dier, mettre \u00e0 la porte n'appara\u00eet pas dans les dictionnaires allemands. Mais le glissement de sens est attest\u00e9 dans les domaines du droit et de la politique."
  },
  {
    "id_term": 2214,
    "term": "Finanzpolitik",
    "notes": "La politique financi\u00e8re concerne les placements faits par une entit\u00e9 (entreprise, association, etc).\r\n\r\nUne <b>collectivit\u00e9 publique conduit une politique budg\u00e9taire</b> pour g\u00e9rer les deniers publics. Ce qui n'exclut pas que certains de ses services puissent s'occuper de placements ou des finances internes, et donc avoir une politique financi\u00e8re. Mais ce sont deux choses diff\u00e9rentes."
  },
  {
    "id_term": 2478,
    "term": "ausrichten",
    "notes": "<p>Le premier sens (informer, transmettre, rapporter) ne pose pas de probl\u00e8mes de traduction.&nbsp;</p>"
  },
  {
    "id_term": 2215,
    "term": "Gef\u00e4ss",
    "notes": "Souvent utilis\u00e9 comme terme g\u00e9n\u00e9rique."
  },
  {
    "id_term": 852,
    "term": "Bagatelle",
    "notes": "Le mot \"Bagatelle\" allemand employ\u00e9 dans un mot compos\u00e9 rend souvent le sens de peu d'importance, insignifiant et plus rarement celui de futile.   "
  },
  {
    "id_term": 2362,
    "term": "Planung",
    "notes": "De cr\u00e9ation moderne, le mot Planung (d\u00e9riv\u00e9 du verbe planen) s\u2019utilise essentiellement dans les domaines de la gestion, de l\u2019\u00e9conomie et de la d\u00e9mographie. Il a deux sens, \u00e0 savoir d\u2019une part la conception du but \u00e0 atteindre et d\u2019autre part l\u2019organisation servant \u00e0 la r\u00e9alisation de ce but ( \u00ab \u00e9tude des plans \u00bb et \u00ab \u00e9tude des besoins \u00bb). Lorsque le mot Planung est utilis\u00e9 seul ou en premi\u00e8re partie d\u2019un mot compos\u00e9, il se r\u00e9f\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de planification (\u00e9tablir des concepts ou pr\u00e9voir des mesures d\u2019organisation). Lorsqu\u2019il est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un terme d\u00e9signant le domaine d\u2019application (p.ex. Raumplanung, Familienplanung), il a g\u00e9n\u00e9ralement une traduction fran\u00e7aise sp\u00e9cifique (p. ex. plan d\u2019am\u00e9nagement, planning familial)."
  },
  {
    "id_term": 621,
    "term": "sinnvoll",
    "notes": "Le mot est assez \"\u00e9lastique\". Le fait de s'affranchir de la structure syntaxique de la phrase allemande permet souvent de faire \u00e9merger des solutions int\u00e9ressantes. Quelques exemples illustrent le propos. Mais, r\u00e9p\u00e9tons-le: point d'oreiller de paresse, tant il est vrai que le sens d'un mot est d\u00e9termin\u00e9 par son contexte - a fortiori avec un mot comme <I>sinnvoll</i>."
  },
  {
    "id_term": 2219,
    "term": "abseits",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2386,
    "term": "Zeitplanung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2221,
    "term": "Standortpolitik",
    "notes": "En d\u00e9but de chantier ;-)\r\n\r\n080908 - Renaud\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2222,
    "term": "F\u00fchrungsverhalten",
    "notes": "En chantier"
  },
  {
    "id_term": 677,
    "term": "umfassend",
    "notes": "Le probl\u00e8me pos\u00e9 par \"umfassend\" est souvent de savoir s'il est absolu ou relatif, autrement dit, s'il recouvre le tout ou seulement  une grande partie du tout(\"beaucoup\"). Par ailleurs, umfassend peut \u00eatre utilis\u00e9 dans un sens physique \"enveloppant\", p. ex. en botanique ou en m\u00e9decine."
  },
  {
    "id_term": 2226,
    "term": "Bandbreite",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2230,
    "term": "wahrnehmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2299,
    "term": "Homepage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2300,
    "term": "Nachbereitung",
    "notes": "Souvent utilis\u00e9 dans la collocation \u00abVor- und Nachbereitung\u00bb. Penser aussi aux p\u00e9riphrases utilisant \u00abavant/apr\u00e8s\u00bb, \u00aben amont/en aval\u00bb."
  },
  {
    "id_term": 525,
    "term": "Oberbegriff",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 205,
    "term": "Beurteilung",
    "notes": "Penser \u00e0 la tournure verbale (Il y a lieu d'appr\u00e9cier...)"
  },
  {
    "id_term": 1347,
    "term": "Beurteilungsverm\u00f6gen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1443,
    "term": "nachvollziehbar",
    "notes": "\r\n\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2245,
    "term": "Abfederung",
    "notes": "Souvent rendu par un tour verbal.\r\n\r\nVoir remarque et traductions propos\u00e9es sous <i>abfedern</i>"
  },
  {
    "id_term": 2246,
    "term": "abfedern",
    "notes": "Tr\u00e8s en vogue dans le champ social en temps de crise, le mot d\u00e9crit ou devrait toujours d\u00e9crire une action ou mesure intervenant apr\u00e8s coup ou, autrement dit, qui se place au niveau des cons\u00e9quences, qu'il s'agit d'att\u00e9nuer ou de r\u00e9duire; il ne devrait en principe pas agir directement sur la cause ou la chose elle-m\u00eame, bien que certains exemples pratiques attestent cette \"acception\", \u00e0 tort ou \u00e0 raison. Le premier exemple est parlant \u00e0 cet \u00e9gard: \"des mesures visant \u00e0 enrayer l'explosion des co\u00fbts\" pourrait \u00eatre parfaitement \u00e0 sa place dans la phrase en question, mais, en l'occurrence, il s'agit du syst\u00e8me suisse, dans lequel les aides ne s'attaquent pas aux causes de la crise, mais visent \u00e0 en att\u00e9nuer les effets pour les m\u00e9nages en subventionnant partiellement les primes d'assurance maladie. Prudence donc, car cet aspect indirect n'est pas forc\u00e9ment explicite en allemand.\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2261,
    "term": "Ordnungspolitik",
    "notes": "Si l\u2019on en croit nos voisins du nord, l\u2019Allemagne aurait l\u2019apanage de l\u2019Ordnungspolitik (\u00abOrdnungspolitik ist ein Begriff, den es nur in Deutschland gibt\u00bb). C\u2019est au maximum \u00e0 moiti\u00e9 vrai, m\u00eame s\u2019il ne viendrait a priori pas \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019un francophone de faire de l\u2019Ordnungspolitik. Reste que le concept, s'il est bien d'origine germanique, a essaim\u00e9 et se retrouve notamment \u00e0 l'UE. En Suisse \u2013 dans la Berne f\u00e9d\u00e9rale tout du moins \u2013 le vocable est bien vivant, mais il s\u2019utilise uniquement dans le champ \u00e9conomique, au sens restreint donn\u00e9 par la bpb, qui recouvre au demeurant la d\u00e9finition de Wikipedia (v. d\u00e9finitions). Ainsi, dans le d\u00e9bat helv\u00e9tique, \"ordnungspolitisch\" et \"Ordnungspolitik\" posent la question du combien d'Etat, du r\u00f4le de l'Etat dans la marche de l'\u00e9conomie. Ce n'est pas une nouveaut\u00e9 (cf. Feuille f\u00e9d\u00e9rale ann\u00e9es 40), la question du r\u00f4le de l'Etat revenant de mani\u00e8re r\u00e9currente sur le devant de la sc\u00e8ne."
  },
  {
    "id_term": 181,
    "term": "Beratung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 98,
    "term": "Auftritt",
    "notes": "La plupart des probl\u00e8mes de traduction pos\u00e9s par \u00abAuftritt\u00bb tiennent au fait que le vocable a un c\u00f4t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rique sans \u00e9quivalent en fran\u00e7ais. Il est souvent  utilis\u00e9 pour \u00e9viter une r\u00e9p\u00e9tition ou se pr\u00e9sente comme une coquille que seul le contexte permet de remplir. \r\n\r\nCertaines occurrences exigent des solutions ad hoc, moyennant un important travail de distanciation (cf. 1er exemple).\r\n\r\nLes traductions propos\u00e9es sont donc loin d'\u00eatre exhaustives. \r\n"
  },
  {
    "id_term": 97,
    "term": "Auftraggeber",
    "notes": "On trouve aussi \u00abdonneur d\u2019ordres\u00bb avec <i>s</i>.\r\n\"Auftraggeber\" se traduit par le g\u00e9n\u00e9rique \"mandant\" (art. 394 \u00e0 406 CO). Lorsqu'il est fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 certains domaines particuliers (p. ex. march\u00e9s publics, domaine bancaire), il se traduit  par le mot pr\u00e9cis relevant de ce domaine, soit adjudicateur, commanditaire ou autre."
  },
  {
    "id_term": 237,
    "term": "dokumentieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2452,
    "term": "Energieaufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 101,
    "term": "aufwendig",
    "notes": "<p><b>aufwendig</b> ou <b>aufw\u00e4ndig</b><br>Les deux graphies sont possibles. Jusqu'en 1996, seul \"<b>aufwendig</b>\" \u00e9tait utilis\u00e9. Avec la r\u00e9forme de l'orthographe, <b>aufw\u00e4ndig</b> a fait son apparition. Mais il ne semble pas s'\u00eatre impos\u00e9 puisque Duden recommande depuis 2004 d'utiliser <b>aufw\u00e4ndig</b>&nbsp;uniquement comme alternative \u00e0 <b>aufwendig</b>.&nbsp;</p>"
  },
  {
    "id_term": 2455,
    "term": "Positionspapier",
    "notes": "<p><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">Un de nos membres sugg\u00e8re pour <i>Positionspapier</i> les traductions&nbsp;plus particuli\u00e8res de \u00ab <b>document</b></span><b><br role=\"presentation\" style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\"></b><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><b>en construction </b>\u00bb, ou encore \u00ab&nbsp;</span><b style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">document martyr&nbsp;</b><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">\u00bb,&nbsp; employ\u00e9es par certains usagers ancr\u00e9s</span><br role=\"presentation\" style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">plut\u00f4t dans l\u2019informatique, voire\u00ab work in progress \u00bb pour d\u2019autres adoptant une vision plus</span><br role=\"presentation\" style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><span style=\"font-size: 14px; letter-spacing: normal; background-color: rgb(248, 249, 250);\">cr\u00e9ative.</span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2459,
    "term": "zeitaufwendig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2458,
    "term": "personalaufwendig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2139,
    "term": "einsetzen (sich)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2396,
    "term": "\u00fcbereinstimmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2255,
    "term": "vertraglich",
    "notes": "L'adjectif \"contractuel\" se r\u00e9f\u00e8re aux contrats. Exemple: assurance, bail, vente, emploi...\r\n\r\nLes Etats ne passent pas entre eux de contrats, mais des conventions, ou accords, ou trait\u00e9s, et le terme \u00e0 employer est alors \"conventionnel\".\r\n\r\n\r\nNB: \"conventionnel\" peut aussi s'appliquer aux contrats. Par contre, \"contractuel ne s'applique jamais au droit international public.\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2338,
    "term": "Ber\u00fchrungs\u00e4ngste",
    "notes": "L'haptophobie (du grec \"haptein\" = toucher et \"phobos\" = peur) est une phobie qui implique la crainte  de toucher ou d'\u00eatre touch\u00e9 (chez les victimes d'abus sexuels, elle est associ\u00e9e \u00e0 la peur d'une agression sexuelle)."
  },
  {
    "id_term": 1720,
    "term": "Klausurtagung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2325,
    "term": "Klausursitzung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2273,
    "term": "nachbereiten",
    "notes": "Souvent utilis\u00e9 dans la collocation \u00abvor- und nachbereiten\u00bb. Penser aussi aux p\u00e9riphrases utilisant \u00abavant/apr\u00e8s\u00bb, \u00aben amont/en aval\u00bb."
  },
  {
    "id_term": 443,
    "term": "Klausur",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2331,
    "term": "Meldestelle",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2257,
    "term": "Bagatellklausel",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 386,
    "term": "gezielt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2267,
    "term": "Eckpfeiler",
    "notes": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: 14px; letter-spacing: normal;\">nouvellement utilis\u00e9 dans un sens abstrait fiche en chantier 1.02.2010</span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2509,
    "term": "Kanister",
    "notes": "<p><b>boille - bouille</b> : r\u00e9cipient m\u00e9tallique de forme cylindrique, ferm\u00e9 par un couvercle \u00e9tanche, servant au transport du lait. (Dictionnaire suisse romand)</p>"
  },
  {
    "id_term": 513,
    "term": "nachvollziehen",
    "notes": "En dehors de son acception figurant sous \"1er sens\", <i>nachvollziehen</i> rel\u00e8ve en principe du domaine abstrait. Suite \u00e0 une vogue r\u00e9cente et sous l'influence d'un glissement de sens fautif li\u00e9 \u00e0 la tendance au flou et \u00e0 l'euph\u00e9misme qui accompagne souvent ce genre de ph\u00e9nom\u00e8ne, on rel\u00e8ve toutefois des incursions du vocable dans le champ concret, avec des \u00e9quivalences comme <i>tirer les cons\u00e9quences, prendre acte, donner suite</i>, voire <i>mettre en oeuvre</i>. \r\nCependant, avant d'appeler un chat un chat et d'\u00e9crire \"appliquer\" ou \"concr\u00e9tiser\", il est fortement indiqu\u00e9 de consulter l'auteur en cas de doute.\r\n\r\nDans le m\u00eame ordre d'id\u00e9es, <i>nachvollziehen</i> a aussi, rarement, le sens de \"reprendre\", en parlant de lois ou d'accords internationaux (cf. dernier exemple).\r\n\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 454,
    "term": "Konzept",
    "notes": "Il faut r\u00e9server la traduction  par \"concept\" au sens de repr\u00e9sentation mentale, g\u00e9n\u00e9rale et abstraite.\r\n\r\nCela dit, force est de constater que l'utilisation du terme au sens de plan, charte, projet, programme, etc. prend une telle ampleur qu'il tend \u00e0 s'imposer dans certains domaines et certaines collocations (cf. concept de communication).\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2342,
    "term": "ausl\u00f6sen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 514,
    "term": "Nachweis",
    "notes": "Penser aux tournures verbales.\r\nDans le langage courant, Nachweis recouvre toujours quelque chose de concret. Il est interchangeable avec Beweis. En revanche, Beweis  reste le vocable technique utilis\u00e9 en particulier dans le domaine du droit."
  },
  {
    "id_term": 55,
    "term": "Anlass",
    "notes": "En dehors des traductions propos\u00e9es sous \"Suisse\", Anlass peut d\u00e9signer de nombreux autres \u00e9v\u00e9nements ou manifestations, comme une s\u00e9ance, journ\u00e9e, matin\u00e9e, etc."
  },
  {
    "id_term": 2268,
    "term": "Eckpunkte",
    "notes": "Se rencontre le plus souvent au pluriel."
  },
  {
    "id_term": 2269,
    "term": "Eckwert",
    "notes": "Se rencontre le plus souvent au pluriel."
  },
  {
    "id_term": 744,
    "term": "vertretbar",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1612,
    "term": "Fachtagung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2247,
    "term": "abschreiben",
    "notes": "1) Diebstahl an geistigem Eigentum begehen (Wahrig)\r\n\r\n2) dans le sens de ramener la valeur \u00e0 ce bien \u00e0 ce qu'elle repr\u00e9sente pour l'entreprise"
  },
  {
    "id_term": 2265,
    "term": "Standespolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2278,
    "term": "kurzfristig",
    "notes": "Attention \u00e0 la traduction m\u00e9canique par \"\u00e0 court terme\". \r\n\r\nAfin de ne pas alourdir la fiche, nous avons renonc\u00e9 \u00e0 donner la forme adverbiale pour les adjectifs."
  },
  {
    "id_term": 2340,
    "term": "-1.absch\u00f6pfen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 137,
    "term": "beanspruchen",
    "notes": "voir \u00e9galement\r\nin Anspruch nehmen\r\n\r\n[exemple ajout\u00e9 par cal]"
  },
  {
    "id_term": 620,
    "term": "sinnlos",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 622,
    "term": "sinnwidrig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 467,
    "term": "laufend",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 268,
    "term": "Einlage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2326,
    "term": "Meldung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 530,
    "term": "ordnungsgem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2404,
    "term": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung\t\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 25,
    "term": "abstimmen",
    "notes": "Souvent utilis\u00e9 dans sa forme passive: abgestimmt werden."
  },
  {
    "id_term": 666,
    "term": "Tr\u00e4ger",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2422,
    "term": "unzeitgem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 93,
    "term": "aufschlussreich",
    "notes": "Le mot peut \u00eatre neutre ou connot\u00e9 (positivement ou n\u00e9gativement)."
  },
  {
    "id_term": 2293,
    "term": "-1. En cours moe 101223",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 451,
    "term": "konsequent",
    "notes": "Faux ami partiel. Demande souvent une pr\u00e9cision de l'auteur,  notamment pour trancher entre \"syst\u00e9matique\" et \"coh\u00e9rent\" (voire pour garder les deux), et entre \"syst\u00e9matique\" et \"d\u00e9cid\u00e9/r\u00e9solu\".\r\n\r\nIl est parfois superflu de vouloir le rendre explicitement.\r\n\r\nLe sens du mot est tr\u00e8s sensible au contexte.\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 245,
    "term": "durchsetzen",
    "notes": "Le mot \u00ab\u00a0durchsetzen\u00a0\u00bb est construit sur 2 racines differentes: durchs<b>e</b>tzen (= dazwischen setzen:  planter) et <b>durch</b>setzen = durchdr\u00fccken: imposer). Le premier est un verbe ins\u00e9parable (p.p.: durchsetzt). Le second en revanche est un verbe s\u00e9parable (p.p. durchgesetzt).\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2309,
    "term": "stimmen",
    "notes": "* rendre dans le sens de transformer l'\u00e9tat psychique de la personne: la rendre triste, r\u00eaveuse, etc."
  },
  {
    "id_term": 2254,
    "term": "denn auch",
    "notes": "Conjonction un peu vague, marquant le plus souvent un rapport de causalit\u00e9 ou de cons\u00e9quence.\r\n\r\n\"denn auch\" n'est souvent pas traduit, ou rendu de mani\u00e8re diffuse dans le message.\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2559,
    "term": "Kern",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2297,
    "term": "-1.beziehungsweise",
    "notes": "On peut parfois renoncer \u00e0 traduire ce terme ou le rendre par une virgule.\r\n\r\n110223 moe\r\n+ basique et / ou \r\n+ r\u00e9organiser trad\r\n+ (en nuance corrective) je voulais dire\r\nplus pr\u00e9cis\u00e9ment\r\nenfin (\u00e0 l'oral)\r\n+ exemples\r\n+ explication pour \"respectivement\"\r\n"
  },
  {
    "id_term": 727,
    "term": "Verh\u00e4ltnisse",
    "notes": "acception au pluriel\r\n\r\nN.B.: on \u00e9crit \"\u00e9tat de fait\" mais \"\u00e9tat de chose<b>s</b>\" (cal, 25.2.2011)"
  },
  {
    "id_term": 2303,
    "term": "Fiskalpolitik",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2351,
    "term": "Kapitaldeckungsverfahren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2304,
    "term": "vielversprechend",
    "notes": "En chantier, can 110308."
  },
  {
    "id_term": 2308,
    "term": "-1.anfallen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2347,
    "term": "ausl\u00f6sen (exemples)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2322,
    "term": "brisant",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2341,
    "term": "Werdegang",
    "notes": "Par rapport \u00e0 la notion de \u201eLebenslauf\u201c (curriculum vitae), <i>Werdegang</i>  marque l\u2019id\u00e9e d\u2019un aboutissement ou l'atteinte d'un certain statut."
  },
  {
    "id_term": 2311,
    "term": "kulant",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2312,
    "term": "Kulanz",
    "notes": "faux amis\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 28,
    "term": "Abwicklung",
    "notes": "Penser aussi \u00e0 une tournure verbale (liquider une affaire)."
  },
  {
    "id_term": 2185,
    "term": "vielmehr",
    "notes": "Ce mot refl\u00e8te une difficult\u00e9 omnipr\u00e9sente pour le traducteur d-f. Du point de vue d'un francophone, l'allemand tend \u00e0 vouloir  \"surcaract\u00e9riser\", \u00e0 vouloir d\u00e9tailler tout le raisonnement ou le processus, alors que le fran\u00e7ais privil\u00e9gie une solution r\u00e9sultative.\r\nPar ailleurs, \"vielmehr\" pourra \u00eatre parfois rendu par la seule construction de la phrase. \r\n\r\n* et ** sont les traductions \"diction-naire\". Ce n'est souvent pas le bon choix.\r\n\r\nDans son acception adversative, \"vielmehr\" peut parfois \u00eatre avantageusement rendu par un simple \"mais\", \"cependant\", \"n\u00e9anmoins\", etc. Il en va de m\u00eame lorsqu'il a une valeur intensive apr\u00e8s la conjonction \"sondern\".\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 281,
    "term": "Engpass",
    "notes": "\u00abEngpass\u00bb peut avoir valeur d'euph\u00e9misme, pour exprimer plus \u00abdignement\u00bb une situation de faiblesse, de carence, d'insuffisance voire carr\u00e9ment d'omission ou de manquement."
  },
  {
    "id_term": 2330,
    "term": "Meldepflicht",
    "notes": "Ce mot est g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9 par des services administratifs en lien avec des conditions l\u00e9gales \u00e0 remplir. La signification pr\u00e9cise d\u00e9pend du domaine concern\u00e9 (p. ex. transactions en bourse; droit des \u00e9trangers, douanes, etc.) \r\n \r\n"
  },
  {
    "id_term": 2348,
    "term": "Mengenausweitung",
    "notes": "Expression utilis\u00e9e essentiellement en politique et \u00e9conomie de la sant\u00e9. Il s'agit de l'augmentation des co\u00fbts par cas, par assur\u00e9 ou par m\u00e9decin dans une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e."
  },
  {
    "id_term": 2357,
    "term": "schlank",
    "notes": "La combinaison \"rank und schlank\" a surtout une fonction de renforcement; c'est cette valeur de renforcement que doit rendre le traducteur.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 737,
    "term": "versch\u00e4rfen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2415,
    "term": "Anhaltspunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2414,
    "term": "H\u00f6hepunkt",
    "notes": "t_notes"
  },
  {
    "id_term": 63,
    "term": "Ansatz",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2367,
    "term": "umgehen",
    "notes": "La traduction de ce verbe d\u00e9pend fortement du contexte.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2381,
    "term": "Bewirtschaftungsmassnahmen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2402,
    "term": "Beilage",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2388,
    "term": "Raumplanung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2389,
    "term": "Familienplanung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2394,
    "term": "Verkehrsplanung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2395,
    "term": "Personalplanung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2393,
    "term": "Finanzplanung",
    "notes": "t_notes"
  },
  {
    "id_term": 2419,
    "term": "sachgem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2409,
    "term": "Brennpunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2411,
    "term": "Ausgangspunkt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2438,
    "term": "Schwerpunkt",
    "notes": "<p><b>Attention, cette fiche est en construction.</b><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2466,
    "term": "Input",
    "notes": "On trouve parfois pour l'expression Input-Output Analyse les traductions suivantes:\r\n\r\nanalyse input-output,\r\nanalyse du tableau des entr\u00e9es-sorties de la comptabilit\u00e9; analyse des extrants-intrants"
  },
  {
    "id_term": 2446,
    "term": "Personalaufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2447,
    "term": "Betriebsaufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2448,
    "term": "Nettoaufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2449,
    "term": "Zeitaufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2450,
    "term": "Lebensaufwand",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2379,
    "term": "einbringen (sich)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2426,
    "term": "fr\u00fchzeitig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1900,
    "term": "Task Force",
    "notes": "Force est de constater que \"<b>task force</b>\" s'est impos\u00e9 dans certains contextes. Et de plus en plus dans le cadre de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n\r\n*  *  *\r\n\r\nPropositions d'Alfred Gilder dans son ouvrage \u00abEn vrai fran\u00e7ais dans le texte\u00bb:\r\ngroupe tactique,\r\nconseil des t\u00eates,\r\n\u00e9chelon B, ou toute autre lettre; p. ex. \u00ab\u00e9chelon J\u00bb pour la \u00abtask force de Jupp\u00e9\u00bb\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2469,
    "term": "Effektivit\u00e4t",
    "notes": "Effektivit\u00e4t ->\r\neffectiveness = Zielerreichung\r\n(gestion) Rapport entre les r\u00e9sultats obtenus et les objectifs; atteinte des objectifs d'un programme ou d'une activit\u00e9, ou obtention des autres effets que l'on en attend. \r\n(Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise / Le grand dictionnaire terminologique)\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2145,
    "term": "Steuerung",
    "notes": "Ce mot est souvent utilis\u00e9 dans une forme compos\u00e9e \r\n(p. ex. Steuerungsausschuss - comit\u00e9 de pilotage)."
  },
  {
    "id_term": 2432,
    "term": "Leistungsf\u00e4higkeit\t\t",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2435,
    "term": "Effizienz",
    "notes": "Effizienz est d\u00e9riv\u00e9 de l'anglais efficiency = rapport entre les r\u00e9sultats obtenus et les moyens mis en \u0153uvre; utilisation optimale des ressources financi\u00e8res, humaines et mat\u00e9rielles de fa\u00e7on \u00e0 obtenir la maximisation des extrants pour un niveau donn\u00e9 de ressources. \r\n(Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise / Le grand dictionnaire terminologique)\r\n"
  },
  {
    "id_term": 774,
    "term": "Votum",
    "notes": "Tr\u00e8s usit\u00e9 dans le monde politique suisse pour d\u00e9claration, intervention, et non pour \"vote\"!"
  },
  {
    "id_term": 2430,
    "term": "versch\u00e4rfen (sich)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2463,
    "term": "Leistungsbereitschaft",
    "notes": "Le terme est utilis\u00e9 pour d\u00e9signer les capacit\u00e9s objectives d'une personne, mais surtout son \u00e9tat d'esprit par rapport \u00e0 une t\u00e2che, une mission, un engagement.\r\nDans quelques cas, il semble \u00eatre utilis\u00e9 pour d\u00e9signer les bonnes prestations d\u00e9coulant des capacit\u00e9s et de l'\u00e9tat d'esprit susmentionn\u00e9."
  },
  {
    "id_term": 2462,
    "term": "Fokus",
    "notes": "L'allemand utilise souvent l'expression \"im Fokus\". Les traducteurs ne devraient pas h\u00e9siter \u00e0 s'\u00e9carter de l'allemand, notamment en utilisant des expressions verbales."
  },
  {
    "id_term": 2437,
    "term": "Wirksamkeit",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2481,
    "term": "-1.intensiv",
    "notes": "\"intense\" s'applique \u00e0 ce qui est extr\u00eame, qui d\u00e9passe la norme, alors qu' \"intensif\" marque un d\u00e9passement de la mesure voulu, organis\u00e9. \r\nNotons qu'\"intens\u00e9ment\", inconnu de l'Acad\u00e9mie, de Littr\u00e9 et de Quillet, tend peu \u00e0 peu \u00e0 remplacer \"intensivement\", du moins dans le domaine des sentiments."
  },
  {
    "id_term": 2401,
    "term": "\u00fcbergeordnet",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2475,
    "term": "implementieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2476,
    "term": "-1.implementieren",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2489,
    "term": "betreuen",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2490,
    "term": "verantworten (sich ~)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2485,
    "term": "fokussieren (auf)",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 1188,
    "term": "fristgerecht",
    "notes": "synonymes: fristgem\u00e4ss, termingem\u00e4ss, termingerecht ; p\u00fcnktlich, rechtzeitig"
  },
  {
    "id_term": 2513,
    "term": "Register",
    "notes": "<p><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2514,
    "term": "-1.Q-Leiter",
    "notes": "*Q = Qualit\u00e4tskontrollsystem, Qualit\u00e4tssicherungssystem, Qualit\u00e4ts\u00fcberwachung, usw.)\r\n"
  },
  {
    "id_term": 2518,
    "term": "abtreten",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2523,
    "term": "aufteilen",
    "notes": "<p>Voir plus de d\u00e9tails sous Aufteilung</p>"
  },
  {
    "id_term": 491,
    "term": "massgebend / massgeblich ",
    "notes": "<p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; color: rgb(68, 68, 68); font-size: 16px; font-weight: 400; font-family: Lato, sans-serif; letter-spacing: 0.34px; padding: 0px 0px 18px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(248, 249, 250); text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">Le dictionnaire DUDEN explique que les deux adjectifs (<i style=\"box-sizing: border-box;\">massgebend</i><span>&nbsp;</span>et<span>&nbsp;</span><i style=\"box-sizing: border-box;\">massgeblich</i>) signifient \"d\u00e9terminant des actions ou des d\u00e9cisions\" et qu'ils sont la plupart du temps interchangeables. Ils se diff\u00e9rencient toutefois quelque peu en ce que<span>&nbsp;</span><i style=\"box-sizing: border-box;\">massgebend</i><span>&nbsp;</span>d\u00e9note plus fortement un caract\u00e8re verbal (= qui donne la mesure) ainsi qu'une certaine orientation vers l'avenir&nbsp; (<i style=\"box-sizing: border-box;\">richtungweisend</i>).&nbsp;</p><p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px; color: rgb(68, 68, 68); font-size: 16px; font-weight: 400; font-family: Lato, sans-serif; letter-spacing: 0.34px; padding: 0px 0px 18px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(248, 249, 250); text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">La remarque du Duden en allemand figure en entier dans la rubrique \"D\u00e9finitions des dictionnaires allemands\".</p>"
  },
  {
    "id_term": 310,
    "term": "ermitteln",
    "notes": "<p><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2493,
    "term": "Erreichen",
    "notes": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin: 0cm; line-height: normal; font-size: 11pt; font-family: Arial, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 10.5pt; color: rgb(51, 51, 51);\">Remarques g\u00e9n\u00e9rales concernant la traduction de<b> <i>das Erreichen</i>&nbsp;</b>(d\u2019apr\u00e8s les exemples)&nbsp;:<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"margin: 0cm 0cm 0cm 36pt; line-height: normal; font-size: 11pt; font-family: Arial, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal; text-indent: -18pt; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"><i><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 10.5pt; color: rgb(51, 51, 51);\">a)<span style=\"font-style: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: \" times=\"\" new=\"\" roman\";\"=\"\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </span></span></i><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 10.5pt; color: rgb(51, 51, 51);\">traduction par un verbe + \u00e9ventuellement une subordonn\u00e9e&nbsp;: atteindre, instaurer, arriver \u00e0, aboutir, parvenir, obtenir, assurer, r\u00e9aliser</span></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"margin: 0cm 0cm 0cm 36pt; line-height: normal; font-size: 11pt; font-family: Arial, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal; text-indent: -18pt; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"><span lang=\"FR-CH\" style=\"text-indent: -18pt; font-size: 10.5pt; color: rgb(51, 51, 51);\">b)<span style=\"font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-stretch: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-family: \" times=\"\" new=\"\" roman\";\"=\"\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </span></span><span lang=\"FR-CH\" style=\"text-indent: -18pt; font-size: 10.5pt; color: rgb(51, 51, 51);\">pr\u00e9position +<i> das Erreichen </i>: traduction uniquement de la pr\u00e9position ou sous la forme d\u2019une subordonn\u00e9e (lorsque, jusqu\u2019au moment o\u00f9, etc.)</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin: 0cm; line-height: 13pt; font-size: 11pt; font-family: Arial, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal;\"><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 10.5pt; color: rgb(51, 51, 51);\">(Exemples avec<i><b> Erreichung </b></i>: bei Erreichung der Vollj\u00e4hrigkeit&nbsp;&nbsp; \u00e0 la/sa majorit\u00e9 (Langenscheidt)<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin: 0cm 0cm 0cm 134.7pt; line-height: 13pt; font-size: 11pt; font-family: Arial, sans-serif; color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: normal;\"><span lang=\"FR-CH\" style=\"font-size: 10.5pt; color: rgb(51, 51, 51);\">&nbsp;zur Erreichung seines Zwecks&nbsp; &nbsp; pour arriver \u00e0 ses fins / \u00e0 son but)<o:p></o:p></span></p>"
  },
  {
    "id_term": 2534,
    "term": "Schwerpunkte",
    "notes": "<p>Schwerpunkte ne peut pas toujours \u00eatre employ\u00e9 en tant que pluriel de Schwerpunkt bien que le sens g\u00e9n\u00e9ral soit le m\u00eame. L'\u00e9tendue de leur champ s\u00e9mantique respectif justifie l'\u00e9tablissement de deux fiches distinctes.&nbsp;</p>"
  },
  {
    "id_term": 2549,
    "term": "differenziert ",
    "notes": "<p><b>Verbe</b> : diff\u00e9rencier - v. tr. distinguer, s\u00e9parer, discriminer</p><p>se diff\u00e9rencier - v. r\u00e9f. se distinguer, diff\u00e9rer, se particulariser,&nbsp; se singulariser, se d\u00e9tacher du lot, se d\u00e9marquer&nbsp;</p><p><b>contraire : </b>simpliste, sans nuances, \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce</p>"
  },
  {
    "id_term": 2551,
    "term": "ausrichten _ exemples ",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 313,
    "term": "er\u00f6rtern",
    "notes": "<p><b>Fiche en construction</b></p>"
  },
  {
    "id_term": 2547,
    "term": "hoheitlich",
    "notes": "<p><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\">r\u00e9galien : qui rel\u00e8ve de l'autorit\u00e9 souveraine ; les missions r\u00e9galiennes de l'Etat : la justice, la d\u00e9fense, la diplomatie, la police (Le Robert), de puissance publique, pris par les autorit\u00e9s publiques (hoheitliche Massnahmen)</span><br></p><span style=\"font-size: medium;\"></span>"
  },
  {
    "id_term": 2533,
    "term": "naturgem\u00e4ss",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2296,
    "term": "teilweise",
    "notes": "<p>Teilweise est souvent utilis\u00e9 en tant qu'adverbe. Il peut \u00eatre rendu par un verbe (pouvoir) ou s'ajouter \u00e0 un adjectif pour le nuancer (parfois).&nbsp;</p><p><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2535,
    "term": "Compliance ",
    "notes": "<p><b>Sous forme adverbiale:</b></p><p>in compliance with<b>&nbsp;=&nbsp;</b><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\"><b>conform\u00e9ment \u00e0</b> / <b>en accord avec</b></span></p><p>Pour plus d'informations sur cet anglicisme, consulter&nbsp;<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Compliance\" target=\"_blank\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Compliance</a><font color=\"#898989\">&nbsp;&nbsp;</font></p><p><font color=\"#898989\">Autre exemple \u00e0 partir de l'anglais :&nbsp;<br></font><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 11pt; letter-spacing: 0.34px;\">The compliance of the cult leader\u2019s followers was frightening.<br></span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 11pt; letter-spacing: 0.34px;\">La <b>docilit\u00e9</b> des disciples du chef de la secte \u00e9tait effrayante.</span></p><p><font color=\"#898989\"><br></font><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2536,
    "term": "fl\u00e4chendeckend",
    "notes": "<p><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2538,
    "term": "",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2541,
    "term": "\u00fcberf\u00fchren",
    "notes": "<p><span style=\"font-size:10.5pt;font-family:\" times=\"\" new=\"\" roman\",\"serif\";=\"\" mso-fareast-font-family:calibri;mso-fareast-theme-font:minor-latin;color:black;=\"\" mso-ansi-language:de-ch;mso-fareast-language:de-ch;mso-bidi-language:ar-sa\"=\"\">\u00fcberf\u00fchren / \u00fcber'f\u00fchren :<br>\r\nIn der Bedeutung \"an einen anderen Ort bringen\" kann das Verb\r\n\u00fcberf\u00fchren sowohl trennbar als auch untrennbar gebraucht werden. Im ersten Fall\r\nlauten die Formen \u00fcberf\u00fchren, f\u00fchrte \u00fcber, hat \u00fcbergef\u00fchrt: Er ist in ein\r\nKrankenhaus \u00fcbergef\u00fchrt worden. Man f\u00fchrte ihn \u00fcber; um ihn ins Krankenhaus\r\n\u00fcberzuf\u00fchren.<br>\r\nIm zweiten Fall, der auch schon recht h\u00e4ufig ist, lauten die Formen \u00fcberf\u00fchren,\r\n\u00fcberf\u00fchrte, hat \u00fcberf\u00fchrt; Er ist ins Krankenhaus \u00fcberf\u00fchrt worden, man\r\n\u00fcberf\u00fchrte ihn ins Krankenhaus; um ihn ins Krankenhaus zu \u00fcberf\u00fchren. [Hier ist\r\nalso die konkrete, lokale Bedeutung gemeint. FR]<br>\r\nIn der [metaphorischen Bedeutung FR] Bedeutung \"den Beweis der Schuld\r\nerbringen\" ist \u00fcberf\u00fchren immer untrennbar und wird auf der dritten Silbe\r\nbetont. Es hei\u00dft: Er wurde des Mordes \u00fcberf\u00fchrt, man \u00fcberf\u00fchrte ihn der Tat; um\r\nihn zu \u00fcberf\u00fchren.\"</span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2546,
    "term": "Einschnitt",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2542,
    "term": "kern-",
    "notes": "<p><span lang=\"FR-CH\" style=\"line-height: 107%;\" calibri\",\"sans-serif\";mso-ascii-theme-font:minor-latin;=\"\" mso-fareast-font-family:calibri;mso-fareast-theme-font:minor-latin;mso-hansi-theme-font:=\"\" minor-latin;mso-bidi-font-family:\"times=\"\" new=\"\" roman\";mso-bidi-theme-font:minor-bidi;=\"\" mso-ansi-language:fr-ch;mso-fareast-language:en-us;mso-bidi-language:ar-sa\"=\"\">Kernfamilie est un quasi-synonyme en allemand de Kleinfamilie, sauf que la Kleinfamilie\r\npeut inclure des enfants adoptifs ou d\u2019un autre lit</span><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif; font-size: 11pt; color: rgb(0, 0, 0);\">.</span></p><p><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif; font-size: 11pt; color: rgb(0, 0, 0);\">Dans un contexte tr\u00e8s particulier, <i>kern-</i> peut \u00eatre traduit par des expressions telles que roi/reine, vedette, r\u00e8gle d'or, charni\u00e8re.&nbsp;<br></span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2543,
    "term": "regeln",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2545,
    "term": "durchg\u00e4ngig",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2530,
    "term": "massgeblich(1)",
    "notes": "<p>Le dictionnaire DUDEN explique que les deux adjectifs (<i>massgebend</i> et <i>massgeblich</i>) signifient \"d\u00e9terminant des actions ou des d\u00e9cisions\" et qu'ils sont la plupart du temps interchangeables. Ils se diff\u00e9rencient toutefois quelque peu en ce que <i>massgebend</i> d\u00e9note plus fortement un caract\u00e8re verbal (= qui donne la mesure) ainsi qu'une certaine orientation vers l'avenir&nbsp; (<i>richtungweisend</i>).&nbsp;</p><p>La remarque du Duden en allemand figure en entier dans la rubrique \"D\u00e9finitions des dictionnaires allemands.</p>"
  },
  {
    "id_term": 2552,
    "term": "Erreichung",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 10,
    "term": "Ablauf",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2564,
    "term": "-1.regeln",
    "notes": "<p><span lang=\"FR-CH\" style=\"line-height: 107%;\" calibri\",\"sans-serif\";mso-ascii-theme-font:minor-latin;=\"\" mso-fareast-font-family:calibri;mso-fareast-theme-font:minor-latin;mso-hansi-theme-font:=\"\" minor-latin;mso-bidi-font-family:\"times=\"\" new=\"\" roman\";mso-bidi-theme-font:minor-bidi;=\"\" mso-ansi-language:fr-ch;mso-fareast-language:en-us;mso-bidi-language:ar-sa\"=\"\">Traduire a priori et syst\u00e9matiquement \u00ab&nbsp;regeln&nbsp;\u00bb\r\npar \u00ab&nbsp;r\u00e9gler&nbsp;\u00bb n\u2019est probablement pas une bonne id\u00e9e, et comme\r\ntoujours c\u2019est le contexte, en l\u2019occurrence l\u2019objet de la loi ou de\r\nl\u2019ordonnance, qui commandera le choix du verbe adapt\u00e9. \u00c9tant entendu que la loi\r\nne peut pas seulement fixer, r\u00e9glementer ou r\u00e9gir : elle peut \u00e9galement\r\n\u00e9tablir, d\u00e9finir, organiser, d\u00e9terminer\u2026 Et m\u00eame, parfois, sans doute, r\u00e9gler.</span><br></p><p>L'allemand pr\u00e9sente souvent une combinaison du substantif Regeln avec le verbe festlegen pour remplacer le verbe regeln.</p>"
  },
  {
    "id_term": 2553,
    "term": "Pensum",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2554,
    "term": "Plattform",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2555,
    "term": "ausf\u00e4llig",
    "notes": "<p>Les mots <b><i>ausf\u00e4llig</i></b> et <b><i>ausfallend</i></b> sont similaires. Certains dictionnaires donnent la d\u00e9finition du premier et d'autres du second, toujours en renvoyant \u00e0 l'autre.</p>"
  },
  {
    "id_term": 1091,
    "term": "ausfallend",
    "notes": "<p><span style=\"letter-spacing: 0.34px; background-color: rgb(248, 249, 250);\">Les mots&nbsp;</span><b style=\"letter-spacing: 0.34px; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><i>ausf\u00e4llig</i></b><span style=\"letter-spacing: 0.34px; background-color: rgb(248, 249, 250);\">&nbsp;et&nbsp;</span><b style=\"letter-spacing: 0.34px; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><i>ausfallend</i></b><span style=\"letter-spacing: 0.34px; background-color: rgb(248, 249, 250);\">&nbsp;sont similaires. Certains dictionnaires donnent la d\u00e9finition du premier et d'autres du second, toujours en renvoyant \u00e0 l'autre.</span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2532,
    "term": "Kuhhandel ",
    "notes": "<p><span lang=\"FR-CH\" style=\"letter-spacing: normal; font-size: 13.5pt; line-height: 19.26px; font-family: \" open=\"\" sans\";=\"\" color:=\"\" rgb(39,=\"\" 39,=\"\" 39);\"=\"\">Le Duden en 10 vol. mentionne aussi l\u2019existence d\u2019un verbe \u00ab&nbsp;kuhhandeln&nbsp;\u00bb d\u00e9signant la pratique du \u00ab&nbsp;Kuhhandel&nbsp;\u00bb en politique&nbsp; (peu usit\u00e9).</span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-size: medium; letter-spacing: normal;\"></span><br></p>"
  },
  {
    "id_term": 2556,
    "term": "",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2557,
    "term": "Memorandum ",
    "notes": "<p><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\">Jusqu'en\r\n 1950, le terme de m\u00e9morandum pouvait avoir le sens d'expos\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par un gouvernement \u00e0 un autre sur une th\u00e9matique pouvant faire l'objet de n\u00e9gociations.&nbsp;</span></p><p><span style=\"font-size:10.5pt;font-family:<br>\" arial\",\"sans-serif\";mso-fareast-font-family:\"times=\"\" new=\"\" roman\";color:#202122;=\"\" background:#f8f9fa;mso-ansi-language:fr-ch;mso-fareast-language:de;mso-bidi-language:=\"\" ar-sa\"=\"\" lang=\"FR-CH\">Usage sp\u00e9cifique: aux&nbsp;</span><span style=\"font-size:12.0pt;font-family:\" calibri\",\"sans-serif\";=\"\" mso-ascii-theme-font:minor-latin;mso-fareast-font-family:calibri;mso-fareast-theme-font:=\"\" minor-latin;mso-hansi-theme-font:minor-latin;mso-bidi-font-family:\"times=\"\" new=\"\" roman\";=\"\" mso-bidi-theme-font:minor-bidi;mso-ansi-language:de-ch;mso-fareast-language:=\"\" en-us;mso-bidi-language:ar-sa\"=\"\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis\" title=\"\u00c9tats-Unis\"><span style=\"font-size:10.5pt;font-family:\" arial\",\"sans-serif\";mso-fareast-font-family:=\"\" \"times=\"\" new=\"\" roman\";color:#0b0080;background:#f8f9fa;mso-ansi-language:fr-ch;=\"\" mso-fareast-language:de\"=\"\" lang=\"FR-CH\">\u00c9tats-Unis</span></a></span><span style=\"font-size:10.5pt;font-family:\" arial\",\"sans-serif\";mso-fareast-font-family:=\"\" \"times=\"\" new=\"\" roman\";color:#202122;background:#f8f9fa;mso-ansi-language:fr-ch;=\"\" mso-fareast-language:de;mso-bidi-language:ar-sa\"=\"\" lang=\"FR-CH\">&nbsp;le&nbsp;<i style=\"font-weight: bold;\">memorandum </i>est l'\u00e9quivalent d'une <b>circulaire</b> en France:&nbsp;</span><span style=\"font-size:10.5pt;font-family:\" arial\",\"sans-serif\";mso-fareast-font-family:=\"\" \"times=\"\" new=\"\" roman\";color:#202122;background:#f8f9fa;mso-ansi-language:fr-ch;=\"\" mso-fareast-language:de;mso-bidi-language:ar-sa\"=\"\" lang=\"FR-CH\">&nbsp;c'est un texte \u00e9manant d'une autorit\u00e9 ayant un but r\u00e9glementaire ou informatif.</span><span style=\"color: rgb(137, 137, 137); letter-spacing: 0.34px;\"><br></span></p>"
  },
  {
    "id_term": 2565,
    "term": "fundiert",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2567,
    "term": "",
    "notes": ""
  },
  {
    "id_term": 2568,
    "term": "Schwerpunkt exemples",
    "notes": "<p><b>Attention, fiche en construction!</b></p>"
  }
]